<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Second Life on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/second-life/</link>
    <description>Recent content in Second Life on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/second-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l&amp;#8217;étude d&amp;#8217;usages du projet OpéraBis, la conclusion d&amp;#8217;un beau projet d&amp;#8217;un an de retransmission en live des spectacles d&amp;#8217;opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j&amp;#8217;espère que les suivantes le seront tout autant !
 Open publication &amp;#8211; Free publishing &amp;#8211; More 3d   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l&amp;#8217;amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d&amp;#8217;interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c&amp;#8217;est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la création de Dentallife, le serious game de l’urgence en cabinet dentaire</title>
      <link>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 14:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines sortait de façon officielle le seriousgame dentallife : &amp;#8220;Urgences en cabinet Dentaire&amp;#8221;.
Je n&amp;#8217;ai jamais pris le temps d&amp;#8217;exposer mon retour d&amp;#8217;expérience sur ce projet, ce billet va essayer de corriger cet oubli en exposant notre démarche dans la conception et la réalisation du seriousgame.
La conception du projet : Au début de l&amp;#8217;année 2011 Guillaume est venu me trouver pour me proposer un projet aussi passionant que culotté : faire un seriousgame en moins de 3 mois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AODD, une association de prothésistes dentaires, collaborent maintenant dans SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 09:54:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</guid>
      <description>Aodd est une association de prothésistes dentaire de l’ouest et intrinsèquement ils sont confrontés à un probléme récurrent : ils ont besoin de collaborer à distance. En effet, les différents membres de cette association sont répartis dans le Grand Ouest. Impossible de faire toutes leurs réunions en présentiel.
Actuellement, ils utilisent la vidéo conférence, avant c’était la téléconférence. Mais on le sait, aucune de ses deux solutions n’est réellement pertinente à plus de 3-4 personnes et leurs retours confirment nettement cette affirmation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’actualité de SecondLife, en vrac</title>
      <link>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 13:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</guid>
      <description>Incroyable comme l&amp;#8217;actualité des mondes virtuels est riche en ce moment, surtout SL qui semble se réveiller. Pas vraiment le temps de blogguer en ce moment alors je vais le faire à la @nitot, de l&amp;#8217;actu en vrac :)
 LindenLabs vient de sortir la version 2.5 de viewer en beta. Quelques petites avancées techniques sont a dénombrer comme le temps de chargement des textures plus rapide de 30% et la possibilité de se connecter directement à ses LM favoris depuis l&amp;#8217;écran de login.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouveautés de Second Life pour 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 14:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</guid>
      <description>Second Life est en pleine restructuration après la &amp;#8220;catastrophe nebraska&amp;#8221; &amp;#8211; l&amp;#8217;offre orientée entreprises &amp;#8211; et le départ de M Linden. Cette restructuration à toujours été annoncée comme orientée vers les bases et la communauté de Résidents.
Et, une fois n&amp;#8217;est pas coutume, LindenLabs se fend d&amp;#8217;une roadmap publique. Bon alors rien de vraiment sérieux car cela nous donne une visibilité *que* sur 3 mois mais c&amp;#8217;est déjà pas mal !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chiffres du Q3 2010 de Second Life sont en baisse</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 10:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</guid>
      <description>LindenLabs a publié les chiffres du troisième trimestre 2010 (dispo sur leur blog). Et sans surprise ils ne sont pas franchement bons.
Le nombre d&amp;#8217;heures passées sur SecondLife par utilisateur est en baisse et ce quasiment depuis un an&amp;#8230; Il y a encore plus de 100millions d&amp;#8217;heures mais cela dégringole vraiment pas loin de 15 millions en un an.
Autre chiffre qui est en diminution, le Lindex &amp;#8211; comprenez les échanges économiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mesh arrivent sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 08:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</guid>
      <description>C&amp;#8217;était annoncé il y a longtemps et c&amp;#8217;est surtout une des fonctionnalités les plus attendue pour la plateforme de LindenLabs. Et bien c&amp;#8217;est fait depuis hier vous pouvez importer depuis votre logiciel de modélisation préféré dans SecondLife sans avoir à tout re-modéliser.
Le format d&amp;#8217;import est le COLLADA, qui est un formt ouvert et utilisé par de nombreux outils de dessin 3d comme Blender, Catia;, Maya, 3DSMax etc&amp;#8230;
Autant dire une vraie révolution dans le mondes des builders SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le futur de Second Life sera communautaire (ou ne sera pas)</title>
      <link>https://angezanetti.com/secondlife-snowstorm-futur/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 12:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/secondlife-snowstorm-futur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Samedi dernier à eu lieu une grande messe de LindenLabs. Depuis l&amp;#8217;annonce &lt;a title=&#34;Mark kingdon quitte LL&#34; href=&#34;http://angezanetti.com/second-life-crise-viewer-browser/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;terrible du mois de Juin&lt;/a&gt;, qui annonçait la fin de Mark Kingdon comme CEO de l&amp;#8217;entreprise et le licenciement d&amp;#8217;un tiers des effectifs, le nouveau/ancien PDG &amp;#8211; Philip Rosedale &amp;#8211; ne s&amp;#8217;était pas vraiment exprimé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc chose faite avec la présentation de Samedi dernier. Il a donc été question de l&amp;#8217;avenir de ce monde virtuel. Pour ceux qui suivent SL depuis longtemps, il faut dire que l&amp;#8217;on a l&amp;#8217;habitude de ce genre d&amp;#8217;exercice de la part de la firme LindenLabs mais que bien souvent nous sommes déçu par le résultat. Surtout ces derniers temps avec la présidence de Mark Kingdon qui voyais grand mais ne réglait pas franchement les soucis des résidents, qu&amp;#8217;il avait plutôt mis de coté, il faut bien le dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidemment le retour de Philip signe un virage a 180°, on oublie l&amp;#8217;offre dédiée aux entreprises et on se tourne à 100% vers la communauté. C&amp;#8217;est du moins ce qui ressort de l&amp;#8217;intervention dont vous trouverez la vidéo ci dessous :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSim est maintenant compatible avec le viewer 2 de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/opensim-071-compatible-viewer-2-de-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 13:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/opensim-071-compatible-viewer-2-de-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le fameux viewer 2 de Second Life est sorti en Février dernier, il a été beaucoup décrié pour ses quelques bugs et son changement total d&amp;#8217;ergonomie qui à destabiliser les résidents SL. Mais d&amp;#8217;un point de vue professionnel, ou pour un débutant il faut bien avouer que ce nouvel outil est tout simplement une révolution.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fonctionnalité phare de ce Viewer 2 est bien entendu le Web sur les objets. Autrement dit, depuis cette nouvelle version, il est possible de plaquer n&amp;#8217;importe quelle page web sur tous les objets présent dans SL. Le résultat est bluffant et cela augmente les fonctionnalités de ce monde virtuel de façon considérable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à la prise en main du viewer 2 de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 13:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques semaines j&amp;#8217;ai donné une formation &lt;a title=&#34;BUG rennes&#34; href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;chez BUG&lt;/a&gt;, une association Rennaise qui est, selon ses membres, un &amp;#8220;élaboratoire numérique&amp;#8221;. Derrière ce terme obscur ce trouve en fait des passionnés de communication et d&amp;#8217;Internet. Leur mission est en fait de faire la communication des associations de leur région. Leur &lt;a href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/portfolio.html&#34; title=&#34;Portfolio Bug &#34;&gt;portfolio&lt;/a&gt; est assez impressionnant d&amp;#8217;ailleurs !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis entrain de monter un projet avec eux, qui se déroulera dans SecondLife. Je me suis donc rendu sur place et je leur ai fait une introduction rapide aux mondes virtuels ainsi qu&amp;#8217;une formation aux bases du nouveau viewer de SL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comme j&amp;#8217;ai l&amp;#8217;impression que ce viewer suscite pas mal de questions, j&amp;#8217;ai décidé de publier ici la première partie de ma présentation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[GUEST] Retour sur le Quizz de Dental Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 08:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</guid>
      <description>&lt;!--        @page { margin: 2cm }       P { margin-bottom: 0.21cm } --&gt;

&lt;p&gt;_Ce post m&amp;#8217;a été soumis par &lt;a title=&#34;Profil FB Odrade Saenz&#34; href=&#34;http://www.facebook.com/#!/profile.php?id=100000537321100&amp;v=wall&amp;ref=ts&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Odrade Saenz &lt;/a&gt;, elle a assisté à une conférence de &lt;a title=&#34;DentalLife&#34; href=&#34;http://www.dentallife.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DentalLife&lt;/a&gt; la semaine dernière et souhaitais nous faire partager son expérience. Comme je le rappelait il y a peu , ce blog est ouvert au guest blogging, autrement dit si vous avez envie de partager une expérience qui est en rapport avec les mondes virtuels et que vous n&amp;#8217;avez pas de support pour le faire il suffit de m&amp;#8217;envoyer un mail, un tweet, un message FB ou un pigeon voyageur et, si l&amp;#8217;article est interessant, je le publierai ici :)_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand ludique rime avec pratique et pédagogique&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lundi 12 juillet 2010 à 21 heures, Bill Walach aka Dr Guillaume Reys, chirurgien dentiste, fondateur de la société Dental Life, conviait au sein de l’île Ivoire sur Second Life, ses confrères et des étudiants à une animation conviviale et interactive. Un quizz pédagogique permettait aux participants de tester leurs connaissances sur la thématique des urgences au cabinet dentaire. L’animation s’est déroulée dans la bonne humeur et l’interactivité. Le docteur Bartholomeus Calon, médecin anesthésiste réanimateur à l’hôpital de Hautepierre, à l’origine d’un atelier conférence et d’un diaporama permettant à tout un chacun de se former ou de réviser, était présent lors de cette sympathique soirée, émaillant les réponses de commentaires complémentaires. Un cadeau offert par Gold conseil, partenaire de Dental Life, a été remis au meilleur score.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monter un projet sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/monter-projet-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 11:34:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/monter-projet-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le moins que l&amp;#8217;on puisse dire c&amp;#8217;est Second Life n&amp;#8217;est pas vraiment dans sa meilleure passe en ce moment. Il est clair que la période du Second Life &amp;#8216;Glamour&amp;#8217; est assez loin, le hype de début 2007 est passé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La courbe de Gartner est assez clair sur ce point, on est dans le fond du trou. Pourtant, et j&amp;#8217;arrêterai là mes analyses, il me semblait que l&amp;#8217;on remontait la pente depuis quelques mois, doucement mais surement. Je crois que l&amp;#8217;annonce de changement de CEO peut booster un peu les choses mais cela risque d&amp;#8217;être long.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors est-il raisonnable de monter un projet avec Second Life ? Est-ce toujours pertinent?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>