<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Second Life on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/second-life/</link>
    <description>Recent content in Second Life on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/second-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l&amp;#8217;étude d&amp;#8217;usages du projet OpéraBis, la conclusion d&amp;#8217;un beau projet d&amp;#8217;un an de retransmission en live des spectacles d&amp;#8217;opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j&amp;#8217;espère que les suivantes le seront tout autant !
 Open publication &amp;#8211; Free publishing &amp;#8211; More 3d   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l&amp;#8217;amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d&amp;#8217;interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c&amp;#8217;est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la création de Dentallife, le serious game de l’urgence en cabinet dentaire</title>
      <link>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 14:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines sortait de façon officielle le seriousgame dentallife : &amp;#8220;Urgences en cabinet Dentaire&amp;#8221;.
Je n&amp;#8217;ai jamais pris le temps d&amp;#8217;exposer mon retour d&amp;#8217;expérience sur ce projet, ce billet va essayer de corriger cet oubli en exposant notre démarche dans la conception et la réalisation du seriousgame.
La conception du projet : Au début de l&amp;#8217;année 2011 Guillaume est venu me trouver pour me proposer un projet aussi passionant que culotté : faire un seriousgame en moins de 3 mois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AODD, une association de prothésistes dentaires, collaborent maintenant dans SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 09:54:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</guid>
      <description>Aodd est une association de prothésistes dentaire de l’ouest et intrinsèquement ils sont confrontés à un probléme récurrent : ils ont besoin de collaborer à distance. En effet, les différents membres de cette association sont répartis dans le Grand Ouest. Impossible de faire toutes leurs réunions en présentiel.
Actuellement, ils utilisent la vidéo conférence, avant c’était la téléconférence. Mais on le sait, aucune de ses deux solutions n’est réellement pertinente à plus de 3-4 personnes et leurs retours confirment nettement cette affirmation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’actualité de SecondLife, en vrac</title>
      <link>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 13:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</guid>
      <description>Incroyable comme l&amp;#8217;actualité des mondes virtuels est riche en ce moment, surtout SL qui semble se réveiller. Pas vraiment le temps de blogguer en ce moment alors je vais le faire à la @nitot, de l&amp;#8217;actu en vrac :)
 LindenLabs vient de sortir la version 2.5 de viewer en beta. Quelques petites avancées techniques sont a dénombrer comme le temps de chargement des textures plus rapide de 30% et la possibilité de se connecter directement à ses LM favoris depuis l&amp;#8217;écran de login.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouveautés de Second Life pour 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 14:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</guid>
      <description>Second Life est en pleine restructuration après la &amp;#8220;catastrophe nebraska&amp;#8221; &amp;#8211; l&amp;#8217;offre orientée entreprises &amp;#8211; et le départ de M Linden. Cette restructuration à toujours été annoncée comme orientée vers les bases et la communauté de Résidents.
Et, une fois n&amp;#8217;est pas coutume, LindenLabs se fend d&amp;#8217;une roadmap publique. Bon alors rien de vraiment sérieux car cela nous donne une visibilité *que* sur 3 mois mais c&amp;#8217;est déjà pas mal !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chiffres du Q3 2010 de Second Life sont en baisse</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 10:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</guid>
      <description>LindenLabs a publié les chiffres du troisième trimestre 2010 (dispo sur leur blog). Et sans surprise ils ne sont pas franchement bons.
Le nombre d&amp;#8217;heures passées sur SecondLife par utilisateur est en baisse et ce quasiment depuis un an&amp;#8230; Il y a encore plus de 100millions d&amp;#8217;heures mais cela dégringole vraiment pas loin de 15 millions en un an.
Autre chiffre qui est en diminution, le Lindex &amp;#8211; comprenez les échanges économiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mesh arrivent sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 08:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</guid>
      <description>C&amp;#8217;était annoncé il y a longtemps et c&amp;#8217;est surtout une des fonctionnalités les plus attendue pour la plateforme de LindenLabs. Et bien c&amp;#8217;est fait depuis hier vous pouvez importer depuis votre logiciel de modélisation préféré dans SecondLife sans avoir à tout re-modéliser.
Le format d&amp;#8217;import est le COLLADA, qui est un formt ouvert et utilisé par de nombreux outils de dessin 3d comme Blender, Catia;, Maya, 3DSMax etc&amp;#8230;
Autant dire une vraie révolution dans le mondes des builders SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>