<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Second Life on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/second-life/</link>
    <description>Recent content in Second Life on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/second-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l&amp;#8217;étude d&amp;#8217;usages du projet OpéraBis, la conclusion d&amp;#8217;un beau projet d&amp;#8217;un an de retransmission en live des spectacles d&amp;#8217;opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j&amp;#8217;espère que les suivantes le seront tout autant !
 Open publication &amp;#8211; Free publishing &amp;#8211; More 3d   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l&amp;#8217;amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d&amp;#8217;interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c&amp;#8217;est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la création de Dentallife, le serious game de l’urgence en cabinet dentaire</title>
      <link>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 14:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/seriousgame-dentallife-developpement-conseil/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines sortait de façon officielle le seriousgame dentallife : &amp;#8220;Urgences en cabinet Dentaire&amp;#8221;.
Je n&amp;#8217;ai jamais pris le temps d&amp;#8217;exposer mon retour d&amp;#8217;expérience sur ce projet, ce billet va essayer de corriger cet oubli en exposant notre démarche dans la conception et la réalisation du seriousgame.
La conception du projet : Au début de l&amp;#8217;année 2011 Guillaume est venu me trouver pour me proposer un projet aussi passionant que culotté : faire un seriousgame en moins de 3 mois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AODD, une association de prothésistes dentaires, collaborent maintenant dans SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 09:54:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</guid>
      <description>Aodd est une association de prothésistes dentaire de l’ouest et intrinsèquement ils sont confrontés à un probléme récurrent : ils ont besoin de collaborer à distance. En effet, les différents membres de cette association sont répartis dans le Grand Ouest. Impossible de faire toutes leurs réunions en présentiel.
Actuellement, ils utilisent la vidéo conférence, avant c’était la téléconférence. Mais on le sait, aucune de ses deux solutions n’est réellement pertinente à plus de 3-4 personnes et leurs retours confirment nettement cette affirmation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’actualité de SecondLife, en vrac</title>
      <link>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 13:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</guid>
      <description>Incroyable comme l&amp;#8217;actualité des mondes virtuels est riche en ce moment, surtout SL qui semble se réveiller. Pas vraiment le temps de blogguer en ce moment alors je vais le faire à la @nitot, de l&amp;#8217;actu en vrac :)
 LindenLabs vient de sortir la version 2.5 de viewer en beta. Quelques petites avancées techniques sont a dénombrer comme le temps de chargement des textures plus rapide de 30% et la possibilité de se connecter directement à ses LM favoris depuis l&amp;#8217;écran de login.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouveautés de Second Life pour 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 14:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</guid>
      <description>Second Life est en pleine restructuration après la &amp;#8220;catastrophe nebraska&amp;#8221; &amp;#8211; l&amp;#8217;offre orientée entreprises &amp;#8211; et le départ de M Linden. Cette restructuration à toujours été annoncée comme orientée vers les bases et la communauté de Résidents.
Et, une fois n&amp;#8217;est pas coutume, LindenLabs se fend d&amp;#8217;une roadmap publique. Bon alors rien de vraiment sérieux car cela nous donne une visibilité *que* sur 3 mois mais c&amp;#8217;est déjà pas mal !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chiffres du Q3 2010 de Second Life sont en baisse</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 10:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</guid>
      <description>LindenLabs a publié les chiffres du troisième trimestre 2010 (dispo sur leur blog). Et sans surprise ils ne sont pas franchement bons.
Le nombre d&amp;#8217;heures passées sur SecondLife par utilisateur est en baisse et ce quasiment depuis un an&amp;#8230; Il y a encore plus de 100millions d&amp;#8217;heures mais cela dégringole vraiment pas loin de 15 millions en un an.
Autre chiffre qui est en diminution, le Lindex &amp;#8211; comprenez les échanges économiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mesh arrivent sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 08:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</guid>
      <description>C&amp;#8217;était annoncé il y a longtemps et c&amp;#8217;est surtout une des fonctionnalités les plus attendue pour la plateforme de LindenLabs. Et bien c&amp;#8217;est fait depuis hier vous pouvez importer depuis votre logiciel de modélisation préféré dans SecondLife sans avoir à tout re-modéliser.
Le format d&amp;#8217;import est le COLLADA, qui est un formt ouvert et utilisé par de nombreux outils de dessin 3d comme Blender, Catia;, Maya, 3DSMax etc&amp;#8230;
Autant dire une vraie révolution dans le mondes des builders SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le futur de Second Life sera communautaire (ou ne sera pas)</title>
      <link>https://angezanetti.com/secondlife-snowstorm-futur/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 12:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/secondlife-snowstorm-futur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Samedi dernier à eu lieu une grande messe de LindenLabs. Depuis l&amp;#8217;annonce &lt;a title=&#34;Mark kingdon quitte LL&#34; href=&#34;http://angezanetti.com/second-life-crise-viewer-browser/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;terrible du mois de Juin&lt;/a&gt;, qui annonçait la fin de Mark Kingdon comme CEO de l&amp;#8217;entreprise et le licenciement d&amp;#8217;un tiers des effectifs, le nouveau/ancien PDG &amp;#8211; Philip Rosedale &amp;#8211; ne s&amp;#8217;était pas vraiment exprimé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc chose faite avec la présentation de Samedi dernier. Il a donc été question de l&amp;#8217;avenir de ce monde virtuel. Pour ceux qui suivent SL depuis longtemps, il faut dire que l&amp;#8217;on a l&amp;#8217;habitude de ce genre d&amp;#8217;exercice de la part de la firme LindenLabs mais que bien souvent nous sommes déçu par le résultat. Surtout ces derniers temps avec la présidence de Mark Kingdon qui voyais grand mais ne réglait pas franchement les soucis des résidents, qu&amp;#8217;il avait plutôt mis de coté, il faut bien le dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidemment le retour de Philip signe un virage a 180°, on oublie l&amp;#8217;offre dédiée aux entreprises et on se tourne à 100% vers la communauté. C&amp;#8217;est du moins ce qui ressort de l&amp;#8217;intervention dont vous trouverez la vidéo ci dessous :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSim est maintenant compatible avec le viewer 2 de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/opensim-071-compatible-viewer-2-de-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 13:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/opensim-071-compatible-viewer-2-de-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le fameux viewer 2 de Second Life est sorti en Février dernier, il a été beaucoup décrié pour ses quelques bugs et son changement total d&amp;#8217;ergonomie qui à destabiliser les résidents SL. Mais d&amp;#8217;un point de vue professionnel, ou pour un débutant il faut bien avouer que ce nouvel outil est tout simplement une révolution.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fonctionnalité phare de ce Viewer 2 est bien entendu le Web sur les objets. Autrement dit, depuis cette nouvelle version, il est possible de plaquer n&amp;#8217;importe quelle page web sur tous les objets présent dans SL. Le résultat est bluffant et cela augmente les fonctionnalités de ce monde virtuel de façon considérable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à la prise en main du viewer 2 de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 13:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques semaines j&amp;#8217;ai donné une formation &lt;a title=&#34;BUG rennes&#34; href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;chez BUG&lt;/a&gt;, une association Rennaise qui est, selon ses membres, un &amp;#8220;élaboratoire numérique&amp;#8221;. Derrière ce terme obscur ce trouve en fait des passionnés de communication et d&amp;#8217;Internet. Leur mission est en fait de faire la communication des associations de leur région. Leur &lt;a href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/portfolio.html&#34; title=&#34;Portfolio Bug &#34;&gt;portfolio&lt;/a&gt; est assez impressionnant d&amp;#8217;ailleurs !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis entrain de monter un projet avec eux, qui se déroulera dans SecondLife. Je me suis donc rendu sur place et je leur ai fait une introduction rapide aux mondes virtuels ainsi qu&amp;#8217;une formation aux bases du nouveau viewer de SL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comme j&amp;#8217;ai l&amp;#8217;impression que ce viewer suscite pas mal de questions, j&amp;#8217;ai décidé de publier ici la première partie de ma présentation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[GUEST] Retour sur le Quizz de Dental Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 08:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</guid>
      <description>&lt;!--        @page { margin: 2cm }       P { margin-bottom: 0.21cm } --&gt;

&lt;p&gt;_Ce post m&amp;#8217;a été soumis par &lt;a title=&#34;Profil FB Odrade Saenz&#34; href=&#34;http://www.facebook.com/#!/profile.php?id=100000537321100&amp;v=wall&amp;ref=ts&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Odrade Saenz &lt;/a&gt;, elle a assisté à une conférence de &lt;a title=&#34;DentalLife&#34; href=&#34;http://www.dentallife.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DentalLife&lt;/a&gt; la semaine dernière et souhaitais nous faire partager son expérience. Comme je le rappelait il y a peu , ce blog est ouvert au guest blogging, autrement dit si vous avez envie de partager une expérience qui est en rapport avec les mondes virtuels et que vous n&amp;#8217;avez pas de support pour le faire il suffit de m&amp;#8217;envoyer un mail, un tweet, un message FB ou un pigeon voyageur et, si l&amp;#8217;article est interessant, je le publierai ici :)_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand ludique rime avec pratique et pédagogique&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lundi 12 juillet 2010 à 21 heures, Bill Walach aka Dr Guillaume Reys, chirurgien dentiste, fondateur de la société Dental Life, conviait au sein de l’île Ivoire sur Second Life, ses confrères et des étudiants à une animation conviviale et interactive. Un quizz pédagogique permettait aux participants de tester leurs connaissances sur la thématique des urgences au cabinet dentaire. L’animation s’est déroulée dans la bonne humeur et l’interactivité. Le docteur Bartholomeus Calon, médecin anesthésiste réanimateur à l’hôpital de Hautepierre, à l’origine d’un atelier conférence et d’un diaporama permettant à tout un chacun de se former ou de réviser, était présent lors de cette sympathique soirée, émaillant les réponses de commentaires complémentaires. Un cadeau offert par Gold conseil, partenaire de Dental Life, a été remis au meilleur score.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monter un projet sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/monter-projet-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 11:34:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/monter-projet-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le moins que l&amp;#8217;on puisse dire c&amp;#8217;est Second Life n&amp;#8217;est pas vraiment dans sa meilleure passe en ce moment. Il est clair que la période du Second Life &amp;#8216;Glamour&amp;#8217; est assez loin, le hype de début 2007 est passé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La courbe de Gartner est assez clair sur ce point, on est dans le fond du trou. Pourtant, et j&amp;#8217;arrêterai là mes analyses, il me semblait que l&amp;#8217;on remontait la pente depuis quelques mois, doucement mais surement. Je crois que l&amp;#8217;annonce de changement de CEO peut booster un peu les choses mais cela risque d&amp;#8217;être long.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors est-il raisonnable de monter un projet avec Second Life ? Est-ce toujours pertinent?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Labs se sépare d’un tiers de ses effectifs</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-crise-viewer-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2010 12:20:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-crise-viewer-browser/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nouvelle est tombée hier, et bizarrement très peu de temps après l&amp;#8217;annonce de la &lt;a title=&#34;SecondLife ferme son agence de Singapour&#34; href=&#34;http://angezanetti.com/second-life-ferme-son-agence-de-singapour/?&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;fermeture de l&amp;#8217;agence de Singapour&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;LindenLabs va se séparer&lt;/strong&gt; d&amp;#8217;une centaine de personnes de son personnel, ce qui représente &lt;strong&gt;un tiers&lt;/strong&gt; de ses effectifs !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nouvelle fait froid dans le dos ! Je suis surpris car depuis le début de la crise que l&amp;#8217;on vit tous, Mark Kingdon &amp;#8211; le CEO de LindenLabs- nous à toujours assuré que SL ne sentait pas la crise. &lt;a title=&#34;Linden Lab restructuration&#34; href=&#34;http://www.prnewswire.com/news-releases/linden-lab-restructures-to-generate-efficiencies-and-support-investment-in-new-platforms-95982564.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Le communiqué de presse &lt;/a&gt;d&amp;#8217;ailleurs fait toujours dans l&amp;#8217;optimisime :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;_&amp;#8220;Today&amp;#8217;s announcement about our reorganization will help us make &lt;a onclick=&#34;var   s=s_gi(s_account);s.linkTrackVars=&#39;prop5,eVar3,prop15&#39;;s.prop5=&#39;External     Link&#39;;s.eVar3=s.prop5;s.prop15=&#39;95982564&#39;;s.tl(this,&#39;o&#39;,&#39;ExternalLink&#39;);&#34; href=&#34;http://www.secondlife.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Second Life&lt;/a&gt;&lt;a onclick=&#34;var   s=s_gi(s_account);s.linkTrackVars=&#39;prop5,eVar3,prop15&#39;;s.prop5=&#39;External     Link&#39;;s.eVar3=s.prop5;s.prop15=&#39;95982564&#39;;s.tl(this,&#39;o&#39;,&#39;ExternalLink&#39;);&#34; href=&#34;http://lindenlab.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;®&lt;/a&gt; even simpler, more enjoyable, relevant and engaging for consumers starting with their first experience&amp;#8221;._&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Si ça c&amp;#8217;est pas de la langue de bois !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life ferme son agence de Singapour</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-ferme-son-agence-de-singapour/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 10:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-ferme-son-agence-de-singapour/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;#8217;annonce &lt;a title=&#34;Linden Labs quitte Singapour&#34; href=&#34;http://www.diigo.com/annotated/5978fae30dcefc3ca4fe3633e4856c7b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;est tombée hier&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;LindenLabs&lt;/strong&gt; quitte son pied a terre en Asie et se &lt;strong&gt;sépare de 5%&lt;/strong&gt; de ses effectifs. Le site internet Massively nous explique que ces employés étaient en grande partie affectés au développement du fameux &lt;a href=&#34;http://work.secondlife.com/fr-FR/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Second Life Entreprise&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la solution business de Second Life. Ce produit orienté entreprise a fait &lt;a title=&#34;Second Life entreprise Buzz&#34; href=&#34;http://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises-suscite-la-curiosite-du-web/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;beaucoup de bruit à sa sortie&lt;/a&gt; mais il faut bien avoué qu&amp;#8217;il avait surtout déçu plus qu&amp;#8217;autre chose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trop cher, trop difficile à mettre en œuvre, trop fermé, bref un produit à coté du marché me semble t-il car beaucoup dans une optique &amp;#8220;stand alone&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors SL entreprise va t-il fermé ses portes définitivement ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bibliothèque Francophone accueille le BBF !</title>
      <link>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 08:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour fêter la sortie du n° 3, 2010 du &lt;em&gt;BBF&lt;/em&gt; consacré au &lt;strong&gt;concept de collection&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;), la revue organise une conférence sur &amp;#8220;Second Life&amp;#8221;. Le Bulletin des Bibliothèques de France est le fruit d&amp;#8217;un travail collaboratif de la communauté des bibliothécaires et un périodique de référence. Vous pourrez donc jeudi découvrir sa genèse et son histoire, ainsi que débattre et échanger sur le contenu &lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;du dernier numéro consacré au concept de collection&lt;/a&gt;. Nous aurons le plaisir de recevoir le rédacteur en chef Yves Desrichard qui se lance dans l&amp;#8217;expérience tridimensionnelle avec nous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée numérique de l’Université Paris Descartes en réalité mixte avec la biblio</title>
      <link>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 09:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://i0.wp.com/3.bp.blogspot.com/_iEl8M6gISVA/S-gsdXI70oI/AAAAAAAAEvw/KSAClX-bo3U/s1600/jnumcamp.png&#34; onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34;&gt;&lt;img id=&#34;BLOGGER_PHOTO_ID_5469670630380786306&#34; class=&#34;alignleft&#34; style=&#34;border: 0pt none;&#34; src=&#34;https://i2.wp.com/3.bp.blogspot.com/_iEl8M6gISVA/S-gsdXI70oI/AAAAAAAAEvw/KSAClX-bo3U/s400/jnumcamp.png?resize=150%2C213&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;213&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Pour la troisième année la &lt;a title=&#34;Bibliotheque Francophone du metavers&#34; href=&#34;http://www.bibliotheque-francophone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bibliothèque francophone du metavers&lt;/a&gt; est partenaire des &lt;a href=&#34;http://jnum10.parisdescartes.fr/&#34;&gt;Journées Numériques&lt;/a&gt; qui se tiendront les 17 et 18 mai 2010 à l&amp;#8217;université paris-Descartes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous proposons un barcamp en réalité mixte dans la lignée de celui que nous avons organisé avec le &lt;a href=&#34;http://metalab3d.blogspot.com/2010/02/virtual-world-camp-paris-capitalisation.html&#34;&gt;Metalab et la Cantine pour le Virtual World Camp&lt;/a&gt; : une table, des personnes physiquement présentes et d&amp;#8217;autres incarnées en monde virtuel participant à une rencontre publique et ouverte à tous autour du thème &amp;#8220;Enseignement et nouveaux environnements immersifs&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est ouvert à tous et gratuit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avatars de Second Life sont des consommateurs comme les autres</title>
      <link>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Ce matin le site de &lt;a href=&#34;http://techtoc.tv/channel/67/virtual-worlds-and-web-3d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;techTocTv &lt;/a&gt;à publié la vidéo interview de &lt;a href=&#34;http://avatarlife.fr/&#34;&gt;Nicolas Barrial&lt;/a&gt;. Vidéo qui à été tournée lors &lt;a href=&#34;http://angezanetti.com/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;du barcamp mondes virtuels &lt;/a&gt;qui se déroulait à la cantine en Février dernier.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Nicolas Barrial pour ceux qui ne le connaissent pas c&amp;#8217;est le plus ancien résident SL français. C&amp;#8217;est aussi un des premiers à avoir fait du buzz autour de second life, tapez &amp;#8220;Second Life&amp;#8221; dans Google vidéo et vous verrez qu&amp;#8217;il a fait le tour des plateaux Tv en 2007 !
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  3 ans après la battage médiatique Nicolas se bat, du moins il crie à qui veut l&amp;#8217;entendre que les avatars sont à proprement parlé des clients potentiels.. Ces avatars en effet dépensent de l&amp;#8217;argent, beaucoup d&amp;#8217;argent pour améliorer leur apparence, leurs accessoires, leur environnement. Mais pourtant les grandes enseignes continues de bouder les mondes virtuels.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;aligncenter&#34; title=&#34;Avatar Second Life&#34; src=&#34;https://i2.wp.com/farm2.static.flickr.com/1310/4595099992_2288d34753.jpg?resize=500%2C500&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;500&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non, Second Life n’est toujours pas mort !</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-chiffres-second-life-q1-2010/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 10:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-chiffres-second-life-q1-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques jours Linden Labs à publié &lt;a href=&#34;http://blogs.secondlife.com/community/features/blog/2010/04/28/second-life-economy-hits-new-all-time-high-in-q1-2010&#34;&gt;sur son blog&lt;/a&gt; les chiffres du premier trimestre 2010 de Second Life. Malgré les polémiques plus ou moins stérile sur la véracité des chiffres il me semble important de les communiquer. Pour parler concrètement et arrêter les fantasmes d&amp;#8217;une mort de SL ou au contraire du remplacement prochain de Facebook par un monde virtuel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essayons d&amp;#8217;être pragmatique et regardons les chiffres.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;padding-left: 30px;&#34;&gt;
  Le graph ci dessous vous présente le nombre d&amp;#8217;utilisateurs connectés plusieurs fois par mois sur SL. Première constatation il est en hausse, rien d&amp;#8217;extraordinaire mais ça monte toujours. Second Life n&amp;#8217;est donc pas mort, et on verra avec les graph suivant que c&amp;#8217;est loin d&amp;#8217;être le cas :
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; title=&#34;User Second Life&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/blogs.secondlife.com/servlet/JiveServlet/showImage/38-14151-5350/08repeatlogins.jpg?resize=550%2C307&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;307&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yadni appelle à l’aide</title>
      <link>https://angezanetti.com/yadni-appelle-a-laide/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2010 08:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/yadni-appelle-a-laide/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Hier j&amp;#8217;ai reçu plusieurs notecard de groupes relayant une info qui m&amp;#8217;attriste. J&amp;#8217;ai donc décidé de la relayer ici.&lt;br /&gt; Yadni, qui est un des meilleurs builders Français, on lui doit notamment le&lt;a href=&#34;http://maps.secondlife.com/secondlife/Leda/108/122/66&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Mont St Michel sur sl&lt;/a&gt;. Mais il  a aussi crée au tout début de Second Life une zone d&amp;#8217;accueil pour les nouveaux arrivants. Cette zone s&amp;#8217;appelle YadNi s Junkyard.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-medium wp-image-445 aligncenter&#34; title=&#34;Yadni Junkyard&#34; src=&#34;https://i1.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2010/04/screenshot_001.jpg?resize=500%2C330&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;330&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Bon alors à première vue c&amp;#8217;est un gigantesque souk, et c&amp;#8217;est exactement le but. Un endroit un peu déganté dans lequel on trouve de tout, avec un seul point commun c&amp;#8217;est gratuit !
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le viewer 2.0 de Second Life est sorti !</title>
      <link>https://angezanetti.com/viewer20-secondlife-tos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 09:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/viewer20-secondlife-tos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je vous&lt;a href=&#34;http://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; en parlais fin Février&lt;/a&gt;, Second Life à complètement refait son viewer &amp;#8211; le logiciel qui permet d&amp;#8217;accéder à la plate forme.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  L&amp;#8217;ergonomie à été complètement repensée et après un mois de pratique de ce viewer il faut dire que c&amp;#8217;est vraiment agréable. J&amp;#8217;ai finalement réussi à retrouver toutes les fonctionnalité que j&amp;#8217;avais &amp;#8220;perdues&amp;#8221; au début. La VoIP dispo sous Linux me change la vie tout comme bien sur le media shared. Comprenez la possibilité d&amp;#8217;afficher du web sur des objets. Une page web par face d&amp;#8217;objets et en plus c&amp;#8217;est du full web. Que du bonheur donc :)
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France3D devient la plateforme francophone officielle de SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 14:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Cette news était un poisson d&amp;#8217;Avril, un peu en avance mais bel et bien une blague de potache ! Dommage, comme le disait &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/#!/notes/angezanetti/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/10150159291940416&#34; target=&#34;_self&#34;&gt;Grégory sur FB&lt;/a&gt; l&amp;#8217;histoire était belle :)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &amp;#8212;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La nouvelle vient de tomber sur le &lt;a href=&#34;http://www.france3d.org/20100331261/Dernieres-news/FRANCE3D-rachete-par-Linden-Lab-Implantation-de-Second-Life-en-France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blog de France3D&lt;/a&gt; et elle n&amp;#8217;est pas des moindres, France3d c&amp;#8217;est fait racheté par LindenLabs et deviendras sous peu la plateforme officielle française !
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Labs arrête la bétâ de Slim</title>
      <link>https://angezanetti.com/linden-labs-arrete-la-beta-de-slim/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 17:25:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linden-labs-arrete-la-beta-de-slim/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;aligncenter&#34; title=&#34;Linden labs drop SLim&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/www.blogcdn.com/www.massively.com/media/2008/09/slim-a-trademark-of-linden-research-inc-yanked.jpg?resize=201%2C140&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;201&#34; height=&#34;140&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Slim, c&amp;#8217;est, ou plutôt c&amp;#8217;était, un client léger qui permettait de chatter avec ses &amp;#8220;amis&amp;#8221; connectés sur SL. Et là où c&amp;#8217;était vraiment intérressant c&amp;#8217;est que ce dialogue se faisait par chat ou par VoIP.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Et bien depuis le début de cette semaine, ce client super léger de Second Life n&amp;#8217;existe plus. Il était en version beta et à été lancé à l&amp;#8217;origine  pour permettre aux utilisateurs ne pouvant pas se connecter de garder le contact avec ses amis, mais aussi sur un plan pour corportate pour assister à des réunions même si l&amp;#8217;on a pas le matériel nécessaire.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test du viewer 2.0 de Secondlife</title>
      <link>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 07:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</guid>
      <description>Hier j&amp;#8217;ai passé tout l&amp;#8217;après midi avec deux gourous du web : Loïc Haÿ -que certains appellent Mr Widget :p- , Hugues Aubin &amp;#8211; le président de la bibliothèque Francophone. En pendant tout ce temps nous avons testé les possibilités du nouveau viewer de Second Life. Les releases notes de ce nouveau viewer, le 2.0! , sont ici.
Je vais donc longuement vous parlé des test de LA fonctionnalité nouvelle : l&amp;#8217;internet sur les prims.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SecondLife tourne sur Iphone !</title>
      <link>https://angezanetti.com/secondlife-tourne-sur-iphone/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 10:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/secondlife-tourne-sur-iphone/</guid>
      <description>Je me rappelle en Mars 2009 que Mark Kingdon &amp;#8211; CEO de Linden Labs- nous avait brandi son iphone pour nous dire : Mon rêve serait que Second Life tourne sur cet objet.
 Et bien, au vu de la vidéo ci dessous, son rêve à l&amp;#8217;air plus ou moins réalisé. C&amp;#8217;est un prototype de client crée par Comverse. En fait on pourrait même parler d&amp;#8217;un hack car tout le boulot est fait sur un serveur externe puis streamé sur l&amp;#8217;iphone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le coworking arrive à Strasbourg</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-coworking-arrive-a-strasbourg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-coworking-arrive-a-strasbourg/</guid>
      <description>Mercredi soir à 18h45 Stéphane Bayle viendra nous présenter le projet &amp;#8220;Cantine&amp;#8221; exporté à Strasbourg. La cantine est à l&amp;#8217;origine une initiative Parisienne qui a pour but de &amp;#8220;faire se croiser des mondes qui travaillent dans des lieux éclatés afin de mutualiser les moyens et les compétences entre développeurs, entrepreneurs, usagers, artistes, chercheurs et étudiants. C&amp;#8217;est donc un lieu de rencontre, d&amp;#8217;informations, d&amp;#8217;échange et de complémentarité entre des acteurs éclatés axé sur l&amp;#8217;intelligence collective.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life pour les entreprises suscite la curiosité du web</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises-suscite-la-curiosite-du-web/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2009 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises-suscite-la-curiosite-du-web/</guid>
      <description>La version de Second Life pour les entreprises est sortie la semaine dernière. Vous aviez noté je pense :) Je ne vous ai pas annoncé Nebraska le jour de sa sortie ni même après reçu le communiqué de presse de LewisPR. Pourquoi? Simplement parce que je ne savais pas quoi penser de cette offre. J&amp;#8217;ai toujours pensé que la demande était là mais les rumeurs, bruits de couloirs et autre chuchotage &amp;#8220;off&amp;#8221; avant la sortie officielle ne faisait pas franchement pensé à un engouement de la part des pros&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life : les chiffres</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-les-chiffres/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2009 16:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-les-chiffres/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous avez remarqué mais une chose m&amp;#8217;interpelle, à chaque fois qu&amp;#8217;il est question de Second Life les débats sont passionnés. A tel point qu&amp;#8217;il est difficile de savoir ou ce trouve le vrai du faux, entre ceux qui sont persuadés que SL est déjà mort et les autres qui militent pour qu&amp;#8217;il devienne la solution à tous nos problèmes il y a un certain manque de rationnalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip Rosedale quitte Linden Labs</title>
      <link>https://angezanetti.com/philip-rosedale-quitte-linden-labs/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 08:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/philip-rosedale-quitte-linden-labs/</guid>
      <description>source 
 L&amp;#8217;ancien CEO de la firme ayant donné naissance à Second Life quitte son emploi chez Linden Labs, il vient de l&amp;#8217;annoncer ici :Next Chapter ! 
Il continue toutefois dans la même voie puisqu&amp;#8217;il est entrain de créer une entreprise ayant un rapport avec Second Life. Pas plus de détail pour le moment&amp;#8230; Cela fait une année qu&amp;#8217;il a laissé sa place de à Mark Kingdon et depuis pas mal de choses ont changées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle méthode pour un apprentissage rapide des mondes virtuels?</title>
      <link>https://angezanetti.com/quelle-methode-pour-un-apprentissage-rapide-des-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/quelle-methode-pour-un-apprentissage-rapide-des-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Il y a une semaine j&amp;#8217;étais à Paris pour dispenser une formation dans une école de design. Je vous parlerais du projet plus tard car il n&amp;#8217;est pas encore fini, le but de mon intervention était vraiment axée sur l&amp;#8217;apprentissage des bases de SecondLife/Opensim, rien de super croustillant pour le moment donc.
Par contre ce qui est plutôt intéressant c&amp;#8217;est le processus de prise en main du viewer par les étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark Kingdon était à Paris #3</title>
      <link>https://angezanetti.com/mark-kingdon-etait-a-paris-3/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 09:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mark-kingdon-etait-a-paris-3/</guid>
      <description>Hier, comme tous les 6 mois maintenant j&amp;#8217;étais invité à rencontrer Mark Kingdon et son équipe pour discuter de la roadmap de Second Life. Parler un peu des avancées, des projets et aussi de rencontrer la communauté francophone. C&amp;#8217;est un rendez vous important car cela permet de discuter un peu avec celui qui décide indirectement de notre avenir a tous et les Lindens sont content d&amp;#8217;avoir du feedback direct. Tout ça dans une ambiance plutôt décontractée et bon enfant ce qui ne gâche rien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orange Island ferme ses portes !</title>
      <link>https://angezanetti.com/orange-island-ferme-ses-portes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/orange-island-ferme-ses-portes/</guid>
      <description>Photo by Poid Mahovlich, from The Kaaos Effect, by MadPea games  Hé oui demain mardi 29 septembre 2009 à 20:00 (heure de Paris, soit 11:00 AM SLT) les 4 iles d&amp;#8217;Orange Island ferment leurs portes.
 Après quasiment 2 ans d&amp;#8217;experimentation Orange met fin à son projet sur Second life. Pour ceux qui n&amp;#8217;était pas encore rezzé à cette époque Orange Island c&amp;#8217;est tout simplement une des premières implantations d&amp;#8217;entreprise réussie sur SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook et Second Life sur la même VoI (P)?</title>
      <link>https://angezanetti.com/facebook-et-second-life-sur-la-meme-voi-p/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/facebook-et-second-life-sur-la-meme-voi-p/</guid>
      <description>photo deJason Nicholls   Hier sur Presse Citron une news m&amp;#8217;a mis la puce à l&amp;#8217;oreille. Cela parlait de l&amp;#8217;arrivée en bêta privée du chat par VoIP sur Facebook. Comme vous le savez certainement mon intérêt pour FB n&amp;#8217;est pas énorme mais cela risque de changer&amp;#8230;  Pourquoi? Parce que le fournisseur de VoIP n&amp;#8217;est autre que ViVox précisément le même que celui de Second Life ! Oui ça parait idiot mais je me suis mis à rever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hubert Reeves ne sera pas en direct de la Biblio :(</title>
      <link>https://angezanetti.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 09:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</guid>
      <description>Suite à un événement indépendant de la volonté de l&amp;#8217;équipe de la biblio cette conférence sera annulée&amp;#8230; J&amp;#8217;espère que vous conserverez malgré tout la confiance et le soutien que vous nous avez toujours manifesté.&amp;#8221;  Plus d&amp;#8217;info sur le blog de la biblio

On ne présente plus Hubert Reeves, astrophysicien canadien mais aussi humaniste et vulgarisateur hors pair. Nous préférons vous renvoyer à  son article sur Wikipédia pour découvrir sa biographie, bibliographie et filmographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importez vos objets texturés depuis SL en 3 clics</title>
      <link>https://angezanetti.com/importez-vos-objets-textures-depuis-sl-en-3-clics/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 16:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/importez-vos-objets-textures-depuis-sl-en-3-clics/</guid>
      <description>Et la très très bonne nouvelle c&amp;#8217;est que les textures suivent &amp;amp; que les objets liés aussi. La seule condition étant que vous soyez créateur de l&amp;#8217;objet.
&amp;lt;p&amp;gt; Cerise sur le gâteau, Meerkat embarque un outil qui vous permet de se balader de grille en grille sans quitter votre client. En deux clics on passe de SL à OS, et vos objets vous suivent :) &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; C&amp;amp;#8217;est génial, c&amp;amp;#8217;est facile à utiliser et ça va changer beaucoup de chose dans les univers propriétaires :) &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Meerkat est téléchargeable ici &amp;amp;#8211; avec des versions Windoze, Linux &amp;amp; Mac &amp;amp;#8211; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LeMonde.fr redécouvre Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/lemonde-fr-redecouvre-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2009 07:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lemonde-fr-redecouvre-second-life/</guid>
      <description>Certains disent que je suis un évangéliste. Je ne suis pas fan de ce terme clairement connoté religieux mais c&amp;#8217;est vrai, montrer aux gens comment et pourquoi les univers virtuels sont de vrais outils novateurs fait parti de mon travail et du plaisir à le faire.
Le problème quand on veut prêcher la bonne parole c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il faut avoir un public. Alors bien sur j&amp;#8217;ai ce blog qui me permet de donner mon point de vue, mais je suis loin d&amp;#8217;avoir une audience suffisante pour faire passer un message à grande échelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une expo à voir sur SL</title>
      <link>https://angezanetti.com/une-expo-a-voir-sur-sl/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 07:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/une-expo-a-voir-sur-sl/</guid>
      <description>photo de Garmin Kawaguichi
Hier je suis tombé sur un article de &amp;#8220;Canard Virtuel&amp;#8221; qui présentait une expo sous des termes très élogieux. Il y était question de &amp;#8220;résultat impressionnant&amp;#8221;, de&amp;#8221; ressenti&amp;#8221;, d&#39;&amp;#8221;émotions&amp;#8221;, le tout mis en scène dans Second life avec sonorisation de l&amp;#8217;espace, vidéo et photos.
Cela à attiré ma curiosité, je m&amp;#8217;y suis donc rendu. Et effectivement le résultat est stupéfiant! Le genre de sensation que l&amp;#8217;on aimerait ressentir à chaque fois que l&amp;#8217;on visite une exposition dans un musée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter et Second life : Le combo ultime</title>
      <link>https://angezanetti.com/twitter-et-second-life-le-combo-ultime/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 17:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/twitter-et-second-life-le-combo-ultime/</guid>
      <description>Ce matin j&amp;#8217;ai assisté à la retransmission de &amp;#8220;Place de la toile&amp;#8221; sur SL. C&amp;#8217;est une émission de France Culture qui était consacrée à la fête du numérique Futur en Seine. Cette émission est clairement orientée innovation et permet de réagir en direct grâce à Twitter. En fait, il suffit de poster un tweet avec le hashtag #pdlt pour que les animateurs le voit s&amp;#8217;afficher en temps réel sur leur écrans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Labs vous écoute</title>
      <link>https://angezanetti.com/linden-labs-vous-ecoute/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2009 17:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linden-labs-vous-ecoute/</guid>
      <description>photo de SplaTT   Linden Labs avait suscité une véritable levée de bouclier en Octobre dernier. La raison? Une augmentation brutale du prix du terrain. Rappelons que sur Second life vous devez acheter le terrain avant de pouvoir construire quoi que ce soit. Ce &amp;#8220;terrain&amp;#8221; est en fait de l&amp;#8217;espace serveur. L&amp;#8217;année dernière LL avait augmenté ce prix de 30% en une nuit, sans réelle concertation avec les résidents. Cette augmentation avait complètement chamboulé l&amp;#8217;ordre des choses, et on avait vu une des plus grosses manifestations virtuelle jamais organisée!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelles fonctionnalités pour la VoIP de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/nouvelles-fonctionnalites-pour-la-voip-de-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 07:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nouvelles-fonctionnalites-pour-la-voip-de-second-life/</guid>
      <description>La VoiP est disponible sur Second Life depuis 18 mois, elle a remporté un franc succès puisque Linden Labs estime son utilisation à plus de 15 milliards de minutes. Environ 50% de la population utiliserait la voice quotidiennement. Skype, leader du marché, annonce plus de 100 milliards de minutes/an. SL est donc loin de le concurrencer, même si Linden Labs prévoit environ 15 milliards de minutes sur l&amp;#8217;année 2009 seulement et quelques nouveautés qui feront, peut être trembler le monopole du géant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin du tunnel pour Second Life ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-fin-du-tunnel-pour-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 06:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-fin-du-tunnel-pour-second-life/</guid>
      <description>photo de telmo32   Ce matin, je suis debout de bonne heure et plutôt de bonne humeur et je me rend compte que cela fait longtemps que je n&amp;#8217;ai pas fait de billet positif. J&amp;#8217;ai surement trop la &amp;#8220;tête dans le guidon&amp;#8221; à attendre LE contrat. Du coup je bougonne.
Mais ce matin, non. J&amp;#8217;ai eu ce que les alcooliques anonyme appellent un &amp;#8220;éclair de lucidité&amp;#8221; !
&amp;lt;p&amp;gt; Tout va bien en fait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lifting du HTML embarqué pour Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/lifting-du-html-embarque-pour-second-life/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 20:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lifting-du-html-embarque-pour-second-life/</guid>
      <description>J&amp;#8217;en parle depuis longtemps, sur SL il FAUT du vrai HTML sur les prims pour pouvoir afficher des pages web directement inwolrd. Alors oui, a existe déjà, mais c&amp;#8217;est figé impossible de vraiment surfer et en plus beaucoup de fonctionnalité ne sont pas supportées. C&amp;#8217;est le cas pour Flash, Ajax etc&amp;#8230;
J&amp;#8217;en ai parlé à M Linden lors de sa venue à Paris mais il n&amp;#8217;avait pas l&amp;#8217;air bien décidé&amp;#8230; Et puis hier soir je reçoit une notice qui me redonne espoir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 vidéos prometteuses</title>
      <link>https://angezanetti.com/2-videos-prometteuses/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/2-videos-prometteuses/</guid>
      <description>Le première video est une experimentation de l&amp;#8217;utilisation de la technologie multi touch avec Second life :
&amp;#8211;
 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/4232828&amp;quot;&amp;gt;100&amp;amp;#8243; Multi touch screen with Second Life&amp;lt;/a&amp;gt; from &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/user1158125&amp;quot;&amp;gt;junhee, yeo&amp;lt;/a&amp;gt; on &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/&amp;quot;&amp;gt;Vimeo&amp;lt;/a&amp;gt;.&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; LA deuxième est la nouveauté Google du jour, l&amp;amp;#8217;O3D qui permet de mettre de la 3D dans le naviguateur internet. IL faut noter que c&amp;amp;#8217;est opensource, et que cx&amp;amp;#8217;est une API &amp;amp;#8211; comprenez que tout le monde peut l&amp;amp;#8217;utiliser à sa sauce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second life en pleine croissance</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-en-pleine-croissance/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 20:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-en-pleine-croissance/</guid>
      <description>Les chiffres sont tombés aujourd&amp;#8217;hui, SL reprends sa folle croissance. Après la fin 2007 &amp; sa période de creux que l&amp;#8217;on voit bien sur le graphique, cela repart et ce depuis Novembre 2008. Les chiffres sont plaisant avec plus de 730 000 connectés durant le mois de Mars 2009 et une courbe de croissance qui nous fait espérer le meilleur.
Ces chiffres tombent pile après les avalanches de rumeurs comme quoi SL serait mort ou presque, et bien non pas vraiment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le personnel de santé se forme avec les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Ce matin je suis tombé sur deux bonnes nouvelles dans mon agrégateur de flux. Les deux traitaient de problèmes de formation des personnels de santé et les résolvaient grâce aux mondes virtuels.   Le premier exemple (source) est celui de la formation des étudiants en paramédical de l&amp;#8217;université de Edge Hill University. Le sujet étant les accidentés ou les grands brulés il est difficile de pouvoir &amp;#8220;s&amp;#8217;entrainer&amp;#8221; sans compromettre la santé du patient, ou l&amp;#8217;éthique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à l’école d’architecture de Bordeaux</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-lecole-darchitecture-de-bordeaux/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 12:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-lecole-darchitecture-de-bordeaux/</guid>
      <description>Au mois de Novembre dernier je m&amp;#8217;étais rendu à Bordeaux pour former des étudiants de l&amp;#8217;Institut des Sciendes de l&amp;#8217;Information et de la Communication (ISIC). Ma formation à porté ces fruits puisqu&amp;#8217;a la suite de plusieurs mois de veille technologique sur SL, ils ont rédigé le cahier des charges pour une université virtuelle.C&amp;#8217;est l&amp;#8221;école d&amp;#8217;Architecture &amp;amp; de Paysage de Bordeaux qui réalisera le pendant numérique de l&amp;#8217;ISIC. Je ne suis pas sur de pouvoir vous livrer ici les détails du document transmis aux architectes mais je peux vous dire que l&amp;#8217;implantation à été pensée, réfléchie et que les atouts/pièges de SL ont été cernés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark Kingdon était à Paris #2</title>
      <link>https://angezanetti.com/mark-kingdon-etait-a-paris-2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2009 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mark-kingdon-etait-a-paris-2/</guid>
      <description>La photo à été trouvée chez WangXiang  Vendredi dernier quelques bloggeurs &amp;amp; professionnels de Second Life étaient invité pour rencontrer Mark Kingdon, le CEO de Linden Labs. Cette rencontre était sous la même forme que la précedente mais cette fois ci àl&amp;#8217;espace Kadrance. Détail qui a son importance, la pièce était nettement plus grande et nous avons vraiment pu aller et venir &amp;amp; échanger avec tout le monde.
&amp;lt;p&amp;gt; Mark a commencé par nous expliquer un peu le futur de Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medias &amp; Second life (suite)</title>
      <link>https://angezanetti.com/medias-second-life-suite/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 13:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/medias-second-life-suite/</guid>
      <description>Il y a quelques jours je publiai sur ce blog un post qui n&amp;#8217;était pas vraiment tendre avec les &amp;#8220;médias de masses ni avec l&amp;#8217;experte invitée pour l&amp;#8217;occasion&amp;#8221;. C&amp;#8217;est qu&amp;#8217;on appelle une &amp;#8220;gueulante&amp;#8221; inspirée de beaucoup par le post de Pierre Olivier Carles. Bon je n&amp;#8217;y allait pas de main morte, mais cela reflète complètement le fond de ma pensée. Comme j&amp;#8217;aime pas trop hurler dans le vide j&amp;#8217;ai envoyé un mail à Mme Sophie Girieud, trouvée sur FaceBook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medias &amp; Second life</title>
      <link>https://angezanetti.com/medias-second-life/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2009 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/medias-second-life/</guid>
      <description>Second life plaît aux médias. Cette idée que des personnes puissent avoir une vie parallèle au détriment de celle qui les fait vivre les excitent.
Ce n&amp;#8217;est pas nouveau, mais je croyais les effets d&amp;#8217;annonces résolu depuis la fin de l&amp;#8217;année 2007.
Finalement non, ce soir je tombe sur deux posts hésitant entre colère &amp;amp; désarroi ici &amp;amp; ici. La raison de ces articles est l&amp;#8217;émission _Good Morning Business_ sur BFM radio qui invita une consultante à l&amp;#8217;IDATE pour expliquer ce que sont les mondes virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROI &amp; Second life</title>
      <link>https://angezanetti.com/roi-second-life/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2009 16:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/roi-second-life/</guid>
      <description>Pourquoi et comment s&amp;#8217;implanter dans Second life est la question récurrente des entreprises tentée par l&amp;#8217;aventure. Le ROI de l&amp;#8217;implantation semble flou et dur de cerner vraiment les attentes des consommateurs/utilisateurs.
Si on se fie à cette courbe pourtant c&amp;#8217;est le moment de tenter pour être bien placé quand les univers virtuels seront hypes.

C&amp;#8217;est joli, il y a des chiffres et tout, ça fait serieux mais prenons cette info avec des pincettes&amp;#8230; C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs un peu pour cela que je blog cette courbe un mois après tout le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CrisisCamp en direct sur SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/crisiscamp-en-direct-sur-secondlife/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 12:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/crisiscamp-en-direct-sur-secondlife/</guid>
      <description>Demain, de 13h à 19h, se tiendra à la Cantine un barcamp totalement dédié à la crise planétaire que nous traversons.
&amp;#8220;La &amp;#8220;crise&amp;#8221; est dans toutes les discussions, sur les écrans et dans les médias. Elle est devenue une présence réelle installée dans notre quotidien et notre imaginaire. Elle a des conséquences dans tous les segments de la vie économique, politique, sociale, voire affective.
Pourquoi ne pas &amp;#8220;l&amp;#8217;interpeler publiquement et collectivement&amp;#8221;, ouvrir le débat et engager une réflexion avec des économistes, des technophiles, des chercheurs, des chefs d&amp;#8217;entreprises, des banquiers alternatifs, des informaticiens, des militants et tout un chacun ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plusieurs conférences sur le droit des univers virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/plusieurs-conferences-sur-le-droit-des-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/plusieurs-conferences-sur-le-droit-des-univers-virtuels/</guid>
      <description>Le Centre Perelman,de l&amp;#8217;Université Libre de Bruxelles, organise un séminaire prospectif consacré à l’application du droit dans les mondes virtuels, ces logiciels sociaux qui préfigurent le web &amp;#8220;3D&amp;#8221; de demain.
Chaque thème sera introduit par une intervention brève et l’exposé d’un travail des étudiants du séminaire de théorie du droit ; suivront ensuite les réactions d’un panel d’experts et un débat
avec la salle.
Les séances du séminaire auront lieu au local UB4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teleportation extra grid avec RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</guid>
      <description>Le client RealXtend autorise les téléportations extra-grid, c&amp;#8217;est à dire pouvoir passer de Second Life à Opensim ou des grilles RealXtend. Je vous ai déjà parlé de RealXtend, ce projet opensource finlandais qui fait des merveilles, cette nouvelle est encore une avancée vers une interroptabilité et une standardisation des mondes virtuels. Et en plus c&amp;#8217;est facile :
 Il suffit d&amp;#8217;aller dans le menu &amp;#8220;Affichage&amp;#8221; de sélectionner &amp;#8221; la barre d&amp;#8217;adresse et de taper l&amp;#8217;url de destination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bové &amp; Cohn-Bendit sur Second life</title>
      <link>https://angezanetti.com/bove-cohn-bendit-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bove-cohn-bendit-sur-second-life/</guid>
      <description>&amp;#8220;José Bové et Daniel Cohn-Bendit seront en direct le mercredi 25 février à partir de 20 h sur l&amp;#8217;espace Europe Ecologie de l&amp;#8217;écovillage de AIRE dans Second Life . A l&amp;#8217;occasion de la conférence qu&amp;#8217;ils donneront à Montpellier avec Catherine Greze et Jean-Louis Roumegas qui sera retransmise en direct, ils nous diront pourquoi défendre une écologie politique est importante pour les européennes de juin 2009 afin de changer définitivement d&amp;#8217;ère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation avec Cooliris</title>
      <link>https://angezanetti.com/presentation-avec-cooliris/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/presentation-avec-cooliris/</guid>
      <description>La plupart du temps les présentations sur Second Life se font en important les textures et à les mettre dans un objet qui va bien de façon a faire défiler les images les une aprèes les autres. Cette méthode présente des inconvénients, la première est pécuniaire, en effet importer des images n&amp;#8217;est pas gratuit. Bon c&amp;#8217;est 10L$ mais bon.
 Une solution alternative trouvée ici nous présente une solution alternative mais pas encore hyper ergonomique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonprofit Week sur Orange Island!</title>
      <link>https://angezanetti.com/nonprofit-week-sur-orange-island/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nonprofit-week-sur-orange-island/</guid>
      <description>Ce qui est bien quand on commence à être connu comme blogueurs c&amp;#8217;est que l&amp;#8217;on reçoit des communiqués de presse sur les Events. Bon cela ne m&amp;#8217;empêche pas de faire de la veille bien sur, il faut d&amp;#8217;ailleurs que je creuse le sujet de l&amp;#8217;acquisition Xsteet &amp; OnRez je ne sais pas trop quoi en penser. Bref ce n&amp;#8217;est pas le sujet.
J&amp;#8217;ai donc reçu un mail de Julien (resp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revue de blogs</title>
      <link>https://angezanetti.com/revue-de-blogs/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/revue-de-blogs/</guid>
      <description>Je ne vais pas faire de la concurrence à Mascottus, le roi de la revue de presse, mais une fois n&amp;#8217;est pas coutume je ne vais pas vous faire un post comma d&amp;#8217;habitude mais juste une suite de liens.
J&amp;#8217;ai trouvé d&amp;#8217;excellent articles qui illutrent très bien le propos que je tiens depuis le début sur ce blog, je tenais donc à vous les faire partager .
 Le premier post est tiré du blog de Raydacteur, il explique pourquoi il est venu suivre autrans sur Second Life plutôt que de suivre les conférences avec la webTV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo des âmes volantes</title>
      <link>https://angezanetti.com/video-des-ames-volantes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/video-des-ames-volantes/</guid>
      <description>Pour ceux qui n&amp;#8217;auraient pas pu ce rendre au Grand Palais entre le 17 et 31 décembre dernier, Bertrand Dezoteux le créateur de cette exposition pour laquelle j&amp;#8217;ai eu le privilège de travailler a mis en ligne une vidéo.
La vidéo montre le dispositif d&amp;#8217;exposition des avatars coté réel biensur mais aussi donne une vision d&amp;#8217;ensemble de ce grand événement qu&amp;#8217;était la Nuit des Images.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autrans 2009</title>
      <link>https://angezanetti.com/autrans-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/autrans-2009/</guid>
      <description>Cette année encore Autrans va rassembler beaucoup des professionels de l&amp;#8217;internet. Le thème de ce millésime est &amp;#8220;Réseaux Sociaux &amp; Savoir collectifs&amp;#8220;. Et cette année encore la majeure partie de cette rencontre sera retransmise sur Internet &amp; dans Second Life.
Plus de 10 conférences seront accessibles pour tous ceux qui ne seront pas sur place. Et c&amp;#8217;est mon cas, je vais donc pouvoir suivre les conférences mais aussi et surtout dialoguer echanger avec tous les participants qui seront présent dans Second Life sur l&amp;#8217;ile su Metalab3D (http://slurl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savez vous parler Elfique?</title>
      <link>https://angezanetti.com/savez-vous-parler-elfique/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 08:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/savez-vous-parler-elfique/</guid>
      <description>Je n&amp;#8217;ai pas fait de billet sur les activités de la bibliothèque francophone depuis longtemps, il faut que son activité est un peu au ralenti. C&amp;#8217;est un projet purement bénévole et donc très dépendant de nos disponibilités.
Ralentissement donc mais en aucun cas arrêt total, et donc ce soir Edouard Kloczko vient &amp;#8220;présenter son nouveau livre, L&amp;#8217;Encyclopédie des Elfes, qui propose une approche novatrice du monde secondaire de J.R.R. Tolkien, et nous plongera par la même occasion dans l&amp;#8217;univers trop méconnu des créatures de la Terre du Milieu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Ames Volantes commencent ce soir</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</guid>
      <description>Etre développeur freelance dans les mondes virtuels cela permet de participer à plein de projets super sympa et intéressant. Dernièrementje vous parlais de réalité mixte où l&amp;#8217;interaction avec le monde &amp;#8216;réel&amp;#8217; était plus que fort. Et bien l&amp;#8217;oeuvre &amp;#8216;Les Ames Volantes&amp;#8217; permet elle aussi de sortir les avatars de leurs univers virtuels.
 Cette exposition est dans le cadre de l’exposition ‘Dans la nuit, des images’, qui se tient du 17 au 31 décembre 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trois vidéos pour se mettre de bonne humeur</title>
      <link>https://angezanetti.com/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</guid>
      <description>En ce moment je n&amp;#8217;ai pas trop le temps de blogguer, il paraît que tout arrive toujours en même temps. C&amp;#8217;est un peu le cas pour moi. J&amp;#8217;ai deux projets très intéressants sur le feu, l&amp;#8217;un vous le connaissez surement c&amp;#8217;est les transmusicales de Rennes et son espace de réalité mixte, l&amp;#8217;autre j&amp;#8217;en parlerai un peu plus tard&amp;#8230;
 Je ne bloggue plus beaucoup mais je continue ma veille sur le net.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les transmusicales de RENNES seront (aussi) sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</guid>
      <description>Pour y avoir vécu pendant un an je peux vous dire que Rennes est vraiment une ville géniale, toujours à la pointe de la modernité. Son métro en est un bon exemple.
Alors forcement quand on parle de mondes virtuels ou de réalité mixte, Rennes est aux avant poste!
L&amp;#8217;année dernière déjà les transmusicales de Rennes avaient retransmis un concert dans Second Life. Ainsi tous les résidents pouvaient profiter de la musique et aussi du spectacle grâce à des écrans géants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le handicap et les univers virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-handicap-et-les-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 13:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-handicap-et-les-univers-virtuels/</guid>
      <description>J&amp;#8217;avais loupé ce post de Gromike le 8 novembre 2008, honte a moi! Heureusement Chris via twitter m&amp;#8217;a permis de le découvrir. Et il traite du bénéfice des univers Virtuels pour les personnes handicapées.
Pas vraiment un sujet glamour, peut être même dérangeant. Mais les univers virtuels sont un véritable outil de communication, même de sociabilisation. Pas de problèmes d&amp;#8217;apparence, de jugement sur l&amp;#8217;apparence.
La notion de seconde vie prend alors tout son sens, comme un extension de ce corps plus ou moins efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr T, le nouveau CPO de Linden Labs</title>
      <link>https://angezanetti.com/mr-t-le-nouveau-cpo-de-linden-labs/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 10:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mr-t-le-nouveau-cpo-de-linden-labs/</guid>
      <description>Non, le nouveau CPO n&amp;#8217;est surement pas aussi &amp;#8220;Bling Bling&amp;#8221; que l&amp;#8217;original Mr T. Aaahh l&amp;#8217;agence tout risque que du bon! Mais ça fera l&amp;#8217;objet d&amp;#8217;un autre post (ou pas)..
Celui là, de post, veut plutôt traiter de Linden Labs et de Second Life &amp;#8211; oui je sais je suis prévisible..
.
J&amp;#8217;expliquais ici les priorités de Linden Labs dans le developpememnt de Second Life. L&amp;#8217;ergonomie est un des gros morceau, et Mr T Linden &amp;#8211; aka Tom Hale &amp;#8211; est là pour ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordeaux3 sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/bordeaux3-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 11:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bordeaux3-sur-second-life/</guid>
      <description>Vendredi était une bonne journée, une très bonne journée même. J&amp;#8217;étais à l&amp;#8217;ISIC ( Institut des Sciences de L&amp;#8217;information &amp; de la Communication) de Bordeaux pour parler des Univers Virtuels, de leurs usages et des applications possible pour une université. Le responsable du projet, Mr Amar Lakel, a eu l&amp;#8217;idée folle de créer un espace sur Second Life pour en faire un lieu de rencontre pour les étudiants, un lieu de récolte d&amp;#8217;informations ou de documentation, un lieu de découverte de la fac aussi peut être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée mondiale du e-learning 10/11/08</title>
      <link>https://angezanetti.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</guid>
      <description>Le 10 Novembre prochain est la journée consacrée a l&amp;#8217;enseignement à distance. Bien evidemment des evenements sont prévus dans les mondes virtuels, et donc dans Second Life. Une journée entière de conférences est donc programmée, depuis SL mais aussi depuis l&amp;#8217;université de la Sorbonne .
Pour ceux qui souhaitent y participer je vous laisse le surl de Selmo Park : http://slurl.com/secondlife/Selmo%20Park/67/174/26. Les présentations auront lieu de 9h30a 17h heure française.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le prix du terrain augmente, les résidents manifestent</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-prix-du-terrain-augmente-les-residents-manifestent/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 10:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-prix-du-terrain-augmente-les-residents-manifestent/</guid>
      <description>L&amp;#8217;annonce à été faite hier, les openspaces &amp;#8211; des serveurs light &amp;#8211; sont victimes de leur succès. Les Linden n&amp;#8217;avaient pas prévu d&amp;#8217;en vendre autant ni que leur utilisation principale serait résidentielle. Le but de ces sims low cost étant à l&amp;#8217;origine, &amp;#8220;décoratif&amp;#8221;: faire des paysages, des grandes étendues d&amp;#8217;eau etc. Le problèeme est que les résidents ne sont pas fou et y ont vu une fabuleuse opportunité d&amp;#8217;en faire un lieu de villégiature à beaucoup moins cher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M Kingdon la suite</title>
      <link>https://angezanetti.com/m-kingdon-la-suite/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/m-kingdon-la-suite/</guid>
      <description>Virtuel news vient de sortir une vidéo de l&amp;#8217;intervention de M Linden/Kingdon lors de la rencontre de Jeudi dernier. Pour ceux qui voudraient ce faire une idée et qui comprennent l&amp;#8217;anglais :D
Virtuelnews vient de sortir la vidéo de Mark Linden prise lors de cette rencontre :
 Mark Kingdon &amp;#8211; Director CEO Linden Lab Second Life
par Second-Life  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life pour les entreprises</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 09:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises/</guid>
      <description>Si vous êtes intéressé par l&amp;#8217;intégration des entreprises dans les mondes virtuels vous pouvez me contacter à l&amp;#8217;adresse mail suivante : contact@angezanetti.com
ou encore visiter ma pagedédiée à l&amp;#8217;implantation des entreprisesou celle avec mes références.

_________________________________________________________
 La semaine dernière StonfieldInworld nous expliquait en vidéo comment les mondes virtuels peuvent s&amp;#8217;intégrer dans la vie d&amp;#8217;un jeune cadre. Cette vidéo apporte un peu de concret et de poids au discours que toute la communauté de résidents plus ou moins &amp;#8220;pros&amp;#8221; essayent de tenir depuis plusieurs années déjà , a savoir SL n&amp;#8217;est pas un jeux les usages professionnels sont réels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le e-commerce et les mondes virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Si vous êtes intéressé par l&amp;#8217;intégration de solutions e-commercer dans les mondes virtuels vous pouvez me contacter à l&amp;#8217;adresse mail suivante : contact@angezanetti.com
ou encore visiter ma page dédiée à l&amp;#8217;implantation des entreprises ou celle avec mes références.
_
_____________________
_
Décidément ce mois ci est celui du e-commerce dans Second Life. il y apeu on apprenais que Boulanger s&amp;#8217;implantait sur SL, plus précisement queBoulanger Englos ( c&amp;#8217;est dans Ch&amp;#8217;nord ), et hier a eu lieu l&amp;#8217;annonceofficielle du lancement officiel de RIL Shopping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger sur SL ….la suite!</title>
      <link>https://angezanetti.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 12:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</guid>
      <description>Cet après midi j&amp;#8217;ai décidé de retourner sur l&amp;#8217;île de Boulanger afin de voir si je pourrais rencontrer les administrateurs de la sim. J&amp;#8217;ai tout d&amp;#8217;abord été surpris de voir que la sim était peuplée d&amp;#8217;au moins 5 avatars et que tous étaient entrain de bosser.
La sim dont il est question dans le post précédent est donc en chantier &amp;#8211; version beta, peut être même Alpha.
Nous avons echangé pendant de nombreuses minutes et j&amp;#8217;ai appris qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;en sont qu&amp;#8217;a leur début, que Boulanger est persuadé que le web de demain sera 3D &amp;#8211; tout le monde ne l&amp;#8217;est pas &amp;#8211; et sont totalement conscient qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;exploitent que 10% de la plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personne ne connait les univers virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2008 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</guid>
      <description>Titre provocateur j&amp;#8217;en conviens, mais il reflète vraiment une réalité qui fait défaut à tous ceux qui veulent essayer de faire un peu de business dans ce nouvel eldorado qu&amp;#8217;est le futur web&amp;#8230;

Trisite constat qui vient d&amp;#8217;une expérience vécue lors d&amp;#8217;un séjour plongée à Marseille. J&amp;#8217;ai rencontré une amie qui veux déménager pour raisons personnelles, la question de changer de boulot ou de switcher en télétravail se pose donc à elle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger Englos sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/boulanger-englos-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 14:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/boulanger-englos-sur-second-life/</guid>
      <description>Second Life ne bouge pas beaucoup ces temps ci, est-ce la crise ou juste le contre coup de la fameuse vague médiatique de 2007. Le fait est que les grosses enseignes sont frileuses a s&amp;#8217;implanter dans SL.
Pourtant j&amp;#8217;apprends ce matin que Boulanger vient de créer son île. Dans l&amp;#8217;article de JMLouche on apprend que IBM ou plus précisément Global Business Services (GBS) ont donner un petit coup de pouce pour faciliter la création du Sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival du film web</title>
      <link>https://angezanetti.com/festival-du-film-web/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2008 09:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/festival-du-film-web/</guid>
      <description>Encore une belle initiative culturelle qui me paraît important de relayer ici. J&amp;#8217;en parlais il y a quelque temps sur ce blog, le festival web d&amp;#8217;Oloron sera pour la deuxième année retransmis en direct sur Second Life.
Cette année il y a un concours d&amp;#8217;organisé spécialement pour SL : le Speed Filming. Il s&amp;#8217;agit de réaliser un film sur un sujet tiré au sort et avec un délai assez court.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers une mutualisation des acteurs pro ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/vers-une-mutualisation-des-acteurs-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2008 09:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/vers-une-mutualisation-des-acteurs-pro/</guid>
      <description>Au lendemain de la venue de Philip Rosendale sur Paris Gromike lançait un appel au différents acteurs pro des mondes virtuels : &amp;#8220;L’idée d’une organisation ou association SL germe et sera obligatoire car je le redis je ne crois pas à un soutien possible actuellement de Linden lab.&amp;#8221;
Cet appel à été relayé hier par Pocarles qui pense lui aussi que les acteurs doivent pouvoir travailler ensemble ou tout au moins discuter autour d&amp;#8217;une table de l&amp;#8217;avenir de tout ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip Rosendale est un utopiste.</title>
      <link>https://angezanetti.com/philip-rosendale-est-un-utopiste/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2008 17:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/philip-rosendale-est-un-utopiste/</guid>
      <description>Je viens de finir la conférence que Philip Rosendale a donné à Paris aujourd&amp;#8217;hui. Seuls une poignée de blogueurs étaient invités, pour les autres un stream vidéo a été mis en place par Community Chest &amp;#8211; l&amp;#8217;agence organisatrice. C&amp;#8217;est donc en direct de Second Life que j&amp;#8217;ai suivi l&amp;#8217;interview de P.R.
Mauvaise surprise dès le début de la conférence : pas de traducteur !
Comment peut-on organiser un rassemblement de bloggeurs français et faire toute la conférence en anglais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Lab® a trouvé son nouveau “chief executive”</title>
      <link>https://angezanetti.com/linden-lab-a-trouve-son-nouveau-chief-executive/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linden-lab-a-trouve-son-nouveau-chief-executive/</guid>
      <description>La nouvelle court sur les blogs depuis ce matin je me devais de la relayer ici même la plupart des lecteurs de ce blog connaissent sûrement déjà le nouvelle.
Linden Lab® a donc annoncé hier qu&amp;#8217;ils avaient trouvé un remplaçant à Philip Rosendale : Mark Kingdon.
Son avatar se nommera M Linden :
  Kingdon est l&amp;#8217;ancien CEO de Organic Inc et sera investi de ses nouvelles fonctions le 15 Mai prochain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Films &amp; Musique sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/films-musique-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/films-musique-sur-second-life/</guid>
      <description>Je ne pense pas que ceux qui n&amp;#8217;ont jamais mis les pieds dans SL peuvent imaginer à quel point l&amp;#8217;activité culturelle y est dense.
Bon évidemment, comme pour internet, il faut savoir ou chercher mais une fois les bons sites ou groupes decouverts il devient dur de passer une soirée sans louper une conférence, un concert ou une projection de film.
En ce moment se déroule sur I-world Island une manifestation organisée par Linden Labs : 24h de concert non stop !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mondes 3d directement dans votre browser c’est – presque – fait !</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-mondes-3d-directement-dans-votre-browser-cest-presque-fait/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2008 11:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-mondes-3d-directement-dans-votre-browser-cest-presque-fait/</guid>
      <description>La nouvelle me vient d&amp;#8217;un tweet reçu ce matin et poster par Hugo ( &amp;#8221; Hugobiwan via seekeur : sl directly in you browser http://ajaxlife.net/&amp;#8221; )
 J&amp;#8217;ai donc bien évidemment sauté sur le lien pour tester un peu tout ça. La page d&amp;#8217;accueil ressemble fortement a celle du client officiel si ce n&amp;#8217;est le : &amp;#8220;Unofficial viewer AjaxLife &amp;#8220;. 
La bonne nouvelle c&amp;#8217;est le petit menu déroulant permettant de ce connecter directement aussi bien au monde de Linden Labs qu&amp;#8217;à des plates formes libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Lab® a-t-il une vraie stratégie?</title>
      <link>https://angezanetti.com/linden-lab-a-t-il-une-vraie-strategie/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linden-lab-a-t-il-une-vraie-strategie/</guid>
      <description>Ma blogroll traitant de Linden Lab® et de the Second Life® virtual world à depuis quelques jours un arrière goût de division. Clivage classique, gros vs petits, ceux qui reviennent du Virtual word congress vs ceux qui essayent de gagner un peu leur coûte dans le metaverse&amp;#8230;
Bon jusque là rien de neuf me direz vous, mais le soucis c&amp;#8217;est que ce malaise est crée par notre dieu à tous : Linden Lab®.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM &amp; Second Life the virtual word (suite)</title>
      <link>https://angezanetti.com/ibm-second-life-the-virtual-word-suite/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 11:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ibm-second-life-the-virtual-word-suite/</guid>
      <description>L&amp;#8217;actu est riche en ce moment, grâce au fameux congrès de New York du 3&amp;amp;4 avril dernier. N&amp;#8217;ayant pas la chance de pouvoir me payé le billet d&amp;#8217;avion vers big apple j&amp;#8217;ai suivi l&amp;#8217;actu sur les differents blog traitant de Second Life the virtual word mais aussi sur les deux blogs des deux experts du web que sont Jean Michel Billau &amp;amp; Serge Soudoplatoff.
Les deux sont emballés par les métaverses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life et le web 2.0</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-et-le-web-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-et-le-web-2-0/</guid>
      <description>La nouvelle version du client est arrivée depuis hier, c&amp;#8217;est la fameuse version qui permet d&amp;#8216;afficher du HTML sur les prims et de streamer autre chose que du .mov
Enfin le web devient accessible pour tous, ce n&amp;#8217;est pas trop tôt. Bref, j&amp;#8217;ai beaucoup réfléchi aux applications que l&amp;#8217;on pourrait tirer de cette fonctionnalité. J&amp;#8217;ai bien sur pensé au web2.0 qui me passionne depuis quelques temps.
J&amp;#8217;ai cherché ce qui se faisait déjà, notamment en matière de Blog, tweeter ou de réseaux sociaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association de IBM &amp; the Second Life® virtual world</title>
      <link>https://angezanetti.com/association-de-ibm-the-second-life-virtual-world/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 06:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/association-de-ibm-the-second-life-virtual-world/</guid>
      <description>Pocarles l&amp;#8217;annonçait déjà il y a quelques jours, IBM est très actif en ce qui concerne les Métaverses. Ils
ont développés un programme pour le premier trimestre 2008 qui force le respect : travail collaboratif, data center, e-learning et applications au domaine médical.
Ils devellopent aussi un plugin qui permettra d&amp;#8217;integerer les metaverses directement dans un browser, mais si rapellez vous le post du 4 Mars.Et enfin ils ont environ 6000 employés qui possedent un avatar dans the Second Life® virtual world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Journée Numérique 2008 de Paris Centre Universités c’est aujourd’hui et sur SL!</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-journee-numerique-2008-de-paris-centre-universites-cest-aujourdhui-et-sur-sl/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 07:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-journee-numerique-2008-de-paris-centre-universites-cest-aujourdhui-et-sur-sl/</guid>
      <description>Un événement sympa se dérouler aujourd&amp;#8217;hui en partenariat avec le metalab3d &amp;amp; la biblio.
Toute la journée de ce Vendredi 28 Mars se dérouleront des conférences sur le thème des usages du web par les étudiants.
Sur Second Life cela se passe sur l&amp;#8217;île du metalab &amp;#8211; cliquez ici pour vous Teleporter &amp;#8211; sous forme de conference live &amp;amp; streamées.
Le programme complet se trouve ici, l&amp;#8217;événement se déroule de 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Lindens dollars enfin achetables en Euros.</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-lindens-dollars-enfin-achetables-en-euros/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-lindens-dollars-enfin-achetables-en-euros/</guid>
      <description>La nouvelle vient de tomber sur mon twitter, Linden Labs a mis en place une API sécurisée pour acheter les L$ directement en euros, plus besoin de convertir en US$.
Les taux de conversion sont directement accessible sur le wiki : L$_Marketplace.
A noter que pour la France, seul le paiement par Paypal est dispo.
C&amp;#8217;est une bonne nouvelle puisque cela augure d&amp;#8217;une ouverture vers le reste du monde. Il me semble que les monnaie &amp;#8220;parallèles&amp;#8221; ne sont pas reconnues, c&amp;#8217;est pourquoi il est impossible d&amp;#8217;effectuer la transaction dans le sens inverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les réseaux sociaux pour les métaverses débarquent sur le web!</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 11:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</guid>
      <description>Deux sites ont attirés mon attention dans ma blogroll, myRl &amp;amp; Teleporteur.com.
Ces deux sites proposent des services bien connus des internautes adepte du web 2.0 : garder le contact avec ces &amp;#8220;amis&amp;#8221;, partager, voter etc&amp;#8230;.
Les deux sites sont en cours de construction.
myRL est clairement en beta, il faut un code pour y accéder. J&amp;#8217;ai fait la demande hier, rien de neuf pour l&amp;#8217;instant ( Hugo si tu as des précisions à apporter il me semble que tu as un compte myRL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petit bilan pendant le backlash</title>
      <link>https://angezanetti.com/petit-bilan-pendant-le-backlash/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2008 11:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/petit-bilan-pendant-le-backlash/</guid>
      <description>La première fois que j&amp;#8217;ai mis les pieds sur Second life j&amp;#8217;ai trouvé l&amp;#8217;interface approximative, les graphismes pas top et le système économique proche du malsain.
Je me débattais de toute mes forces dans mon enveloppe mal adaptée d&amp;#8217;avatar, personne ne m&amp;#8217;a tendu la main,et je ne comprenais pas grand chose au but de cette plate-forme, bref l&amp;#8217;horreur. Pour être franc au départ j&amp;#8217;aurai bien aimé mettre un peu le boxon dans ce monde lisse et ultra capitaliste qu&amp;#8217;était, et qui est toujours SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin du cauchemar ergonomique?</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-fin-du-cauchemar-ergonomique/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 13:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-fin-du-cauchemar-ergonomique/</guid>
      <description>Comme je le disais sur le post précédent la première prise en main du client Second Life est souvent bien hasardeuse et rebute plus d&amp;#8217;un avatar.
Des progès ont été fait mais si SL veut devenir un média de masse il va vraiment falloir améliorer son ergonomie.
Beaucoup travaillent dessus, autre que Linden Labs je veux dire.
J&amp;#8217;ai eu recemment un entretien avec Pocarles qui me disait que StonefieldInworld avait réussi à controler un avatar avec une wiimote ( mannette de la console de Nintendo ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip Rosendale s’en va ….. et alors?</title>
      <link>https://angezanetti.com/philip-rosendale-sen-va-et-alors/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2008 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/philip-rosendale-sen-va-et-alors/</guid>
      <description>La nouvelle a déjà quelques jours : Philip Rosendale quitte son poste de CEO ( comprenez Chief Executive officier ).
Cette nouvelle a fait beaucoup de bruit sur la blogosphère. Moi je sais pas vraiment quoi penser de ce départ, j&amp;#8217;ai donc préférer m&amp;#8217;abstenir&amp;#8230;
Ce que j&amp;#8217;ai fait, jusqu&amp;#8217;à maintenant.
Alors pourquoi cette envie soudaine décrire sur le sujet? Illumination divine, éclair de lucidité?
Non rien de tout ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo RL des 3 espaces est en ligne !</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-rl-des-3-espaces-est-en-ligne/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 20:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-rl-des-3-espaces-est-en-ligne/</guid>
      <description>Vive seesmic et Fred2Baro !!!!
J&amp;#8217;ai fait une petite annonce sur Seesmic de l&amp;#8217;événement des 3 espaces le matin de l&amp;#8217;ouverture, comme ça pour essayé de faire un peu de promo &amp;#8230;
Fred2Baro qui est, il faut bien le dire, à la fois accro à Seesmic &amp;amp; aux événements culturels à tout de suite paru intéressé, il s&amp;#8217;est rendu le soir même sur place caméra à la main.
Le résultat est vraiment sympa, on reconnaît tout de suite le travail du podcaster chevronné, montage sympa, musique top, bref 5min de bonheur !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo des 3espaces sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/video-des-3espaces-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 09:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/video-des-3espaces-sur-second-life/</guid>
      <description>Voici une petite vidéo faite le 11 Mars pour l&amp;#8217;inauguration de l&amp;#8217;événement culturel &amp;#8220;les 3 espaces&amp;#8220;
Une vidéo vaut mieux qu&amp;#8217;un long discours alors ce billet sera plutôt court.
Je devrais recevoir sous peu la vidéo de l&amp;#8217;inauguration RL , faite par Fredéric2Baro un seesmic user passionné de culture et de nouvelles technologie ( le blog de fred2baro )
PS : Merci à Sacremeustache pour la capture du son ;p</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life pire que le far west?</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-pire-que-le-far-west/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 08:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-pire-que-le-far-west/</guid>
      <description>Je suis sur la plateforme Second Life depuis plus d&amp;#8217;un an déjà, et cela fait un an que j&amp;#8217;entends toujours les mêmes discours :
&amp;#8221; Second life n&amp;#8217;est rien d&amp;#8217;autre qu&amp;#8217;un gadget&amp;#8221;,&amp;#8221; cela ne marchera jamais&amp;#8221;,&amp;#8221; Tu perds ton temps sur ton jeu là&amp;#8221;&amp;#8230;&amp;#8230;
Pour être franc j&amp;#8217;avais perdu la foi moi aussi en fin d&amp;#8217;année dernière, je n&amp;#8217;y croyais plus.
Et puis j&amp;#8217;ai été faire un tour,par hasard, à NET 2007 au mois de Novembre à LILLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ca y est on peut aussi affiché du HTML dans Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/ca-y-est-on-peut-aussi-affiche-du-html-dans-second-life/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2008 08:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ca-y-est-on-peut-aussi-affiche-du-html-dans-second-life/</guid>
      <description>La nouvelle est tombé le 6 Mars sur le blog de LL cela ne concerne pour le moment que la version release candidate mais c&amp;#8217;est enfin possible sur SL.
Je pense qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;avaient pas trop le choix en fait avec tout le bruit qu&amp;#8217;a fait la sortie de RealXtend.
Il est donc possible d&amp;#8217;afficher du html ( une page web ) sur des objets. Par contre juste du HTML c&amp;#8217;est a dire pas de refresh des pages, et ma connaissance pas de VNC non plus !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser la 3d comme thérapeutique?</title>
      <link>https://angezanetti.com/utiliser-la-3d-comme-therapeutique/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 07:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/utiliser-la-3d-comme-therapeutique/</guid>
      <description>Depuis quelques jours je m&amp;#8217;intéresse de près aux effets positif que peut avoir un monde virtuel sur des pathologies très répandues dans nos sociétés moderne.
Le stress est un très bon exemple. Une université des USA à démontré l&amp;#8217;efficacité de séances de méditation au sein de mondes virtuels, ici Second Life. Le Massachusetts General Hospital a mené une étude conduite par le Dr. Daniel Hoch &amp;#8211; neurologiste &amp;#8211; sur plusieurs dizaines de personnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’internet 3d est en route !</title>
      <link>https://angezanetti.com/linternet-3d-est-en-route/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 14:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linternet-3d-est-en-route/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai découvert un lien sur le site de pocarles qui m&amp;#8217;a vraiment surpris.
Je ne croyais pas que IBM était sur un projet de rendre les mondes 3d plus accessible. J&amp;#8217;avais entendu qu&amp;#8217;ils bossaient sur un énième MMO pour faire concurrence a SL, WOW et autres mondes persistants. Ils font bien plus fort que ça en fait.
Oui vous ne revez pas le bonhomme est bien un avatar de SL et tout en haut c&amp;#8217;est bien une barre de titre d&amp;#8217;internet explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réalité augmentée avec Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/realite-augmentee-avec-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 20:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/realite-augmentee-avec-second-life/</guid>
      <description>Encore une nouveauté a propos de mon univers 3d préféré : Second Life.
Je vous poste la vidéo trouvée sur Seesmic :
Ça à vraiment l&amp;#8217;air cool et plutôt sympa à installer! Je vais faire un tour sur le site web &amp;amp; sur l&amp;#8217;ile SL dédiée à la réalité augmentée et je vous tiens au courant.
J&amp;#8217;ai récemment eu des contact avec un institut psychologique qui cherchait a traiter les troubles du comportement grâce a la 3D, je pense que ce genre de produits pourrais beaucoup les intéresser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolution d’opensim!!</title>
      <link>https://angezanetti.com/revolution-dopensim/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/revolution-dopensim/</guid>
      <description>Opensim est la version opensource de SecondLife créée en Janvier 2007. J&amp;#8217;ai suivi son évolution avec intéret depuis sa création mais cette solution alternative à toujours été une version &amp;#8216;alpha&amp;#8217;. En effet les scripts ne marchaient pas, l&amp;#8217;importation d&amp;#8217;objet était laborieux et il n&amp;#8217;était pas possible de raccrocher son île a une grille.
Depuis début 2007 il a grandement évolué des grilles d&amp;#8217;opensim se sont crées, les fonctions de scripts sont de plus en plus nombreuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise en place du cursus formation LSL</title>
      <link>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</guid>
      <description>Ca y est la formation sur Second Life est en route , j&amp;#8217;ai crée lundi le cursus pour la formation LSL.
 Elle est destinée aux &amp;#8220;primo-accedants&amp;#8221; qui souhaitent avoir une réelle marge de manoeuvre après leur parachutage &amp;#8211; souvent brutal &amp;#8211; dans les métaverses.  Je me suis éffectivement rendu compte que les entreprises qui s&amp;#8217;occupait de l&amp;#8217;integration dans les mondes virtuels se &amp;#8216; tirent la bourre&amp;#8217; pour avoir des clients, ils créent les bâtiments et bien souvent les clients n&amp;#8217;entendent plus parler d&amp;#8217;eux apres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>