<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LindenLabs on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/lindenlabs/</link>
    <description>Recent content in LindenLabs on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/lindenlabs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les nouveaux produits de LindenLabs</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</guid>
      <description>Ils l’avaient annoncé en décembre 2012, LindenLabvoulait se diversifier. Toujours dans le domaine des jeux vidéos mais plus forcement dans celui des mondes virtuels. L’entreprise continue de faire des bénéfices avec SecondLife mais il faut bien reconnaître que ce monde virtuel tend plutôt à réduire sa frequentation. C’est donc dans ce contexte que LindenLab à présenté, ces derniers jours deux de ces nouveaux produits. L’année 2012 devrait normalement voir la sortie de 4 nouveaux jeux, c’est ce qui à été annoncé en tout cas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En 2012, LindenLabs se diversifie !</title>
      <link>https://angezanetti.com/lindenlabs-secondlife-diverisifie-nouveaux-produits-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 05:39:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lindenlabs-secondlife-diverisifie-nouveaux-produits-2012/</guid>
      <description>Depuis sa création LindenLabs n’avait qu’un seul but : éditer et soutenir SecondLife. L’entreprise créée par Philip Rosedale était la face juridique, légale, du mode virtuel si populaire dans les années 2006-2007.
Seulement voilà, bien qu’étant toujours rentable, les chiffres d’inscriptions et de fréquentation sont en baisse depuis plusieurs mois. Rod Humble, le CEO, à donc décidé de diversifier l’activité de LL.
 In addition to delivering new features and increasing our support for Second Life, we will be launching some completely different products next year not related to Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la présentation du CEO de LindenLabs au SLCC 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/lindenlabs-secondlife-rodhumble-slcc2011/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 13:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lindenlabs-secondlife-rodhumble-slcc2011/</guid>
      <description>La semaine dernière se tenait la Second Life Community Convention, grande messe de SecondLife où, historiquement, le CEO vient présenter les projets de Second Life pour les mois qui viennent. Cette année ne fut pas exception et c’est Rod Humble, le nouveau CEO qui est venu présenter le bilan et la “roadmap”.
Je n’ai pas suivi le conférence en direct mais j’ai trouvé le live en podcast sur le metaverse Journal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des nouvelles de SecondLife, une interview de Rod Humble</title>
      <link>https://angezanetti.com/rod-humble-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 13:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rod-humble-secondlife/</guid>
      <description>Cela faisait longtemps que je ne vous avez pas parlé de LindenLabs sur ce blog. Il faut dire que l’entreprise éditrice de SecondLife fait un peu profil bas depuis ces derniers mois. Certains disent même qu’elle est sur le déclin…
Rod Humble, qui est le CEO de LindenLabs depuis Janvier 2011, vient de donner une interview sur Bloomberg Television’s :
 [http://www.dailymotion.com/embed/video/xjm35v_humble-says-linden-lab-is-profitable-not-looking-at-ipo_news]
Humble Says Linden Lab is Profitable, Not…par Bloomberg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’interview de Philip Rosedale par Kevin Rose</title>
      <link>https://angezanetti.com/linterview-de-philip-rosedale-par-kevin-rose/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 08:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linterview-de-philip-rosedale-par-kevin-rose/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous êtes comme moi, mais les interventions de Philip Rosedale m’ont toujours marquées. Quand il était CEO de LindenLabs, ses interventions étaient suivies de près et, clairement, il avait la capacité de partager une vision de son entreprise. Depuis, il a quitté la tête de LindenLabs et à monté une startup nommée LoveMachineInc, tout un programme :)
J’ai découvert, grâce à Robert Vinet, une superbe vidéo interview de Rosedale par Kevin Rose – Fondateur de Digg et présentateur de TechTV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’actualité de SecondLife, en vrac</title>
      <link>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 13:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lactualite-de-secondlife-en-vrac/</guid>
      <description>Incroyable comme l’actualité des mondes virtuels est riche en ce moment, surtout SL qui semble se réveiller. Pas vraiment le temps de blogguer en ce moment alors je vais le faire à la @nitot, de l’actu en vrac :)
 LindenLabs vient de sortir la version 2.5 de viewer en beta. Quelques petites avancées techniques sont a dénombrer comme le temps de chargement des textures plus rapide de 30% et la possibilité de se connecter directement à ses LM favoris depuis l’écran de login.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouveautés de Second Life pour 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 14:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nouveautes-secondlife-2011/</guid>
      <description>Second Life est en pleine restructuration après la “catastrophe nebraska” – l’offre orientée entreprises – et le départ de M Linden. Cette restructuration à toujours été annoncée comme orientée vers les bases et la communauté de Résidents.
Et, une fois n’est pas coutume, LindenLabs se fend d’une roadmap publique. Bon alors rien de vraiment sérieux car cela nous donne une visibilité *que* sur 3 mois mais c’est déjà pas mal !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chiffres du Q3 2010 de Second Life sont en baisse</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 10:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-chiffres-du-q3-2010-de-second-life-sont-en-baisse/</guid>
      <description>LindenLabs a publié les chiffres du troisième trimestre 2010 (dispo sur leur blog). Et sans surprise ils ne sont pas franchement bons.
Le nombre d’heures passées sur SecondLife par utilisateur est en baisse et ce quasiment depuis un an… Il y a encore plus de 100millions d’heures mais cela dégringole vraiment pas loin de 15 millions en un an.
Autre chiffre qui est en diminution, le Lindex – comprenez les échanges économiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mesh arrivent sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 08:43:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-mesh-arrivent-sur-second-life/</guid>
      <description>C’était annoncé il y a longtemps et c’est surtout une des fonctionnalités les plus attendue pour la plateforme de LindenLabs. Et bien c’est fait depuis hier vous pouvez importer depuis votre logiciel de modélisation préféré dans SecondLife sans avoir à tout re-modéliser.
Le format d’import est le COLLADA, qui est un formt ouvert et utilisé par de nombreux outils de dessin 3d comme Blender, Catia;, Maya, 3DSMax etc…
Autant dire une vraie révolution dans le mondes des builders SL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumeur persistante : LindenLabs serait en discussion avec Microsoft?</title>
      <link>https://angezanetti.com/rumeur-lindenlabs-microsoft/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 12:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rumeur-lindenlabs-microsoft/</guid>
      <description>Depuis hier ma timeline twitters’affole, une rumeur court et n’a toujours pas été démentie par LindenLabs. Apparement la firme éditrice de SecondLife aurait discuter avec Microsoft pour un éventuel rachat.
Alors bien sur il faut mettre du conditionnel mais vu l’ampleur de la rumeur et le nombre de sites sérieux qui la relaye je doute… D’après TechEye.netMicrosoft aurait même fait une offre. Les Lindens de leur coté se refusent à communiquer sur le sujet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
