<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>operabis on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/operabis/</link>
    <description>Recent content in operabis on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/operabis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l’étude d’usages du projet OpéraBis, la conclusion d’un beau projet d’un an de retransmission en live des spectacles d’opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j’espère que les suivantes le seront tout autant !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d’OperaBis. Le thème de cette édition sera “Mozart sur écrans”. Pour cette dernière le spectacle de l’opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l’habitude. La nouveauté c’est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorientainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Révisez vos classiques” : Eugène Onéguine, mercredi 6 avril 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-eugene-oneguine-6-avril-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 09:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-eugene-oneguine-6-avril-2011/</guid>
      <description>La prochaine soirée OpéraBis sera une nouvelle édition de “Révisez vos classiques”, soirée de découverte de l’opéra, cette fois-ci consacrée à Eugène Onéguine de Tchaïkovski. Venez en découvrir ou redécouvrir les plus beaux moments, avec chant, piano et les commentaires d’Alain Surrans, directeur de l’Opéra de Rennes.
Le spectacle est ouvert dans les deux mondes virtuels Second Life ™ et Francogrid en direct de la représentation donnée à l’Opéra de Rennes mercredi 6 avril à 20h (heure française), 11 am SL Time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#OperaBis fait sa deuxième le 6/01/10</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-fait-sa-deuxieme-le-60110/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 20:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-fait-sa-deuxieme-le-60110/</guid>
      <description>Pour rappel des instructions pour débutants sont accessibles ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reservez vos places pour Operabis avant le 6/11 #OperaBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-opera-second-life-opensim/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 09:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-opera-second-life-opensim/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
