<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hetic on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/hetic/</link>
    <description>Recent content in Hetic on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2011 09:54:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/hetic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retour sur mes interventions découverte des mondes virtuels à l’HETIC</title>
      <link>https://angezanetti.com/interventions-mondes-virtuels-hetic/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 09:54:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/interventions-mondes-virtuels-hetic/</guid>
      <description>La semaine dernière se tenait ma dernière intervention devant les H4 &amp;#8211; comprenez Bac+4- de l&amp;#8216;HETIC. Pour ceux qui ne connaitraient pas, l&amp;#8217;HETIC est la Haute Ecole des Technologies de l&amp;#8217;Information et de la Communication. Autrement dit, une école de l&amp;#8217;Internet. Chaque année 70 étudiants sortent de cette école et vont rejoindre les rangs des web-agencies, start-up ou autre acteur du web.
L&amp;#8217;année dernière avec Serge Soudoplatoff, nous avions monté un projet afin de mettre HETIC dans un monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retours sur mes interventions de la semaine (Médiathèque des Ulis et HETIC)</title>
      <link>https://angezanetti.com/intervention-hetic-epn-des-ulis/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/intervention-hetic-epn-des-ulis/</guid>
      <description>La semaine dernière, j&amp;#8217;étais à la médiathèque des Ulis pour presenter, à des animateurs d&amp;#8217;espaces publics numériques, les mondes virtuels et les seriousgame.
L&amp;#8217;affluence n&amp;#8217;était pas vraiment au rendez vous, la neige et Brice Hortefeux ont quelque peu fait barrière :) Mais peu importe l&amp;#8217;important n&amp;#8217;est pas le nombre mais bien la qualité des échanges ! Un peu le même cas de figure la veille ou j&amp;#8217;intervenais à l&amp;#8217;HETIC.
Vous trouverez ci dessous les slides de mon intervention aux Ulis :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>