<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenQwaq on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/openqwaq/</link>
    <description>Recent content in OpenQwaq on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2011 10:09:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/openqwaq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ProtonMédia lève 4.5 millions de dollars</title>
      <link>https://angezanetti.com/protonmedia-kaplan/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 10:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/protonmedia-kaplan/</guid>
      <description>D&amp;#8217;après le communiqué de presse disponible sur le blog de ProtonMedia, une grosse levée de fonds à été mise en place. Cele semble être sous la forme d&amp;#8217;un partenariat avec Kaplan EduNeering, une entreprise de services éducatifs qui travaille avec des entreprises, des écoles ou des universités.
Cette année 2011 s&amp;#8217;annonce riche en innovation dans le domaine des mondes virtuels et il semble que ProtonMedia veut sa part du gâteau !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teleplace lance un produit opensource de réunion immersive : OpenQwaq</title>
      <link>https://angezanetti.com/teleplace-openqwaq-opensource-reunion-virtuel/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 09:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/teleplace-openqwaq-opensource-reunion-virtuel/</guid>
      <description>Teleplace, un monde virtuel dédié aux entreprises à sorti hier une version opensource de son code serveur.
Ce changement de stratégie à un but précis : augmenter leur base d&amp;#8217;utilisateurs. La version opensource est donc totalement identique à la version propriétaire exception faite des codecs propriétaires. Et c&amp;#8217;est une très bonne nouvelle car la plateforme de Teleplace embarque des fonctionnalités intéressantes : import de meshs, outils d&amp;#8217;édition inworld, drag &amp;amp; drop de documents MS Office depuis le bureau directement dans la 3D et un accès depuis le navigateur !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>