<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Francogrid on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/francogrid/</link>
    <description>Recent content in Francogrid on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2013 09:33:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/francogrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retour sur le Haiku Speed Build aux champs libre</title>
      <link>https://angezanetti.com/opensim-fracogrid-twithaiku-rennes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 09:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/opensim-fracogrid-twithaiku-rennes/</guid>
      <description>Le semaine dernière la bibliothèque Francophone du metavers à organisé aux champs libre à Rennes un évenement sympa : le Twithaiku.
Le principe est assez simple, il suffit d&amp;#8217;envoyer par Twitter un haïku &amp;#8211; poème en 3 lignes &amp;#8211; avec le hashtag #twithaiku. Les meilleurs tweets ont été sélectionnés et, pour la remise des prix, la bibliothèque organisait un &amp;#8220;speed build&amp;#8221;.
Une demi douzaine étaient réunis sur Francogrid pour builder en moins de deux heures une représentation 3D des haïkus nominés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutenez Fenêtre sur Chambre</title>
      <link>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</guid>
      <description>Je vous avais présenté sur ce blog Fenêtre sur Chambre une initiative vraiment sympa qui permet aux enfants isolés dans des chambres stériles de pouvoir dialoguer, via Francogrid, avec d&amp;#8217;autres enfants.
Le monde virtuel leur permet de s&amp;#8217;évader un peu, de créer, de builder, bref de s&amp;#8217;occuper l&amp;#8217;esprit de d&amp;#8217;avoir l&amp;#8217;impression de s&amp;#8217;évader un peu de leur quotidien.
Il se trouve que ce projet est lauréat pour le prix Orange Solidarité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier réalité mixte pour l’exposition GAME1 à lambersart</title>
      <link>https://angezanetti.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 16:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</guid>
      <description>Depuis le 12 Mars se tient à Lambersart une exposition sur le jeu vidéo. L&amp;#8217;exposition est plutôt sympa. Une partie est dédiée à l&amp;#8217;historique des jeux vidéos, une autre est sur les jeux dans l&amp;#8217;espace et enfin une dernière où l&amp;#8217;on peut jouer, battre ses highscores et trifouiller du joystick ! Pour une fois, une expo où on peut toucher, jouer etc !
Bref une vraie expo pour g33k nostalgique !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenêtre sur chambre, quand les mondes virtuels prennent du sens</title>
      <link>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 11:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai découvert un super projet, qui se passe en ce moment sur Francogrid et qui, à mon avis, n&amp;#8217;a pas la couverture qu&amp;#8217;il mérite. Fenêtre sur Chambre &amp;#8211; leur site est ici : http://fenetresurchambre.blogspot.com/ &amp;#8211; est un dispositif installé dans les chambres stériles d&amp;#8217;enfants atteints de leucémie ou autre maladie du sang.
On comprend assez bien le but, il est tristement simple : pouvoir s&amp;#8217;échapper d&amp;#8217;un quotidien monotone et stressant grâce à un monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explor3D, des événement pour découvrir les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/explor3d-des-evenement-pour-decouvrir-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 13:40:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/explor3d-des-evenement-pour-decouvrir-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Explor3D est un barcamp organisé par Cathy Legendre qui à lieu ce soir à partir de 21h. Le but de cet événement est de faire découvrir OpenSim, l&amp;#8217;alternative libre à Second Life.
Mais aussi, et surtout, de faire découvrir toutes les initiatives innovantes que l&amp;#8217;on trouve dans ces univers. Que ce soit dans le domaine culturel, scientifique, musical ou professionnel.
D&amp;#8217;après le communiqué officiel :
 Il s&amp;#8217;agira de circuler à travers plusieurs mondes : Second Life , Francogrid, Opensim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tao Vacano nous présente les fonds Marseillais</title>
      <link>https://angezanetti.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</guid>
      <description>Tao Vacano nous présentera demain Vendredi 18 décembre une reconstitution de l&amp;#8217;île du Planier dans Francogrid. Il en profitera pour faire une présentation d&amp;#8217;une plante méconnue et pourtant oh combien importante dans l&amp;#8217;écosystème méditerranéen : la posidonie. En cette période du sommet de Copenhague, savoir comment fonctionne le poumon de la Méditerrennée me parait important.
Ensuite Tao vous fera visiter une épave célèbre de tous les Marseillais : la chaouen !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>