<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/</link>
    <description>Recent content on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>On Algorythm During Interview</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</guid>
      <description>I was recently into an interview process for a big company. I did 2 “in person” interview with the CEO and the CTO, I was looking for an Engineering Manager position.
And I Ended by doing a Algorithm test on hackerrank.com. Few hours on a chair, trying to find the more optimize way to sort lists.
Wait, really? I know, you want to test my tech skills, you want to check if I’m techie enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From diving instructor to web developer, here is the 7 things I learned</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 21:52:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</guid>
      <description>1 — It’s never been easier to jump on the bandwaggon I’m a self taught coder, I didn’t study Computer Science at school. I only did ~20hours of computer science lessons during my studies. I was not a geek, I didn’t start coding at 12yo, no what I liked so much during my childhood was going underwater, not computers :)
You don’t need to be a geek/nerd/hero or whatever to be a developer  No you don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a myth - and starting at 12 means nothing, what did they code at 12?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fresh start - switch from French to English &amp; more</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 21:46:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</guid>
      <description>It’s not really a 2018 resolution, but i need a fresh start.
I’ve been blogging for almost 10 years now, not in English tho, and the last 4 years was not very productive in that area and I really miss it !
During the last 4 years I worked in my first “real” job, like, with a boss, a contract and a long term duration. Before that I was a Freelancer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecouter de la musique en ligne de commande avec Pianobar</title>
      <link>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 14:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</guid>
      <description>Petite découverte du jour, si comme moi vous aimez ces petits outils qui permettent de faire pleins de trucs depuis votre terminal.
Pianobar, est un client console pour Pandora le site de streaming de radio super populaire aux USA.
Perso je bosse souvent en musique et j&amp;#8217;apprécie tout particulièrement les webradios, plus qu&amp;#8217;un Spotify où il faut choisir un artiste particulier.
J&amp;#8217;utilisais Youtube avant pour ça mais c&amp;#8217;est lourd, ça bouffe de la ram et même en autoplay il faut y revenir au moins 1 fois par heure pour avoir quelque de constant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence de Zuckerberg à voir!</title>
      <link>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 03:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</guid>
      <description>Je suis tombé sur cette vidéo Facebook cet après midi. Dans un groupe orienté entreprenariat, je l&amp;#8217;ai ouvert pour voir. J&amp;#8217;ai pas réussi à la refermer, et elle dure 30 minutes.
Zuck nous parle de sa vision, de comment des gens comme lui essaye de changer le monde et quels sont ces objectifs pour notre société.
Ca fait d&amp;#8217;ailleurs écho à un billet qui doit toujours être dans mes brouillons et qui s&amp;#8217;appelait pompeusement &amp;#8220;Les entrepreneurs changent le monde&amp;#8221;, ce gars là en fait partie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De retour, en attendant les visas</title>
      <link>https://angezanetti.com/de-retour-en-attendant-les-visas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 07:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/de-retour-en-attendant-les-visas/</guid>
      <description>Je me rends compte que je n&amp;#8217;ai jamais posté ici un retour d&amp;#8217;expérience sur mes 3 mois dans la Silicon Valley; il y a même pas mal de personnes qui pensent que j&amp;#8217;y suis toujours. Je profite de ce week-end prolongé pour vous faire un post !
TheRefiners Nous sommes rentrés fin 2016, après 3 mois dans l&amp;#8217;accélérateur TheRefiners. J&amp;#8217;ai passé trois mois super motivant, le milieu startup est vraiment 1000 fois plus dynamique et motivant que celui du salariat!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis à San Francisco !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 20:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</guid>
      <description>Plusieurs mois après le billet qui l&amp;#8217;annonçait, ça y est j&amp;#8217;y suis ! Je suis à San Francisco, dans la Silicon Valley pour tester notre produit sur le marché US ! Nous sommes dans un accélérateur TheRefiners, ils nous aident à faire grossir notre réseau ici et à nous adapter aux moeurs américains!
Cela fait un bien fou de se retrouver dans une ambiance d&amp;#8217;entrepreneurs, des gens motivés par leurs projets qui sont là pour avancer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je pars monter une boîte aux US !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-pars-monter-une-boite-aux-us/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 10:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-pars-monter-une-boite-aux-us/</guid>
      <description>Cela fait plus de deux ans que je bosse chez Sellsecure, quand je suis arrivé il fallait tout changer, ou presque. 30 mois plus tard nous avons changé de méthodes de travail, mis en place des revues de code systématique, nous utilisons Git, il y a des tests plus ou moins automatisés sur les projets et surtout nous avons refondu quasiment 100 % des appplicatifs.
Tout le vieux PHP legacy a disparu, et à été remplacé par du Symfony2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrepreneur salarié, 3 ans après</title>
      <link>https://angezanetti.com/entrepreneur-salarie-3-ans-apres/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 12:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/entrepreneur-salarie-3-ans-apres/</guid>
      <description>Il y a 3 ans maintenant je suis passé d&amp;#8217;autoentrepreneur à entrepreneur salarié, au sein de grandsensemble. J&amp;#8217;en avais parlé rapidement sur ce post, mais rien de précis.
Trois ans après, je suis toujours sous ce statut. Cela m&amp;#8217;a beaucoup aidé sur pleins de choses, et même si je suis toujours à la recherche du statut idéal je pense que celui d&amp;#8217;entrepreneur salarié me convient pas trop mal.
Du coup, j&amp;#8217;ai pensé que ça pourrait toujours être utile de faire un post sur cette solution de création d&amp;#8217;entreprise assez peu connue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuite mémoire avec curl et NSS sous RedHat</title>
      <link>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:13:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</guid>
      <description>Depuis plusieurs mois je travaille pour une startup qui fait de la lutte contre la fraude. En deux mots, les clients nous envoient des flux XML et nous leur renvoyons note correspondant à l&amp;#8217;indice de confiance de la transaction.
Et, début Janvier nous avons intégré un GROS client. Du genre à faire pâlir les sysadmin. Cela nous à forcer à reconstruire une partie du code, à revoir l&amp;#8217;architecture de l&amp;#8217;application (qui est au passage devenue une application symfony2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eviter les attaques par bruteforce sur WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</guid>
      <description>A l&amp;#8217;heure où j&amp;#8217;écris cet article ce blog subit une attaque de type bruteforce depuis plusieurs heures. C&amp;#8217;est donc le moment idéal pour faire un petit tuto sur comment se protéger de ce type d&amp;#8217;attaques dont les sites WordPress sont de plus en plus la cible.

Bruteforce ? Les attaques bruteforce sont les attaques les plus basiques et les plus stupides du monde. Prenez un site que vous voulez attaquer et qui est protégé par mot de passe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire fonctionner le rétro-éclairage de son MacbookPro 7.1 sous Ubuntu 14.04</title>
      <link>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 05:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</guid>
      <description>Depuis la mise à jour de mon Mac sous Ubuntu 14.04 le rétroéclairage de mon écran ne fonctionnait plus. J&amp;#8217;ai passé pas mal de temps à chercher sur le net une solution viable, j&amp;#8217;ai bidouillé pas mal de trucs pour au final tomber sur la doc communautaire qui vient d&amp;#8217;être mis à jour.
Pour les non anglophones voici la marche à suivre :
On commence par ouvrir un terminal et lancer la commande suivante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment savoir que son code est de bonne qualité?</title>
      <link>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</guid>
      <description>C&amp;#8217;est une question qui m&amp;#8217;a été posée en entretien d&amp;#8217;embauche il y a peu de temps:
 &amp;#8220;Comment un autodidacte comme vous peut-il être sur que son code est de bonne qualité?&amp;#8221;
 Ça peut paraître une question naïve, surtout venant d&amp;#8217;un RH, mais ça me fait pas mal cogiter depuis, au delà de la technique.
Pendant l&amp;#8217;entretien j&amp;#8217;ai répondu un truc bâteau, qui a d&amp;#8217;ailleurs eu l&amp;#8217;air de lui plaire, mais il me semble que cette question de comment je produit du code et pourquoi il est bon ou mauvais mérite bien un petit article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la &amp;#8220;révolution Internet&amp;#8221;
Les impacts sur notre société de l&amp;#8217;arrivée d&amp;#8217;internet sont nombreux. A tel que c&amp;#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n&amp;#8217;est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &amp;#8220;B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non, ne faites pas de nos enfants des développeurs</title>
      <link>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 11:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</guid>
      <description>Depuis quelques mois on parle d&amp;#8217;apprendre à coder aux enfants comme une solution aux bouleversements d&amp;#8217;internet. Dernièrement il y a encore eu un article dans les Echos en ce sens.
Je ne suis pas un expert de l&amp;#8217;éducation mais j&amp;#8217;ai vraiment l&amp;#8217;impression que ce discours, souvent servi avec un arrière fond économique, se trompe de combat, je m&amp;#8217;explique:
La thèse soutenue par les défenseurs du &amp;#8220;code à l&amp;#8217;école&amp;#8221; est relativement simple:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>