<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actus on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/actus/</link>
    <description>Recent content in Actus on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/actus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les nouveaux produits de LindenLabs</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</guid>
      <description>Ils l&amp;#8217;avaient annoncé en décembre 2012, LindenLab voulait se diversifier. Toujours dans le domaine des jeux vidéos mais plus forcement dans celui des mondes virtuels. L&amp;#8217;entreprise continue de faire des bénéfices avec SecondLife mais il faut bien reconnaître que ce monde virtuel tend plutôt à réduire sa frequentation. C&amp;#8217;est donc dans ce contexte que LindenLab à présenté, ces derniers jours deux de ces nouveaux produits. L&amp;#8217;année 2012 devrait normalement voir la sortie de 4 nouveaux jeux, c&amp;#8217;est ce qui à été annoncé en tout cas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les news de la rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</guid>
      <description>Mon blog est en sommeil depuis plusieurs mois. Je le sais, ce n&amp;#8217;est pas une volonté de ma part mais plus un manque de temps. Dur de tenir le rythme d&amp;#8217;article que je m&amp;#8217;étais imposé depuis son lancement. J&amp;#8217;ai été pas mal occupé durant l&amp;#8217;été, pas mal de changement et des projets en cours !
3 mois de changements à rattraper en un post cela ne va pas être facile, je vais essayer de faire court :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non à ACTA</title>
      <link>https://angezanetti.com/acta-copyrights-hadopi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 14:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/acta-copyrights-hadopi/</guid>
      <description>Dans les prochains jours ACTA &amp;#8211; pour Anti-Counterfeiting Trade Agreement &amp;#8211; sera voté au parlement Européen.
Le but de ce traité est simple : augmenter de façon significative l&amp;#8217;influence des copyrights sur notre société. Que ce soit pour le monde de l&amp;#8217;internet, et donc de la musique &amp;amp; du cinéma, mais aussi dans le domaine de l&amp;#8217;agriculture, des médicaments etc etc.
L&amp;#8217;application d&amp;#8217;un copyright pour des produits dits du &amp;#8216;vivants&amp;#8217; est clairement contestable -surtout sur des durées de 70 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutenez l’internet libre</title>
      <link>https://angezanetti.com/soutenez-linternet-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 09:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/soutenez-linternet-libre/</guid>
      <description>En ces temps difficiles pour l&amp;#8217;Internet en général deux associations qui se battent pour une plus grande liberté de l&amp;#8217;internaute ont besoin d&amp;#8217;aide. Financière , bien sur mais aussi pourquoi pas bénévole ou simplement de soutient.
Je suppose que vous connaissez les deux assos ci dessous, la première c&amp;#8217;est Framasoft, association qui s&amp;#8217;occupe de promouvoir le logiciel libre. Ils le font avec des tutoriaux mais aussi avec une collection de livres sous licence Creative commons et dispo à la vente et au téléchargement gratuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quand les avions ne volent plus, les ministres visioconf’</title>
      <link>https://angezanetti.com/ministres-transport-visioconference-eyjafjijll/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2010 07:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ministres-transport-visioconference-eyjafjijll/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Bon ce n&amp;#8217;est pas vraiment un scoop, on ne parle que de ça dans les médias. Un volcan islandais fait des siennes depuis 6 jours et bloque tout trafic aérien en Europe, ou presque. On parle de &lt;a href=&#34;http://www.lemonde.fr/planete/article/2010/04/19/l-europe-espere-assurer-la-moitie-des-vols-aujourd-hui_1335533_3244.html#ens_id=1335097&amp;xtor=RSS-3208&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;63 000 vols annulés&lt;/a&gt; depuis jeudi!
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La situation est tellement extraordinaire &amp;#8211; dans le sens premier du terme- que les ministres des transports Européens vont se réunir aujourd&amp;#8217;hui pour mettre en place un stratégie commune. Se réunir? Alors que les avions ne décollent plus?
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
    &lt;a title=&#34;Airport Fatigue by shimonkey, on Flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/shimonkey/14440142/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;https://i1.wp.com/farm1.static.flickr.com/9/14440142_40bb119ecc.jpg?resize=500%2C234&#34; alt=&#34;Airport Fatigue&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;234&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/p&gt;
  

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
    Oui, grâce au web et à ses outils de réunions à distance !
  &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France3D devient la plateforme francophone officielle de SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 14:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Cette news était un poisson d&amp;#8217;Avril, un peu en avance mais bel et bien une blague de potache ! Dommage, comme le disait &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/#!/notes/angezanetti/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/10150159291940416&#34; target=&#34;_self&#34;&gt;Grégory sur FB&lt;/a&gt; l&amp;#8217;histoire était belle :)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &amp;#8212;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La nouvelle vient de tomber sur le &lt;a href=&#34;http://www.france3d.org/20100331261/Dernieres-news/FRANCE3D-rachete-par-Linden-Lab-Implantation-de-Second-Life-en-France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blog de France3D&lt;/a&gt; et elle n&amp;#8217;est pas des moindres, France3d c&amp;#8217;est fait racheté par LindenLabs et deviendras sous peu la plateforme officielle française !
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le logiciel libre devient l’enemi public N°1</title>
      <link>https://angezanetti.com/opensource-iipa-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 11:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/opensource-iipa-logiciel-libre/</guid>
      <description>Un rapport Américain vient de mettre le feu aux poudres, les libristes sont maintenant montrés du doigts au même titre que les pirates informatique ou les fabricants de contrefaçons -vêtements,médicaments, chaussures etc&amp;#8230;
Alors qu&amp;#8217;est ce que ce rapport? Il se nomme le « Special 301 Report » et cherche à dresser un bilan du respect de la propriété intellectuelle dans le monde. La carte ci dessous vous donne le classements des pays en trois catégories : En rouge les pays à surveiller en priorité, en Orange les pays en &amp;#8220;surveillance inférieure&amp;#8221; et les autres en gris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test du viewer 2.0 de Secondlife</title>
      <link>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 07:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</guid>
      <description>Hier j&amp;#8217;ai passé tout l&amp;#8217;après midi avec deux gourous du web : Loïc Haÿ -que certains appellent Mr Widget :p- , Hugues Aubin &amp;#8211; le président de la bibliothèque Francophone. En pendant tout ce temps nous avons testé les possibilités du nouveau viewer de Second Life. Les releases notes de ce nouveau viewer, le 2.0! , sont ici.
Je vais donc longuement vous parlé des test de LA fonctionnalité nouvelle : l&amp;#8217;internet sur les prims.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le virtual world camp Paris du 19/02/2010</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</guid>
      <description>Vendredi dernier était organisé un barcamp orienté mondes virtuels. Après avoir hésité entre participer depuis Second Life ou bien me rendre sur place j&amp;#8217;ai finalement opté pour la solution SNCF+RATP qui, il faut bien le dire, est quand même mieux sur le plan humain et permet de networker beaucoup plus. L&amp;#8217;équipe de la bibliotheque était au rendez vous puisque nous avions pour mission de mettre en place un espace de réalité mixte de façon à pouvoir faire intervenir les avatars depuis Second Life.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>