<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actus on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.com/tags/actus/</link>
    <description>Recent content in Actus on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.com/tags/actus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les nouveaux produits de LindenLabs</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 08:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-nouveaux-produits-de-lindenlabs/</guid>
      <description>Ils l&amp;#8217;avaient annoncé en décembre 2012, LindenLab voulait se diversifier. Toujours dans le domaine des jeux vidéos mais plus forcement dans celui des mondes virtuels. L&amp;#8217;entreprise continue de faire des bénéfices avec SecondLife mais il faut bien reconnaître que ce monde virtuel tend plutôt à réduire sa frequentation. C&amp;#8217;est donc dans ce contexte que LindenLab à présenté, ces derniers jours deux de ces nouveaux produits. L&amp;#8217;année 2012 devrait normalement voir la sortie de 4 nouveaux jeux, c&amp;#8217;est ce qui à été annoncé en tout cas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les news de la rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</guid>
      <description>Mon blog est en sommeil depuis plusieurs mois. Je le sais, ce n&amp;#8217;est pas une volonté de ma part mais plus un manque de temps. Dur de tenir le rythme d&amp;#8217;article que je m&amp;#8217;étais imposé depuis son lancement. J&amp;#8217;ai été pas mal occupé durant l&amp;#8217;été, pas mal de changement et des projets en cours !
3 mois de changements à rattraper en un post cela ne va pas être facile, je vais essayer de faire court :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non à ACTA</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/acta-copyrights-hadopi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 14:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/acta-copyrights-hadopi/</guid>
      <description>Dans les prochains jours ACTA &amp;#8211; pour Anti-Counterfeiting Trade Agreement &amp;#8211; sera voté au parlement Européen.
Le but de ce traité est simple : augmenter de façon significative l&amp;#8217;influence des copyrights sur notre société. Que ce soit pour le monde de l&amp;#8217;internet, et donc de la musique &amp;amp; du cinéma, mais aussi dans le domaine de l&amp;#8217;agriculture, des médicaments etc etc.
L&amp;#8217;application d&amp;#8217;un copyright pour des produits dits du &amp;#8216;vivants&amp;#8217; est clairement contestable -surtout sur des durées de 70 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutenez l’internet libre</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/soutenez-linternet-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 09:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/soutenez-linternet-libre/</guid>
      <description>En ces temps difficiles pour l&amp;#8217;Internet en général deux associations qui se battent pour une plus grande liberté de l&amp;#8217;internaute ont besoin d&amp;#8217;aide. Financière , bien sur mais aussi pourquoi pas bénévole ou simplement de soutient.
Je suppose que vous connaissez les deux assos ci dessous, la première c&amp;#8217;est Framasoft, association qui s&amp;#8217;occupe de promouvoir le logiciel libre. Ils le font avec des tutoriaux mais aussi avec une collection de livres sous licence Creative commons et dispo à la vente et au téléchargement gratuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quand les avions ne volent plus, les ministres visioconf’</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/ministres-transport-visioconference-eyjafjijll/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2010 07:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/ministres-transport-visioconference-eyjafjijll/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Bon ce n&amp;#8217;est pas vraiment un scoop, on ne parle que de ça dans les médias. Un volcan islandais fait des siennes depuis 6 jours et bloque tout trafic aérien en Europe, ou presque. On parle de &lt;a href=&#34;http://www.lemonde.fr/planete/article/2010/04/19/l-europe-espere-assurer-la-moitie-des-vols-aujourd-hui_1335533_3244.html#ens_id=1335097&amp;xtor=RSS-3208&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;63 000 vols annulés&lt;/a&gt; depuis jeudi!
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La situation est tellement extraordinaire &amp;#8211; dans le sens premier du terme- que les ministres des transports Européens vont se réunir aujourd&amp;#8217;hui pour mettre en place un stratégie commune. Se réunir? Alors que les avions ne décollent plus?
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
    &lt;a title=&#34;Airport Fatigue by shimonkey, on Flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/shimonkey/14440142/&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; src=&#34;https://i1.wp.com/farm1.static.flickr.com/9/14440142_40bb119ecc.jpg?resize=500%2C234&#34; alt=&#34;Airport Fatigue&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;234&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/p&gt;
  

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
    Oui, grâce au web et à ses outils de réunions à distance !
  &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France3D devient la plateforme francophone officielle de SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 14:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;Cette news était un poisson d&amp;#8217;Avril, un peu en avance mais bel et bien une blague de potache ! Dommage, comme le disait &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/#!/notes/angezanetti/france3d-devient-la-plateforme-francophone-officielle-de-secondlife/10150159291940416&#34; target=&#34;_self&#34;&gt;Grégory sur FB&lt;/a&gt; l&amp;#8217;histoire était belle :)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  &amp;#8212;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  La nouvelle vient de tomber sur le &lt;a href=&#34;http://www.france3d.org/20100331261/Dernieres-news/FRANCE3D-rachete-par-Linden-Lab-Implantation-de-Second-Life-en-France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blog de France3D&lt;/a&gt; et elle n&amp;#8217;est pas des moindres, France3d c&amp;#8217;est fait racheté par LindenLabs et deviendras sous peu la plateforme officielle française !
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le logiciel libre devient l’enemi public N°1</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/opensource-iipa-logiciel-libre/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 11:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/opensource-iipa-logiciel-libre/</guid>
      <description>Un rapport Américain vient de mettre le feu aux poudres, les libristes sont maintenant montrés du doigts au même titre que les pirates informatique ou les fabricants de contrefaçons -vêtements,médicaments, chaussures etc&amp;#8230;
Alors qu&amp;#8217;est ce que ce rapport? Il se nomme le « Special 301 Report » et cherche à dresser un bilan du respect de la propriété intellectuelle dans le monde. La carte ci dessous vous donne le classements des pays en trois catégories : En rouge les pays à surveiller en priorité, en Orange les pays en &amp;#8220;surveillance inférieure&amp;#8221; et les autres en gris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test du viewer 2.0 de Secondlife</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/viewer-2-0-secondlife-test/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 07:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/viewer-2-0-secondlife-test/</guid>
      <description>Hier j&amp;#8217;ai passé tout l&amp;#8217;après midi avec deux gourous du web : Loïc Haÿ -que certains appellent Mr Widget :p- , Hugues Aubin &amp;#8211; le président de la bibliothèque Francophone. En pendant tout ce temps nous avons testé les possibilités du nouveau viewer de Second Life. Les releases notes de ce nouveau viewer, le 2.0! , sont ici.
Je vais donc longuement vous parlé des test de LA fonctionnalité nouvelle : l&amp;#8217;internet sur les prims.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le virtual world camp Paris du 19/02/2010</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</guid>
      <description>Vendredi dernier était organisé un barcamp orienté mondes virtuels. Après avoir hésité entre participer depuis Second Life ou bien me rendre sur place j&amp;#8217;ai finalement opté pour la solution SNCF+RATP qui, il faut bien le dire, est quand même mieux sur le plan humain et permet de networker beaucoup plus. L&amp;#8217;équipe de la bibliotheque était au rendez vous puisque nous avions pour mission de mettre en place un espace de réalité mixte de façon à pouvoir faire intervenir les avatars depuis Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avatar le film</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/avatar-le-film/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 09:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/avatar-le-film/</guid>
      <description>source de l&amp;#8217;image 

Je ne vous parle pas souvent de cinéma sur ce blog, on peut même dire que je n&amp;#8217;en parle jamais. Mais là, James Cameron me force à le faire. 
J&amp;#8217;ai été voir Avatar vendredi dernier et je me devait de vous en parler ici. Déjà rien que pour le titre ce film avait la place ici et puis les images de synthèse dont il est constitué à 90% en font une prouesse technique dans le domaine de la 3D qui mérite d&amp;#8217;être souligné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une exposition universelle et virtuelle pour présenter l’innovation des entreprises</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/une-exposition-universelle-et-virtuelle-pour-presenter-linnovation-des-entreprises/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/une-exposition-universelle-et-virtuelle-pour-presenter-linnovation-des-entreprises/</guid>
      <description>La fabrique du futur révolutionne le concept d&amp;#8217;exposition universelle, comment? Tout simplement en délocalisant le Grand Palais dans le &amp;#8220;virtuel&amp;#8221;, facilitant ainsi l&amp;#8217;accès à l&amp;#8217;expo aux non Parisiens sans oublier de souligner le caractère écolo de la manifestation. Ce lieu virtuel est accessible depuis le navigateur (http://www.expo-univ21.com/), facilement personnalisable avec la création possible de widgets.  &amp;#8220;Les objectifs de cette Expo virtuelle sont multiples :
• Offrir aux entreprises et organisations des espaces pour promouvoir leurs innovations (dès lors qu’il s’agit d’innovations durables et responsables)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XstreetSL change ses tarifs</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/xstreetsl-change-ses-tarifs/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 13:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/xstreetsl-change-ses-tarifs/</guid>
      <description>XstreetSL est la plateforme de vente d&amp;#8217;objet virtuelle qui a été rachetée par LindenLabs -l&amp;#8217;entreprise éditrice de Second Life- il y a quelques mois  .  Il y a peu LindenLabs annonçait qu&amp;#8217;ils allaient changé les conditions de tarifications de vente. Rappelons que sur la plateforme à chaque fois que vous vendez un objet, LL prend un pourcentage. Si vous ne vendez rien, ils ne touchent rien.  Mais cela va changer, maintenant le simple fait d&amp;#8217;afficher des objets va devenir payant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM, Nokia et VTT s’allient pour créer l’outil collaboratif de demain</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/ibm-nokia-et-vtt-sallient-pour-creer-loutil-collaboratif-de-demain/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/ibm-nokia-et-vtt-sallient-pour-creer-loutil-collaboratif-de-demain/</guid>
      <description>L&amp;#8217;ubiquité ne sera peut être plus vraiment un rêve dans quelques années !   Des équipes d&amp;#8217;IBM, Nokia &amp; VTT ont participé à la réalisation d&amp;#8217;un prototype permettant de mixer réalité, monde virtuels et réalité augmentée. La cible de cette nouvelle technologie est clairement les espaces collaboratifs d&amp;#8217;entreprises. Le but étant simplement de rassembler dans la même pièce physique des personnes réelles des avatars grandeurs nature et des objets partagés !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LeMonde.fr redécouvre Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/lemonde-fr-redecouvre-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2009 07:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/lemonde-fr-redecouvre-second-life/</guid>
      <description>Certains disent que je suis un évangéliste. Je ne suis pas fan de ce terme clairement connoté religieux mais c&amp;#8217;est vrai, montrer aux gens comment et pourquoi les univers virtuels sont de vrais outils novateurs fait parti de mon travail et du plaisir à le faire.
Le problème quand on veut prêcher la bonne parole c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il faut avoir un public. Alors bien sur j&amp;#8217;ai ce blog qui me permet de donner mon point de vue, mais je suis loin d&amp;#8217;avoir une audience suffisante pour faire passer un message à grande échelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelles fonctionnalités pour la VoIP de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/nouvelles-fonctionnalites-pour-la-voip-de-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 07:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/nouvelles-fonctionnalites-pour-la-voip-de-second-life/</guid>
      <description>La VoiP est disponible sur Second Life depuis 18 mois, elle a remporté un franc succès puisque Linden Labs estime son utilisation à plus de 15 milliards de minutes. Environ 50% de la population utiliserait la voice quotidiennement. Skype, leader du marché, annonce plus de 100 milliards de minutes/an. SL est donc loin de le concurrencer, même si Linden Labs prévoit environ 15 milliards de minutes sur l&amp;#8217;année 2009 seulement et quelques nouveautés qui feront, peut être trembler le monopole du géant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 vidéos prometteuses</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/2-videos-prometteuses/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/2-videos-prometteuses/</guid>
      <description>Le première video est une experimentation de l&amp;#8217;utilisation de la technologie multi touch avec Second life :
&amp;#8211;
 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/4232828&amp;quot;&amp;gt;100&amp;amp;#8243; Multi touch screen with Second Life&amp;lt;/a&amp;gt; from &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/user1158125&amp;quot;&amp;gt;junhee, yeo&amp;lt;/a&amp;gt; on &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/&amp;quot;&amp;gt;Vimeo&amp;lt;/a&amp;gt;.&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; LA deuxième est la nouveauté Google du jour, l&amp;amp;#8217;O3D qui permet de mettre de la 3D dans le naviguateur internet. IL faut noter que c&amp;amp;#8217;est opensource, et que cx&amp;amp;#8217;est une API &amp;amp;#8211; comprenez que tout le monde peut l&amp;amp;#8217;utiliser à sa sauce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deux petites révolutions dans Opensim</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/deux-petites-revolutions-dans-opensim/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/deux-petites-revolutions-dans-opensim/</guid>
      <description>Connaissez vous Thomas Grimshaw? Moi pas avant ce post sur Dusan&amp;#8217;s Writer&amp;#8217;s metaverse. On y apprend que ce monsieur de 24 ans a recodé le code source d&amp;#8217;OpenSim afin d&amp;#8217;améliorer le chargement des textures.
Je ne sais pas vous, mais quand je débarque sur une île en général j&amp;#8217;attends un peu, je vais me chercher un truc, je vais aux toilettes en attendant que les textures &amp; les objets &amp;#8220;rezzent&amp;#8221;&amp;#8230; Bref ce temps de chargement est rapidement insupportable quand on se balade souvent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salon de l’internet</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/salon-de-linternet/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/salon-de-linternet/</guid>
      <description>Il se trouve que Vendredi j&amp;#8217;étais sur Paris. J&amp;#8217;ai rejoins Julien pour visiter le Salon de l&amp;#8217;internet.
Donc, hop, nous voici dans le Hall 7-1 du parc expo de Paris. L&amp;#8217;entrée coute 10€, bon en fouillant un peu sur le web j&amp;#8217;ai réussi à trouver une entrée pour 5€; c&amp;#8217;est déjà cher payé&amp;#8230;
 On entre donc, et on tombe sur la carré des blogueurs :   Qui est passablement vide&amp;#8230;&amp;#8230; il n&amp;#8217;y a pas de connexion web nous dit on!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APPEL HADOPI : «black-out» du Net français</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/appel-hadopi-black-out-du-net-francais/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/appel-hadopi-black-out-du-net-francais/</guid>
      <description>&amp;#8221; Devant le ridicule d&amp;#8217;un gouvernement qui s&amp;#8217;entête à vouloir déconnecter du Net des familles entières sans preuves valables ni procès, la Quadrature appelle les citoyens épris de liberté à procéder au « black-out » de leurs sites, blogs, profils, avatars, etc. Comme en Nouvelle-Zélande, seul pays avec la France où la « riposte graduée » devait être imposée par la loi, pour finalement être repoussée : pour protester contre cette loi imbécile et sa « liste blanche » de sites autorisés, le Net français doit agir et se draper de noir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Hadopi Song</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/the-hadopi-song/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2009 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/the-hadopi-song/</guid>
      <description>The Hadopi Song from jcfrog on Vimeo.
Merci à JCFrog pour cette petite chansonnette qui dénonce tout en étant plutôt marrante.
Je tiens à rappeler ici que le P2P tant décrié est la base même de l&amp;#8217;Internet&amp;#8230; C&amp;#8217;est bien parce que c&amp;#8217;est un réseau mondial où il est facile de s&amp;#8217;échanger du contenu (légal ou pas) qu&amp;#8217;Internet est une révolution.
source : http://jeromechoain.wordpress.com/2009/02/22/the-hadopi-song/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le non-billet du jeudi</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-non-billet-du-jeudi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-non-billet-du-jeudi/</guid>
      <description>Je suis un utilisateur récent mais plutôt boulimique du web 2.0. J&amp;#8217;ai découvert le web social en essayant de me faire une communauté. Au fil de mes nombreuses heures de surf sur la toile j&amp;#8217;ai lu des milliers de blogs. Ecrits par des bloggeurs plus ou moins influent, pédant voire avec des chevilles plus grosse que ma tête.
Je n&amp;#8217;arrive toujours pas a comprendre comment quelqu&amp;#8217;un qui n&amp;#8217;a rien fait de plus que de louer un espace serveur peut se prendre autant au sérieux, et juger le travail des autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revue de blogs</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/revue-de-blogs/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/revue-de-blogs/</guid>
      <description>Je ne vais pas faire de la concurrence à Mascottus, le roi de la revue de presse, mais une fois n&amp;#8217;est pas coutume je ne vais pas vous faire un post comma d&amp;#8217;habitude mais juste une suite de liens.
J&amp;#8217;ai trouvé d&amp;#8217;excellent articles qui illutrent très bien le propos que je tiens depuis le début sur ce blog, je tenais donc à vous les faire partager .
 Le premier post est tiré du blog de Raydacteur, il explique pourquoi il est venu suivre autrans sur Second Life plutôt que de suivre les conférences avec la webTV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quels outils 2.0 utilisez vous?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 08:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</guid>
      <description>Pour prolonger la première conférence d&amp;#8217;hier a Autrans 2009 sur le Top 15 des reseaux sociaux, je vous livre mon top 4 ( hé oui pas plus )
Et vous ?
  N&amp;#8217;hésitez pas à contribuer sur Seesmic ou dans les commentaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo des âmes volantes</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/video-des-ames-volantes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/video-des-ames-volantes/</guid>
      <description>Pour ceux qui n&amp;#8217;auraient pas pu ce rendre au Grand Palais entre le 17 et 31 décembre dernier, Bertrand Dezoteux le créateur de cette exposition pour laquelle j&amp;#8217;ai eu le privilège de travailler a mis en ligne une vidéo.
La vidéo montre le dispositif d&amp;#8217;exposition des avatars coté réel biensur mais aussi donne une vision d&amp;#8217;ensemble de ce grand événement qu&amp;#8217;était la Nuit des Images.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autrans 2009</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/autrans-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/autrans-2009/</guid>
      <description>Cette année encore Autrans va rassembler beaucoup des professionels de l&amp;#8217;internet. Le thème de ce millésime est &amp;#8220;Réseaux Sociaux &amp; Savoir collectifs&amp;#8220;. Et cette année encore la majeure partie de cette rencontre sera retransmise sur Internet &amp; dans Second Life.
Plus de 10 conférences seront accessibles pour tous ceux qui ne seront pas sur place. Et c&amp;#8217;est mon cas, je vais donc pouvoir suivre les conférences mais aussi et surtout dialoguer echanger avec tous les participants qui seront présent dans Second Life sur l&amp;#8217;ile su Metalab3D (http://slurl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savez vous parler Elfique?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/savez-vous-parler-elfique/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 08:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/savez-vous-parler-elfique/</guid>
      <description>Je n&amp;#8217;ai pas fait de billet sur les activités de la bibliothèque francophone depuis longtemps, il faut que son activité est un peu au ralenti. C&amp;#8217;est un projet purement bénévole et donc très dépendant de nos disponibilités.
Ralentissement donc mais en aucun cas arrêt total, et donc ce soir Edouard Kloczko vient &amp;#8220;présenter son nouveau livre, L&amp;#8217;Encyclopédie des Elfes, qui propose une approche novatrice du monde secondaire de J.R.R. Tolkien, et nous plongera par la même occasion dans l&amp;#8217;univers trop méconnu des créatures de la Terre du Milieu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Ames Volantes commencent ce soir</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</guid>
      <description>Etre développeur freelance dans les mondes virtuels cela permet de participer à plein de projets super sympa et intéressant. Dernièrementje vous parlais de réalité mixte où l&amp;#8217;interaction avec le monde &amp;#8216;réel&amp;#8217; était plus que fort. Et bien l&amp;#8217;oeuvre &amp;#8216;Les Ames Volantes&amp;#8217; permet elle aussi de sortir les avatars de leurs univers virtuels.
 Cette exposition est dans le cadre de l’exposition ‘Dans la nuit, des images’, qui se tient du 17 au 31 décembre 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Did you know that?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/did-you-know-that/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 09:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/did-you-know-that/</guid>
      <description>Une petite vidéo sympa trouvée sur Tapahont. Que de chiffres, étonnant pour la plupart. Un chiffre m&amp;#8217;a interpellé, c&amp;#8217;est la longévité de l&amp;#8217;emploi. D&amp;#8217;après cette vidéo dans 5 ans un employé sur 2 aura une ancienneté professionnelle de moins d&amp;#8217;un an&amp;#8230; Bizarre non?
Plein d&amp;#8217;infos son étonnante, il y aurait plus d&amp;#8217;infos dans un New York Time que dans le cerveau d&amp;#8217;un humain du 18eme siècle.
Il a fallu seulement 2 ans a Facebook pour égaler l&amp;#8217;audience de la radio en 38 ans&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réalité mixte ça fonctionne</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/la-realite-mixte-ca-fonctionne/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/la-realite-mixte-ca-fonctionne/</guid>
      <description>Les transmusicales étaient sur Second Life les 3,4,5,6 décembre dernier. Comme je le disais précédemment 3 concerts ont été retransmis en live. Les retours sont plus que positifs d&amp;#8217;ailleurs. Mais je vais vous parler ici de l&amp;#8217;espace de réalité mixte que j&amp;#8217;étais charger d&amp;#8217;animer pendant 3 jours.
 Qu&amp;#8217;est ce qu&amp;#8217;un espace de réalité mixte? Juste un endroit à la fois réel et virtuel, faire diminuer au minimum la limite entre pixels et humains.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trois vidéos pour se mettre de bonne humeur</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</guid>
      <description>En ce moment je n&amp;#8217;ai pas trop le temps de blogguer, il paraît que tout arrive toujours en même temps. C&amp;#8217;est un peu le cas pour moi. J&amp;#8217;ai deux projets très intéressants sur le feu, l&amp;#8217;un vous le connaissez surement c&amp;#8217;est les transmusicales de Rennes et son espace de réalité mixte, l&amp;#8217;autre j&amp;#8217;en parlerai un peu plus tard&amp;#8230;
 Je ne bloggue plus beaucoup mais je continue ma veille sur le net.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les transmusicales de RENNES seront (aussi) sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</guid>
      <description>Pour y avoir vécu pendant un an je peux vous dire que Rennes est vraiment une ville géniale, toujours à la pointe de la modernité. Son métro en est un bon exemple.
Alors forcement quand on parle de mondes virtuels ou de réalité mixte, Rennes est aux avant poste!
L&amp;#8217;année dernière déjà les transmusicales de Rennes avaient retransmis un concert dans Second Life. Ainsi tous les résidents pouvaient profiter de la musique et aussi du spectacle grâce à des écrans géants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia soutient maintenant RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 17:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</guid>
      <description>Je l&amp;#8217;apprenais ce matin par Hugobiwan, Nokia a décidé de rentrer dans l&amp;#8217;aventure Realxtend!
&amp;#8220;Nokia supports the realXtend project and objective of creating an open platform and interoperability for virtual worlds&amp;#8221;..
 Le lien posté par Hugo, ne nous apprenait pas beaucoup plus mais quand on connais les projets de RealXtend et les finances de Nokia, on se dit qu&amp;#8217;il faut vraiment surveiller de près la finlande et ses barbus:).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr T, le nouveau CPO de Linden Labs</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/mr-t-le-nouveau-cpo-de-linden-labs/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 10:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/mr-t-le-nouveau-cpo-de-linden-labs/</guid>
      <description>Non, le nouveau CPO n&amp;#8217;est surement pas aussi &amp;#8220;Bling Bling&amp;#8221; que l&amp;#8217;original Mr T. Aaahh l&amp;#8217;agence tout risque que du bon! Mais ça fera l&amp;#8217;objet d&amp;#8217;un autre post (ou pas)..
Celui là, de post, veut plutôt traiter de Linden Labs et de Second Life &amp;#8211; oui je sais je suis prévisible..
.
J&amp;#8217;expliquais ici les priorités de Linden Labs dans le developpememnt de Second Life. L&amp;#8217;ergonomie est un des gros morceau, et Mr T Linden &amp;#8211; aka Tom Hale &amp;#8211; est là pour ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lively ferme ses portes</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/lively-ferme-ses-portes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 08:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/lively-ferme-ses-portes/</guid>
      <description>Lively, le monde virtuel de Google ferme ses portes. L&amp;#8217;annonce officielle est sur leur blog. Pas assez de retour &amp;#8220; when you take these kinds of risks not every bet is going to pay off&amp;#8221;.
Lively n&amp;#8217;existera donc plus en janvier prochain. Dommage ce type de &amp;#8220;third room&amp;#8221; peut etre interressant, par exemple pour remplacer Weblin? Faire une salle &amp;#8220;café&amp;#8221; dans un blog non?
C&amp;#8217;est bizarre que Google se retire des mondes virtuels, peut être nous préparent ils quelque chose de nouveau, un partenariat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’association des Professionnels des Mondes Virtuels est née!</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/lassociation-des-professionnels-des-mondes-virtuels-est-nee/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2008 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/lassociation-des-professionnels-des-mondes-virtuels-est-nee/</guid>
      <description>J&amp;#8217;en parlais il y a 6 mois sur ce blog, les acteurs pros ont tout intérêt à se regrouper pour essayer de parler d&amp;#8217;une seule et même voix. StonfieldInworld et Extralab ont été les précurseurs en la matière mais depuis le printemps dernier rien ne bougeait faute de temps et d&amp;#8217;organisation. Une ébauche acvait été faite, des réunions RL aussi mais personne ne voulait porter seul cette responsabilité, et je les comprends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée mondiale du e-learning 10/11/08</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</guid>
      <description>Le 10 Novembre prochain est la journée consacrée a l&amp;#8217;enseignement à distance. Bien evidemment des evenements sont prévus dans les mondes virtuels, et donc dans Second Life. Une journée entière de conférences est donc programmée, depuis SL mais aussi depuis l&amp;#8217;université de la Sorbonne .
Pour ceux qui souhaitent y participer je vous laisse le surl de Selmo Park : http://slurl.com/secondlife/Selmo%20Park/67/174/26. Les présentations auront lieu de 9h30a 17h heure française.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le prix du terrain augmente, les résidents manifestent</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-prix-du-terrain-augmente-les-residents-manifestent/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 10:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-prix-du-terrain-augmente-les-residents-manifestent/</guid>
      <description>L&amp;#8217;annonce à été faite hier, les openspaces &amp;#8211; des serveurs light &amp;#8211; sont victimes de leur succès. Les Linden n&amp;#8217;avaient pas prévu d&amp;#8217;en vendre autant ni que leur utilisation principale serait résidentielle. Le but de ces sims low cost étant à l&amp;#8217;origine, &amp;#8220;décoratif&amp;#8221;: faire des paysages, des grandes étendues d&amp;#8217;eau etc. Le problèeme est que les résidents ne sont pas fou et y ont vu une fabuleuse opportunité d&amp;#8217;en faire un lieu de villégiature à beaucoup moins cher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Reality festival à Paris</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</guid>
      <description>«La réalité, c’est ce qui continue d’exister lorsqu’on cesse d’y croire.»

 
     &amp;lt;p&amp;gt; Cette citation de Philip K Dick figure depuis longtemps sur mon profil, presque depuis le début presque. Ce brillant auteur de SF à tout au long de sa carrière cherché quelles etaient les frontières de la réalité. C&amp;amp;#8217;est pour cela que je l&amp;amp;#8217;affiche fierement, et surement aussi pour la même raison que c&amp;amp;#8217;est la première phrase de l&amp;amp;#8217;Accueil du Site du Reality Festival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M Kingdon la suite</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/m-kingdon-la-suite/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/m-kingdon-la-suite/</guid>
      <description>Virtuel news vient de sortir une vidéo de l&amp;#8217;intervention de M Linden/Kingdon lors de la rencontre de Jeudi dernier. Pour ceux qui voudraient ce faire une idée et qui comprennent l&amp;#8217;anglais :D
Virtuelnews vient de sortir la vidéo de Mark Linden prise lors de cette rencontre :
 Mark Kingdon &amp;#8211; Director CEO Linden Lab Second Life
par Second-Life  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life pour les entreprises</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/second-life-pour-les-entreprises/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 09:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/second-life-pour-les-entreprises/</guid>
      <description>Si vous êtes intéressé par l&amp;#8217;intégration des entreprises dans les mondes virtuels vous pouvez me contacter à l&amp;#8217;adresse mail suivante : contact@angezanetti.com
ou encore visiter ma pagedédiée à l&amp;#8217;implantation des entreprisesou celle avec mes références.

_________________________________________________________
 La semaine dernière StonfieldInworld nous expliquait en vidéo comment les mondes virtuels peuvent s&amp;#8217;intégrer dans la vie d&amp;#8217;un jeune cadre. Cette vidéo apporte un peu de concret et de poids au discours que toute la communauté de résidents plus ou moins &amp;#8220;pros&amp;#8221; essayent de tenir depuis plusieurs années déjà , a savoir SL n&amp;#8217;est pas un jeux les usages professionnels sont réels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le e-commerce et les mondes virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Si vous êtes intéressé par l&amp;#8217;intégration de solutions e-commercer dans les mondes virtuels vous pouvez me contacter à l&amp;#8217;adresse mail suivante : contact@angezanetti.com
ou encore visiter ma page dédiée à l&amp;#8217;implantation des entreprises ou celle avec mes références.
_
_____________________
_
Décidément ce mois ci est celui du e-commerce dans Second Life. il y apeu on apprenais que Boulanger s&amp;#8217;implantait sur SL, plus précisement queBoulanger Englos ( c&amp;#8217;est dans Ch&amp;#8217;nord ), et hier a eu lieu l&amp;#8217;annonceofficielle du lancement officiel de RIL Shopping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’historique des mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/lhistorique-des-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 06:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/lhistorique-des-mondes-virtuels/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai trouvé sur le blog du metalab ce matin( qui au passage c&amp;#8217;est refait une beauté ), une fabuleuse timeline sur les mondes virtuels.
On y trouve tous les mondes virtuels existants mais aussi tout ce qui a contribué a imaginer le metaverse. Cela va de l&amp;#8217;invention de l&amp;#8217;hypertext, à la création de D&amp;amp;D en passant par l&amp;#8217;instauration du World Wide Web que nous connaissons tous.
A noter quand même que le premier événement plus ou moins à l&amp;#8217;origine de nos mondes parallèles date de 1909 ( The Machine Stops, by E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Worlds London</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/virtual-worlds-london/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/virtual-worlds-london/</guid>
      <description>La semaine prochaine se tient à Londres un des plus gros salon européen sur les univers virtuels. Il ne reste plus que que 4 jours pour s&amp;#8217;y inscrire. Ne tardez pas.
Le programme que vous pouvez trouver en cliquant ici est alléchant. Dans le désordre les sujets du e-learning, de l&amp;#8217;intégration des univers virtuels dans l&amp;#8217;entreprise mais aussi l&amp;#8217;adaptation des standards du web aux métaverses seront abordés.
Le tout animé par quelques 80 intervenants venus de toute l&amp;#8217;Europe, on peut même dire du monde entier &amp;#8211; la liste complète est disponible ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger sur SL ….la suite!</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 12:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</guid>
      <description>Cet après midi j&amp;#8217;ai décidé de retourner sur l&amp;#8217;île de Boulanger afin de voir si je pourrais rencontrer les administrateurs de la sim. J&amp;#8217;ai tout d&amp;#8217;abord été surpris de voir que la sim était peuplée d&amp;#8217;au moins 5 avatars et que tous étaient entrain de bosser.
La sim dont il est question dans le post précédent est donc en chantier &amp;#8211; version beta, peut être même Alpha.
Nous avons echangé pendant de nombreuses minutes et j&amp;#8217;ai appris qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;en sont qu&amp;#8217;a leur début, que Boulanger est persuadé que le web de demain sera 3D &amp;#8211; tout le monde ne l&amp;#8217;est pas &amp;#8211; et sont totalement conscient qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;exploitent que 10% de la plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personne ne connait les univers virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2008 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</guid>
      <description>Titre provocateur j&amp;#8217;en conviens, mais il reflète vraiment une réalité qui fait défaut à tous ceux qui veulent essayer de faire un peu de business dans ce nouvel eldorado qu&amp;#8217;est le futur web&amp;#8230;

Trisite constat qui vient d&amp;#8217;une expérience vécue lors d&amp;#8217;un séjour plongée à Marseille. J&amp;#8217;ai rencontré une amie qui veux déménager pour raisons personnelles, la question de changer de boulot ou de switcher en télétravail se pose donc à elle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger Englos sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/boulanger-englos-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 14:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/boulanger-englos-sur-second-life/</guid>
      <description>Second Life ne bouge pas beaucoup ces temps ci, est-ce la crise ou juste le contre coup de la fameuse vague médiatique de 2007. Le fait est que les grosses enseignes sont frileuses a s&amp;#8217;implanter dans SL.
Pourtant j&amp;#8217;apprends ce matin que Boulanger vient de créer son île. Dans l&amp;#8217;article de JMLouche on apprend que IBM ou plus précisément Global Business Services (GBS) ont donner un petit coup de pouce pour faciliter la création du Sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I’m Back !</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/im-back/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 12:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/im-back/</guid>
      <description>Ce blog est peu a l&amp;#8217;abandon depuis le début de l&amp;#8217;été ( mon dernier post date de fin Juin :/), mon activité saisonnière me laissait trop peu de temps pour écrire, farfouiller, trouver des infos et même pour flâner dans les mondes virtuels. J&amp;#8217;ai tout de même réussi a garder le contact et à me tenir au courant des évolutions &amp;#8211; merci Netvibes.

Je vais donc reprendre tout de suite mon activité de veille sur les mondes virtuels et recommencer mes pérégrinations virtuelles dès que j&amp;#8217;aurai reçu un pc capable de lancer les viewers &amp;#8211; merci encore au gros malin qui m&amp;#8217;a volé le mien cet été grrrrrr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la conférence de St Gobain</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/retour-sur-la-conference-de-st-gobain/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/retour-sur-la-conference-de-st-gobain/</guid>
      <description>Hier soir j&amp;#8217;étais invité a la conférence donné par St Gobain pour inaugurer ses nouveaux locaux dans Second Life.
Cette conférence était privée &amp;#8211; ne me demandez pas pourquoi&amp;#8230; &amp;#8211; et visait à présenter au public l&amp;#8217;intérêt d&amp;#8217;équiper nos bâtiments &amp;amp; nos maisons de vitrages nouvelle génération. D&amp;#8217;après PoCarles cette conférence est une première d&amp;#8217;un &amp;#8220;cycle de conférences et plusieurs réunions qui se tiendront sur l&amp;#8217;implantation de Saint-Gobain Glass dans Second Life, en compagnie de résidents sélectionnés pour leur connaissance du sujet et leur envie d&amp;#8217;agir concrètement pour la planète.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’intelligence artificielle Inworld</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/lintelligence-artificielle-inworld/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 12:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/lintelligence-artificielle-inworld/</guid>
      <description>A ma grande surprise j&amp;#8217;ai trouvé dans le Courrier international du 29 Mai un article traitant des mondes virtuels. Pour une fois pas de fausses idées ou de débat sur l&amp;#8217;impact sur notre vie sociale mais un vrai article sur l&amp;#8217;intelligence artificielle dans les mondes virtuels. C&amp;#8217;est assez rare pour le mettre en avant, bravo à eux!
L&amp;#8217;entreprise novamente projette de mettre sur le marché des objets virtuels intelligents. Des test ont déjà été réalisés avec des chiens virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les métaverses de poche</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-metaverses-de-poche/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 13:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-metaverses-de-poche/</guid>
      <description>Je viens de trouvé sur le blog de Serge Soudoplatoff une vidéo d&amp;#8217;un nouvel univers virtuel dispo sur téléphone mobile. Il s&amp;#8217;agit de Lamity, lancé au Japon. Cette plateforme a des caractérisuques alléchantes puisqu&amp;#8217;elle supporte jusqu&amp;#8217;a 400 avatars par Sim/serveurs et qu&amp;#8217;elle est basé sur une technologie opensource.
Que du bon.
Je vous met la vidéo de démo &amp;#8211; en anglais &amp;#8211; :
C&amp;#8217;est plutôt bien fait, c&amp;#8217;est portable mais est ce pas un peu limité?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers une mutualisation des acteurs pro ?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/vers-une-mutualisation-des-acteurs-pro/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2008 09:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/vers-une-mutualisation-des-acteurs-pro/</guid>
      <description>Au lendemain de la venue de Philip Rosendale sur Paris Gromike lançait un appel au différents acteurs pro des mondes virtuels : &amp;#8220;L’idée d’une organisation ou association SL germe et sera obligatoire car je le redis je ne crois pas à un soutien possible actuellement de Linden lab.&amp;#8221;
Cet appel à été relayé hier par Pocarles qui pense lui aussi que les acteurs doivent pouvoir travailler ensemble ou tout au moins discuter autour d&amp;#8217;une table de l&amp;#8217;avenir de tout ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip Rosendale est un utopiste.</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/philip-rosendale-est-un-utopiste/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2008 17:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/philip-rosendale-est-un-utopiste/</guid>
      <description>Je viens de finir la conférence que Philip Rosendale a donné à Paris aujourd&amp;#8217;hui. Seuls une poignée de blogueurs étaient invités, pour les autres un stream vidéo a été mis en place par Community Chest &amp;#8211; l&amp;#8217;agence organisatrice. C&amp;#8217;est donc en direct de Second Life que j&amp;#8217;ai suivi l&amp;#8217;interview de P.R.
Mauvaise surprise dès le début de la conférence : pas de traducteur !
Comment peut-on organiser un rassemblement de bloggeurs français et faire toute la conférence en anglais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les projets de RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-projets-de-realxtend/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 16:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-projets-de-realxtend/</guid>
      <description>Comme je le bloggait Lundi dernier aujourd&amp;#8217;hui a eu lieu une réunion avec la l&amp;#8217;équipe de RealXtend dans Second Life.
La conférence était en voix et en anglais &amp;#8211; à ce propos l&amp;#8217;accent Finlandais est plutôt &amp;#8220;funny&amp;#8221; &amp;#8211; sur la sim Arkala.
Beaucoup de choses ont été dites, plus ou moins approfondies, je vais essayer de faire ressortir les gros traits de ce que me paraît intéressant.
Tout d&amp;#8217;abord j&amp;#8217;ai été content d&amp;#8217;apprendre qu&amp;#8217;ils collaborent avec Linden Labs ou tout du moins qu&amp;#8217;ils ont des contacts régulier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Lab® a trouvé son nouveau “chief executive”</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/linden-lab-a-trouve-son-nouveau-chief-executive/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/linden-lab-a-trouve-son-nouveau-chief-executive/</guid>
      <description>La nouvelle court sur les blogs depuis ce matin je me devais de la relayer ici même la plupart des lecteurs de ce blog connaissent sûrement déjà le nouvelle.
Linden Lab® a donc annoncé hier qu&amp;#8217;ils avaient trouvé un remplaçant à Philip Rosendale : Mark Kingdon.
Son avatar se nommera M Linden :
  Kingdon est l&amp;#8217;ancien CEO de Organic Inc et sera investi de ses nouvelles fonctions le 15 Mai prochain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence sur Saint Simon Vendredi 25 à 21h15</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</guid>
      <description>LA PENSEE DE SAINT&amp;#8211;SIMON
une conférence de Pierre MUSSO
Vendredi 25 avril 2008/Tuesday april 25
21:15 french time/12:15 pm SLT
Biblio &amp;#8211; Ebeoplex Island
http://slurl.com/secondlife/Ebeoplex/43/200/124/
Pierre MUSSO est un expert sur le sujet avec la bagatelle d&amp;#8217;une vingtaine d&amp;#8217;ouvrages sur l&amp;#8217;avenir numérique, les réseaux, les -télé-communication et bien sur Saint Simon sera à la Bibliothèque Francophone ce vendredi à 21h15.
Véritable challenge pour lui car cela sera sa première immersion dans Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de demain sera t-il en Flash?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</guid>
      <description>La 3d se développe, pas de doute la dessus. Cela fait au moins 10 ans et elle continuera de se développer encore et toujours. Mais sommes nous à un carrefour?
J&amp;#8217;ai en effet l&amp;#8217;impression que deux grandes tendances se dessinent actuellement dans ce qui fera le web 3d :
Les mondes virtuels qui ont besoin d&amp;#8217;un client externe pour fonctionner et les applications en flash.
Dans le premier cas on peut réellement parler d&amp;#8217;univers puisque la superficie virtuelle est énorme, dans le second on modélise une pièce, un magasin bref un site bien délimité et de petite taille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solipsis un métaverse différent à surveiller</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2008 09:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</guid>
      <description>Décidemment les tweets d&amp;#8217;hugo sont vraiment précieux ! J&amp;#8217;ai décidé de le partager ici car j&amp;#8217;ai de plus en plus de lecteurs et j&amp;#8217;aime à penser que ce sont des passionnés des mondes 3d et pas forcement de Second Life the virtual world.
Il s&amp;#8217;agissait donc d&amp;#8217;un message sur Solipsis un métaverse basé sur du peer to peer ( prononcez P2P ). Qu&amp;#8217;est ce que le P2P ? C&amp;#8217;est emulr, les torrents etc&amp;#8230; Le principe est le partage, chacun héberge un petit bout du monde de la même façon que l&amp;#8217;on partage ses fichiers pour les mettre à disposition des utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mondes 3d directement dans votre browser c’est – presque – fait !</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-mondes-3d-directement-dans-votre-browser-cest-presque-fait/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2008 11:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-mondes-3d-directement-dans-votre-browser-cest-presque-fait/</guid>
      <description>La nouvelle me vient d&amp;#8217;un tweet reçu ce matin et poster par Hugo ( &amp;#8221; Hugobiwan via seekeur : sl directly in you browser http://ajaxlife.net/&amp;#8221; )
 J&amp;#8217;ai donc bien évidemment sauté sur le lien pour tester un peu tout ça. La page d&amp;#8217;accueil ressemble fortement a celle du client officiel si ce n&amp;#8217;est le : &amp;#8220;Unofficial viewer AjaxLife &amp;#8220;. 
La bonne nouvelle c&amp;#8217;est le petit menu déroulant permettant de ce connecter directement aussi bien au monde de Linden Labs qu&amp;#8217;à des plates formes libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linden Lab® a-t-il une vraie stratégie?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/linden-lab-a-t-il-une-vraie-strategie/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/linden-lab-a-t-il-une-vraie-strategie/</guid>
      <description>Ma blogroll traitant de Linden Lab® et de the Second Life® virtual world à depuis quelques jours un arrière goût de division. Clivage classique, gros vs petits, ceux qui reviennent du Virtual word congress vs ceux qui essayent de gagner un peu leur coûte dans le metaverse&amp;#8230;
Bon jusque là rien de neuf me direz vous, mais le soucis c&amp;#8217;est que ce malaise est crée par notre dieu à tous : Linden Lab®.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM &amp; Second Life the virtual word (suite)</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/ibm-second-life-the-virtual-word-suite/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 11:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/ibm-second-life-the-virtual-word-suite/</guid>
      <description>L&amp;#8217;actu est riche en ce moment, grâce au fameux congrès de New York du 3&amp;amp;4 avril dernier. N&amp;#8217;ayant pas la chance de pouvoir me payé le billet d&amp;#8217;avion vers big apple j&amp;#8217;ai suivi l&amp;#8217;actu sur les differents blog traitant de Second Life the virtual word mais aussi sur les deux blogs des deux experts du web que sont Jean Michel Billau &amp;amp; Serge Soudoplatoff.
Les deux sont emballés par les métaverses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association de IBM &amp; the Second Life® virtual world</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/association-de-ibm-the-second-life-virtual-world/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 06:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/association-de-ibm-the-second-life-virtual-world/</guid>
      <description>Pocarles l&amp;#8217;annonçait déjà il y a quelques jours, IBM est très actif en ce qui concerne les Métaverses. Ils
ont développés un programme pour le premier trimestre 2008 qui force le respect : travail collaboratif, data center, e-learning et applications au domaine médical.
Ils devellopent aussi un plugin qui permettra d&amp;#8217;integerer les metaverses directement dans un browser, mais si rapellez vous le post du 4 Mars.Et enfin ils ont environ 6000 employés qui possedent un avatar dans the Second Life® virtual world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Lindens dollars enfin achetables en Euros.</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-lindens-dollars-enfin-achetables-en-euros/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-lindens-dollars-enfin-achetables-en-euros/</guid>
      <description>La nouvelle vient de tomber sur mon twitter, Linden Labs a mis en place une API sécurisée pour acheter les L$ directement en euros, plus besoin de convertir en US$.
Les taux de conversion sont directement accessible sur le wiki : L$_Marketplace.
A noter que pour la France, seul le paiement par Paypal est dispo.
C&amp;#8217;est une bonne nouvelle puisque cela augure d&amp;#8217;une ouverture vers le reste du monde. Il me semble que les monnaie &amp;#8220;parallèles&amp;#8221; ne sont pas reconnues, c&amp;#8217;est pourquoi il est impossible d&amp;#8217;effectuer la transaction dans le sens inverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les réseaux sociaux pour les métaverses débarquent sur le web!</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 11:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</guid>
      <description>Deux sites ont attirés mon attention dans ma blogroll, myRl &amp;amp; Teleporteur.com.
Ces deux sites proposent des services bien connus des internautes adepte du web 2.0 : garder le contact avec ces &amp;#8220;amis&amp;#8221;, partager, voter etc&amp;#8230;.
Les deux sites sont en cours de construction.
myRL est clairement en beta, il faut un code pour y accéder. J&amp;#8217;ai fait la demande hier, rien de neuf pour l&amp;#8217;instant ( Hugo si tu as des précisions à apporter il me semble que tu as un compte myRL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fin du cauchemar ergonomique?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/la-fin-du-cauchemar-ergonomique/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 13:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/la-fin-du-cauchemar-ergonomique/</guid>
      <description>Comme je le disais sur le post précédent la première prise en main du client Second Life est souvent bien hasardeuse et rebute plus d&amp;#8217;un avatar.
Des progès ont été fait mais si SL veut devenir un média de masse il va vraiment falloir améliorer son ergonomie.
Beaucoup travaillent dessus, autre que Linden Labs je veux dire.
J&amp;#8217;ai eu recemment un entretien avec Pocarles qui me disait que StonefieldInworld avait réussi à controler un avatar avec une wiimote ( mannette de la console de Nintendo ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip Rosendale s’en va ….. et alors?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/philip-rosendale-sen-va-et-alors/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2008 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/philip-rosendale-sen-va-et-alors/</guid>
      <description>La nouvelle a déjà quelques jours : Philip Rosendale quitte son poste de CEO ( comprenez Chief Executive officier ).
Cette nouvelle a fait beaucoup de bruit sur la blogosphère. Moi je sais pas vraiment quoi penser de ce départ, j&amp;#8217;ai donc préférer m&amp;#8217;abstenir&amp;#8230;
Ce que j&amp;#8217;ai fait, jusqu&amp;#8217;à maintenant.
Alors pourquoi cette envie soudaine décrire sur le sujet? Illumination divine, éclair de lucidité?
Non rien de tout ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser la 3d comme thérapeutique?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/utiliser-la-3d-comme-therapeutique/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 07:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/utiliser-la-3d-comme-therapeutique/</guid>
      <description>Depuis quelques jours je m&amp;#8217;intéresse de près aux effets positif que peut avoir un monde virtuel sur des pathologies très répandues dans nos sociétés moderne.
Le stress est un très bon exemple. Une université des USA à démontré l&amp;#8217;efficacité de séances de méditation au sein de mondes virtuels, ici Second Life. Le Massachusetts General Hospital a mené une étude conduite par le Dr. Daniel Hoch &amp;#8211; neurologiste &amp;#8211; sur plusieurs dizaines de personnes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>