<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conférences on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.com/tags/conf%C3%A9rences/</link>
    <description>Recent content in Conférences on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.com/tags/conf%C3%A9rences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la &amp;#8220;révolution Internet&amp;#8221;
Les impacts sur notre société de l&amp;#8217;arrivée d&amp;#8217;internet sont nombreux. A tel que c&amp;#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n&amp;#8217;est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &amp;#8220;B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immersive Labs sort Amphi-B une solution 3d pour des conférences à distance</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</guid>
      <description>La semaine dernière ImmersiveLabs, l&amp;#8217;entreprise béarnaise spécialisée dans les mondes virtuels et dirigée par @davidcastera, à lancé Amphi-B.
Amphi-B est une solution immersive basée sur Unity3d qui permet de louer des espaces virtuels pour organiser des conférences à distance.
Comme vous pouvez le voir sur la photo ci dessus, l&amp;#8217;interface est minimaliste assez simple à comprendre et se résume à un chat, une liste des connectés et quelques paramètres. La navigation se fait au clavier uniquement avec les touches directionnelles et l&amp;#8217;environnement embarque également la VoIP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l&amp;#8217;amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d&amp;#8217;interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c&amp;#8217;est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu&amp;#8217;il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;#8217;espère qu&amp;#8217;il y aura des retransmissions de prévues car j&amp;#8217;ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bibliothèque Francophone accueille le BBF !</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/bibliotheque-francophone-bbf/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 08:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/bibliotheque-francophone-bbf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour fêter la sortie du n° 3, 2010 du &lt;em&gt;BBF&lt;/em&gt; consacré au &lt;strong&gt;concept de collection&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;), la revue organise une conférence sur &amp;#8220;Second Life&amp;#8221;. Le Bulletin des Bibliothèques de France est le fruit d&amp;#8217;un travail collaboratif de la communauté des bibliothécaires et un périodique de référence. Vous pourrez donc jeudi découvrir sa genèse et son histoire, ainsi que débattre et échanger sur le contenu &lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;du dernier numéro consacré au concept de collection&lt;/a&gt;. Nous aurons le plaisir de recevoir le rédacteur en chef Yves Desrichard qui se lance dans l&amp;#8217;expérience tridimensionnelle avec nous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée numérique de l’Université Paris Descartes en réalité mixte avec la biblio</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 09:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://i0.wp.com/3.bp.blogspot.com/_iEl8M6gISVA/S-gsdXI70oI/AAAAAAAAEvw/KSAClX-bo3U/s1600/jnumcamp.png&#34; onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34;&gt;&lt;img id=&#34;BLOGGER_PHOTO_ID_5469670630380786306&#34; class=&#34;alignleft&#34; style=&#34;border: 0pt none;&#34; src=&#34;https://i2.wp.com/3.bp.blogspot.com/_iEl8M6gISVA/S-gsdXI70oI/AAAAAAAAEvw/KSAClX-bo3U/s400/jnumcamp.png?resize=150%2C213&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;150&#34; height=&#34;213&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Pour la troisième année la &lt;a title=&#34;Bibliotheque Francophone du metavers&#34; href=&#34;http://www.bibliotheque-francophone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bibliothèque francophone du metavers&lt;/a&gt; est partenaire des &lt;a href=&#34;http://jnum10.parisdescartes.fr/&#34;&gt;Journées Numériques&lt;/a&gt; qui se tiendront les 17 et 18 mai 2010 à l&amp;#8217;université paris-Descartes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous proposons un barcamp en réalité mixte dans la lignée de celui que nous avons organisé avec le &lt;a href=&#34;http://metalab3d.blogspot.com/2010/02/virtual-world-camp-paris-capitalisation.html&#34;&gt;Metalab et la Cantine pour le Virtual World Camp&lt;/a&gt; : une table, des personnes physiquement présentes et d&amp;#8217;autres incarnées en monde virtuel participant à une rencontre publique et ouverte à tous autour du thème &amp;#8220;Enseignement et nouveaux environnements immersifs&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est ouvert à tous et gratuit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tao Vacano nous présente les fonds Marseillais</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</guid>
      <description>Tao Vacano nous présentera demain Vendredi 18 décembre une reconstitution de l&amp;#8217;île du Planier dans Francogrid. Il en profitera pour faire une présentation d&amp;#8217;une plante méconnue et pourtant oh combien importante dans l&amp;#8217;écosystème méditerranéen : la posidonie. En cette période du sommet de Copenhague, savoir comment fonctionne le poumon de la Méditerrennée me parait important.
Ensuite Tao vous fera visiter une épave célèbre de tous les Marseillais : la chaouen !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hubert Reeves ne sera pas en direct de la Biblio :(</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 09:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</guid>
      <description>Suite à un événement indépendant de la volonté de l&amp;#8217;équipe de la biblio cette conférence sera annulée&amp;#8230; J&amp;#8217;espère que vous conserverez malgré tout la confiance et le soutien que vous nous avez toujours manifesté.&amp;#8221;  Plus d&amp;#8217;info sur le blog de la biblio

On ne présente plus Hubert Reeves, astrophysicien canadien mais aussi humaniste et vulgarisateur hors pair. Nous préférons vous renvoyer à  son article sur Wikipédia pour découvrir sa biographie, bibliographie et filmographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le 1er Virtual World Camp se tiendra le 10 &amp; 11 Octobre 2009</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 13:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</guid>
      <description>Le Virtual Worlds Camp est un évènement basé sur le système du BarCamp mais qui se déroule dans un univers virtuel (ici, il s’agit de plusieurs mondes virtuels basés sur OpenSim). C’est à dire que cette « non-conférence » n’a pas de sujet pré-défini. Chaque participant peut, si il le souhaite, apporter un thème de discutions le jour J.    Comment ca marche ?  Pour rejoindre ce premier Virtual Worlds Camp, vous devez, au minimum, vous inscrire sur un des mondes virtuels participant afin de nous rejoindre le jour J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Education days sur Orange Island</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-education-days-sur-orange-island/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 08:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-education-days-sur-orange-island/</guid>
      <description>Aujourd&amp;#8217;hui et demain aura lieu sur Orange Island les Educations days: 2 jours de conférences sur le thème de l&amp;#8217;éducation dans les mondes virtuels. Encore une fois, et c&amp;#8217;est le choix d&amp;#8217;Orange, les horaires sont plutôt orientés USA mais les intervenants sont de qualité, je pense que cela vaut le coup de rester éveillé.
&amp;lt;p&amp;gt; Voici le programme avec les &amp;lt;span style=&amp;quot;font-weight: bold;&amp;quot;&amp;gt;heures françaises&amp;lt;/span&amp;gt; : &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt;Mardi 28 Avril 2009 : &amp;lt;/u&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bové &amp; Cohn-Bendit sur Second life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/bove-cohn-bendit-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/bove-cohn-bendit-sur-second-life/</guid>
      <description>&amp;#8220;José Bové et Daniel Cohn-Bendit seront en direct le mercredi 25 février à partir de 20 h sur l&amp;#8217;espace Europe Ecologie de l&amp;#8217;écovillage de AIRE dans Second Life . A l&amp;#8217;occasion de la conférence qu&amp;#8217;ils donneront à Montpellier avec Catherine Greze et Jean-Louis Roumegas qui sera retransmise en direct, ils nous diront pourquoi défendre une écologie politique est importante pour les européennes de juin 2009 afin de changer définitivement d&amp;#8217;ère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nonprofit Week sur Orange Island!</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/nonprofit-week-sur-orange-island/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/nonprofit-week-sur-orange-island/</guid>
      <description>Ce qui est bien quand on commence à être connu comme blogueurs c&amp;#8217;est que l&amp;#8217;on reçoit des communiqués de presse sur les Events. Bon cela ne m&amp;#8217;empêche pas de faire de la veille bien sur, il faut d&amp;#8217;ailleurs que je creuse le sujet de l&amp;#8217;acquisition Xsteet &amp; OnRez je ne sais pas trop quoi en penser. Bref ce n&amp;#8217;est pas le sujet.
J&amp;#8217;ai donc reçu un mail de Julien (resp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revue de blogs</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/revue-de-blogs/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/revue-de-blogs/</guid>
      <description>Je ne vais pas faire de la concurrence à Mascottus, le roi de la revue de presse, mais une fois n&amp;#8217;est pas coutume je ne vais pas vous faire un post comma d&amp;#8217;habitude mais juste une suite de liens.
J&amp;#8217;ai trouvé d&amp;#8217;excellent articles qui illutrent très bien le propos que je tiens depuis le début sur ce blog, je tenais donc à vous les faire partager .
 Le premier post est tiré du blog de Raydacteur, il explique pourquoi il est venu suivre autrans sur Second Life plutôt que de suivre les conférences avec la webTV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autrans 2009</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/autrans-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/autrans-2009/</guid>
      <description>Cette année encore Autrans va rassembler beaucoup des professionels de l&amp;#8217;internet. Le thème de ce millésime est &amp;#8220;Réseaux Sociaux &amp; Savoir collectifs&amp;#8220;. Et cette année encore la majeure partie de cette rencontre sera retransmise sur Internet &amp; dans Second Life.
Plus de 10 conférences seront accessibles pour tous ceux qui ne seront pas sur place. Et c&amp;#8217;est mon cas, je vais donc pouvoir suivre les conférences mais aussi et surtout dialoguer echanger avec tous les participants qui seront présent dans Second Life sur l&amp;#8217;ile su Metalab3D (http://slurl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savez vous parler Elfique?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/savez-vous-parler-elfique/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 08:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/savez-vous-parler-elfique/</guid>
      <description>Je n&amp;#8217;ai pas fait de billet sur les activités de la bibliothèque francophone depuis longtemps, il faut que son activité est un peu au ralenti. C&amp;#8217;est un projet purement bénévole et donc très dépendant de nos disponibilités.
Ralentissement donc mais en aucun cas arrêt total, et donc ce soir Edouard Kloczko vient &amp;#8220;présenter son nouveau livre, L&amp;#8217;Encyclopédie des Elfes, qui propose une approche novatrice du monde secondaire de J.R.R. Tolkien, et nous plongera par la même occasion dans l&amp;#8217;univers trop méconnu des créatures de la Terre du Milieu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les transmusicales de RENNES seront (aussi) sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</guid>
      <description>Pour y avoir vécu pendant un an je peux vous dire que Rennes est vraiment une ville géniale, toujours à la pointe de la modernité. Son métro en est un bon exemple.
Alors forcement quand on parle de mondes virtuels ou de réalité mixte, Rennes est aux avant poste!
L&amp;#8217;année dernière déjà les transmusicales de Rennes avaient retransmis un concert dans Second Life. Ainsi tous les résidents pouvaient profiter de la musique et aussi du spectacle grâce à des écrans géants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée mondiale du e-learning 10/11/08</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</guid>
      <description>Le 10 Novembre prochain est la journée consacrée a l&amp;#8217;enseignement à distance. Bien evidemment des evenements sont prévus dans les mondes virtuels, et donc dans Second Life. Une journée entière de conférences est donc programmée, depuis SL mais aussi depuis l&amp;#8217;université de la Sorbonne .
Pour ceux qui souhaitent y participer je vous laisse le surl de Selmo Park : http://slurl.com/secondlife/Selmo%20Park/67/174/26. Les présentations auront lieu de 9h30a 17h heure française.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Reality festival à Paris</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</guid>
      <description>«La réalité, c’est ce qui continue d’exister lorsqu’on cesse d’y croire.»

 
     &amp;lt;p&amp;gt; Cette citation de Philip K Dick figure depuis longtemps sur mon profil, presque depuis le début presque. Ce brillant auteur de SF à tout au long de sa carrière cherché quelles etaient les frontières de la réalité. C&amp;amp;#8217;est pour cela que je l&amp;amp;#8217;affiche fierement, et surement aussi pour la même raison que c&amp;amp;#8217;est la première phrase de l&amp;amp;#8217;Accueil du Site du Reality Festival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Worlds London</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/virtual-worlds-london/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/virtual-worlds-london/</guid>
      <description>La semaine prochaine se tient à Londres un des plus gros salon européen sur les univers virtuels. Il ne reste plus que que 4 jours pour s&amp;#8217;y inscrire. Ne tardez pas.
Le programme que vous pouvez trouver en cliquant ici est alléchant. Dans le désordre les sujets du e-learning, de l&amp;#8217;intégration des univers virtuels dans l&amp;#8217;entreprise mais aussi l&amp;#8217;adaptation des standards du web aux métaverses seront abordés.
Le tout animé par quelques 80 intervenants venus de toute l&amp;#8217;Europe, on peut même dire du monde entier &amp;#8211; la liste complète est disponible ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la conférence de St Gobain</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/retour-sur-la-conference-de-st-gobain/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/retour-sur-la-conference-de-st-gobain/</guid>
      <description>Hier soir j&amp;#8217;étais invité a la conférence donné par St Gobain pour inaugurer ses nouveaux locaux dans Second Life.
Cette conférence était privée &amp;#8211; ne me demandez pas pourquoi&amp;#8230; &amp;#8211; et visait à présenter au public l&amp;#8217;intérêt d&amp;#8217;équiper nos bâtiments &amp;amp; nos maisons de vitrages nouvelle génération. D&amp;#8217;après PoCarles cette conférence est une première d&amp;#8217;un &amp;#8220;cycle de conférences et plusieurs réunions qui se tiendront sur l&amp;#8217;implantation de Saint-Gobain Glass dans Second Life, en compagnie de résidents sélectionnés pour leur connaissance du sujet et leur envie d&amp;#8217;agir concrètement pour la planète.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence sur Saint Simon Vendredi 25 à 21h15</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</guid>
      <description>LA PENSEE DE SAINT&amp;#8211;SIMON
une conférence de Pierre MUSSO
Vendredi 25 avril 2008/Tuesday april 25
21:15 french time/12:15 pm SLT
Biblio &amp;#8211; Ebeoplex Island
http://slurl.com/secondlife/Ebeoplex/43/200/124/
Pierre MUSSO est un expert sur le sujet avec la bagatelle d&amp;#8217;une vingtaine d&amp;#8217;ouvrages sur l&amp;#8217;avenir numérique, les réseaux, les -télé-communication et bien sur Saint Simon sera à la Bibliothèque Francophone ce vendredi à 21h15.
Véritable challenge pour lui car cela sera sa première immersion dans Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous ne connaissez toujours pas RealXtend?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/vous-ne-connaissez-toujours-pas-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 13:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/vous-ne-connaissez-toujours-pas-realxtend/</guid>
      <description>Une réunion est orgnisée Mercredi 23 Avril par les créateurs de RealXtend eux même! Pour mémoire RealXtend c&amp;#8217;est une version d&amp;#8217;opensim, l&amp;#8217;alternative libre de Second Life.
Cela permet d&amp;#8217;avoir sa propre sim sans avoir à en acheter une à Linden Labs, mais cela sert, ou servira, surtout a créer des intranets 3d directement hébergés sur les serveurs d&amp;#8217;une entreprise.
Il paraît qu&amp;#8217;une nouvelle version du serveur est sortie et qu&amp;#8217;elle élimine encore beaucoup de bugs!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence sur la perspective numérique le 15/04/08</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/conference-sur-la-perspective-numerique-le-150408/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/conference-sur-la-perspective-numerique-le-150408/</guid>
      <description>Une nouvelle conférence est organisée à la biblio après ce petit break bien mérité. Le mois de mars a été particulièrement chargé pour nous.

L&amp;#8217;affiche à été réalisée par Mallory Destiny, une journaliste hollandaise qui a rejoint l&amp;#8217;équipe et qui s&amp;#8217;occupera désormais de la communication avec le reste du monde. Bienvenue à toi Mallory dans cette aventure!
La conférence aura lieu le mardi 15 Avril 2008 à la bibliothèque Francophone ( http://slurl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Journée Numérique 2008 de Paris Centre Universités c’est aujourd’hui et sur SL!</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/la-journee-numerique-2008-de-paris-centre-universites-cest-aujourdhui-et-sur-sl/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 07:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/la-journee-numerique-2008-de-paris-centre-universites-cest-aujourdhui-et-sur-sl/</guid>
      <description>Un événement sympa se dérouler aujourd&amp;#8217;hui en partenariat avec le metalab3d &amp;amp; la biblio.
Toute la journée de ce Vendredi 28 Mars se dérouleront des conférences sur le thème des usages du web par les étudiants.
Sur Second Life cela se passe sur l&amp;#8217;île du metalab &amp;#8211; cliquez ici pour vous Teleporter &amp;#8211; sous forme de conference live &amp;amp; streamées.
Le programme complet se trouve ici, l&amp;#8217;événement se déroule de 9.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>