<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conférences on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/conf%C3%A9rences/</link>
    <description>Recent content in Conférences on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/conf%C3%A9rences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la “révolution Internet”
Les impacts sur notre société de l’arrivée d’internet sont nombreux. A tel que c’est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n’est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes “B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immersive Labs sort Amphi-B une solution 3d pour des conférences à distance</title>
      <link>https://angezanetti.com/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</guid>
      <description>La semaine dernière ImmersiveLabs, l’entreprise béarnaise spécialisée dans les mondes virtuels et dirigée par @davidcastera, à lancé Amphi-B.
Amphi-B est une solution immersive basée sur Unity3d qui permet de louer des espaces virtuels pour organiser des conférences à distance.
Comme vous pouvez le voir sur la photo ci dessus, l’interface est minimaliste assez simple à comprendre et se résume à un chat, une liste des connectés et quelques paramètres. La navigation se fait au clavier uniquement avec les touches directionnelles et l’environnement embarque également la VoIP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l’amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d’interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c’est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Conference</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 13:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 15 Septembre 2010 aura lieu un évenement qui est une première mondiale il me sembe : la Virtual World Conference. Le programme est dispo sur le site web dédié &lt;a href=&#34;http://thevirtualworldconference.org/&#34;&gt;http://thevirtualworldconference.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24h de conférence non stop sur les univers virtuels et leur utilisation en entreprise et dans le domaine de la formation. De nombreux speakers seront présents, venant de tout autour du globe. C’est d’ailleurs pour cela que cet évenement est sur 24h je présume, histoire de pouvoir faire intervenir aussi bien ceux qui habitent a Sydney, Paris ou San Francisco. Je ne vais pas vous faire la liste des speakers, elle est longue, mais je peux vous dire qu’il y a de tout : des entrepreneurs, des chercheurs, des profs etc…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beaucoup de choses intéressantes, le tout condensé, cela promet :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’espère qu’il y aura des retransmissions de prévues car j’ai bien peur de ne pas de tenir les 24 heures non stop !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bibliothèque Francophone accueille le BBF !</title>
      <link>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 08:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour fêter la sortie du n° 3, 2010 du &lt;em&gt;BBF&lt;/em&gt; consacré au &lt;strong&gt;concept de collection&lt;/strong&gt; (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&lt;/a&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;), la revue organise une conférence sur “Second Life”. Le Bulletin des Bibliothèques de France est le fruit d’un travail collaboratif de la communauté des bibliothécaires et un périodique de référence. Vous pourrez donc jeudi découvrir sa genèse et son histoire, ainsi que débattre et échanger sur le contenu &lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;du dernier numéro consacré au concept de collection&lt;/a&gt;. Nous aurons le plaisir de recevoir le rédacteur en chef Yves Desrichard qui se lance dans l’expérience tridimensionnelle avec nous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée numérique de l’Université Paris Descartes en réalité mixte avec la biblio</title>
      <link>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 09:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pour la troisième année la &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;bibliothèque francophone du metavers&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; est partenaire des &lt;a href=&#34;http://jnum10.parisdescartes.fr/&#34;&gt;Journées Numériques&lt;/a&gt; qui se tiendront les 17 et 18 mai 2010 à l’université paris-Descartes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous proposons un barcamp en réalité mixte dans la lignée de celui que nous avons organisé avec le &lt;a href=&#34;http://metalab3d.blogspot.com/2010/02/virtual-world-camp-paris-capitalisation.html&#34;&gt;Metalab et la Cantine pour le Virtual World Camp&lt;/a&gt; : une table, des personnes physiquement présentes et d’autres incarnées en monde virtuel participant à une rencontre publique et ouverte à tous autour du thème “Enseignement et nouveaux environnements immersifs”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est ouvert à tous et gratuit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tao Vacano nous présente les fonds Marseillais</title>
      <link>https://angezanetti.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/tao-vacano-nous-presente-les-fonds-marseillais/</guid>
      <description>Tao Vacano nous présentera demain Vendredi 18 décembre une reconstitution de l’île du Planier dans Francogrid. Il en profitera pour faire une présentation d’une plante méconnue et pourtant oh combien importante dans l’écosystème méditerranéen : la posidonie. En cette période du sommet de Copenhague, savoir comment fonctionne le poumon de la Méditerrennée me parait important.
Ensuite Tao vous fera visiter une épave célèbre de tous les Marseillais : la chaouen !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hubert Reeves ne sera pas en direct de la Biblio :(</title>
      <link>https://angezanetti.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 09:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/hubert-reeves-ne-sera-pas-en-direct-de-la-biblio/</guid>
      <description>Plus d’info surle blog de la biblio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le 1er Virtual World Camp se tiendra le 10 &amp; 11 Octobre 2009</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 13:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Education days sur Orange Island</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-education-days-sur-orange-island/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 08:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-education-days-sur-orange-island/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; Voici le programme avec les &amp;lt;span style=&amp;quot;font-weight: bold;&amp;quot;&amp;gt;heures françaises&amp;lt;/span&amp;gt; : &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt;Mardi 28 Avril 2009 : &amp;lt;/u&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;  &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family:sans-serif;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;font-weight: bold;&amp;quot;&amp;gt;Mercredi 29 Avril 2009 :&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/u&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family:sans-serif;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;20.00 : &amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;How to integrate virtual courses into a university program&amp;lt;/strong&amp;gt; (part 1)&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;font-family:sans-serif;&amp;quot;&amp;gt;Intervenants &amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;font-family:sans-serif;&amp;quot;&amp;gt;: Horace Moody (Drexel University), Hiro Sheridan (Oral Roberts University, Oklahoma)&amp;lt;strong&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;quot;text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;span style=&amp;quot;font-family:sans-serif;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;21.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
