<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adminserv on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.com/tags/adminserv/</link>
    <description>Recent content in Adminserv on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2014 09:38:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.com/tags/adminserv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vim, un éditeur de texte du 21ème siècle</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/vim-un-editeur-de-texte-du-21eme-siecle/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 09:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/vim-un-editeur-de-texte-du-21eme-siecle/</guid>
      <description>Je me rends compte que je ne vous ai jamais parlé de Vim sur ce blog. J&amp;#8217;ai un vieux brouillon qui date de 2 ans sur le sujet mais je n&amp;#8217;ai jamais publié d&amp;#8217;articles alors qu&amp;#8217;il y a matière !
Vim, pour ceux qui ne le connaissent pas est un &amp;#8220;vieil&amp;#8221; éditeur de texte en mode texte. J&amp;#8217;ai commencé à m&amp;#8217;y intéresser il y a 2-3 ans quand je faisais des recherches sur l&amp;#8217;ergonomie du poste de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une version de NodeJs à jour sur Ubuntu ?</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</guid>
      <description>Je me posé cette question il y a quelques jours après un upgrade de mes paquets sur un serveur qui fonctionne sous Ubuntu 12.04. Les applications misent à jour ne fonctionnaient pas, NPM non plus. Bref, un joli &amp;#8220;foutoir&amp;#8221;. J&amp;#8217;ai mis du temps à comprendre d&amp;#8217;ou venait les problèmes. Finalement un simple
node -v Et j&amp;#8217;ai compris tout de suite, j&amp;#8217;avais sur mon serveur une vieille version de node.js (0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter un sous domaine sur son serveur dédié avec Apache2</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/ajouter-un-sous-domaine-serveur-dedie-apache2-configuration/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 09:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/ajouter-un-sous-domaine-serveur-dedie-apache2-configuration/</guid>
      <description>Ces derniers jours j&amp;#8217;ai été confronté deux fois au problème de mise en place de sous domaine sur un serveur dédié, et à chaque fois ce fut une galère. Entre la documentaion trop complète et les différents tutos sur le web qui racontent tout et n&amp;#8217;importe quoi j&amp;#8217;ai passé plusieurs heures à chercher, modifier, effacer des fichiers de config.
Pour éviter de me reprendre la tête, et en espérant que cela puisse servir à quelques personnes, voici la marche à suivre :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réduire le spam sur son site WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/reduction-spam-wordpress-sans-plugin-htaccess/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 14:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/reduction-spam-wordpress-sans-plugin-htaccess/</guid>
      <description>Encore une petite note sur WordPress, suite au mail d&amp;#8217;un lecteur qui m&amp;#8217;a prévenu que le formulaire de commentaire renvoyait systématiquement vers une page 404&amp;#8230;
J&amp;#8217;ai regardé et, effectivement, il y avait une erreur dans mon .htaccess, fichier que j&amp;#8217;avais modifié il y a quelques temps pour réduire le spam ! Bon, le fait est que cela avait bien fonctionné, un peu trop même :)
Explications : WordPress est victime de son succès, bien souvent les blogs qui utilisent cette plateforme sont la cible de robots spammeurs qui attaquent directement wp-comment-post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurer WordPress pour utiliser SSH au lieu de FTP</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/configurer-wordpress-ssh-ftp-securite/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 17:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/configurer-wordpress-ssh-ftp-securite/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai récemment (re)installé un serveur dédié pour mon ami Guillaume. Ce serveur sert, entre autres, à faire tourner un blog WordPress.
J&amp;#8217;ai mis en place un LAMP, tout bête et expliqué à Guillaume comment utiliser SSH &amp;#8211; avec SFTP &amp;#8211; pour le transfert de fichiers sur le serveur. Ainsi j&amp;#8217;évite de mettre un serveur FTP, protocole critiqué pour sa sécurité.
 Update Sept 2012 : Depuis la rédaction de ce post il existe un plugin qui fait le boulot en deux clics :http://wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer NodeJS, NPM et Express sur Ubuntu 10.04</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 10:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</guid>
      <description>Ce billet est autant un aide mémoire pour moi qu&amp;#8217;un billet explicatif pour vous. En effet depuis quelques jours j&amp;#8217;installe NodeJS sur plusieurs serveurs. Sur la version actuelle d&amp;#8217;Ubuntu &amp;#8211; 11.04 &amp;#8211; c&amp;#8217;est relativement facile :
[bash]sudo apt-get install nodejs[/bash]
Mais pour les versions antérieures et notamment la dernière LTS, la 10.04, c&amp;#8217;est un poil plus compliqué.
En fait vous avez deux solutions, compiler ou utiliser la version par paquets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Tuto] Monter son serveur ftp avec utilisateurs virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/tutoria-serveur-ftp-avec-utilisateurs-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 08:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/tutoria-serveur-ftp-avec-utilisateurs-virtuels/</guid>
      <description>Pour ceux qui me suivent sur Twitter vous avez du voir apparaitre le hashtag #mutualab. C&amp;#8217;est en fait un projet que j&amp;#8217;ai avec @WoldenAvro. Le but étant de mettre en place une plateforme d&amp;#8217;échanges de &amp;#8220;bout de codes qui marchent&amp;#8221; entre développeurs qui bossent dans les nouveaux médias, plus particulièrement la réalité augmentée/UniversVirtuels.
Le projet est toujours en gestation, je vous en parlerai plus en détail à la rentrée mais pour le moment je vais vous en faire une présentation technique.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>