<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2014 05:54:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Faire fonctionner le rétro-éclairage de son MacbookPro 7.1 sous Ubuntu 14.04</title>
      <link>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 05:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</guid>
      <description>Depuis la mise à jour de mon Mac sous Ubuntu 14.04 le rétroéclairage de mon écran ne fonctionnait plus. J’ai passé pas mal de temps à chercher sur le net une solution viable, j’ai bidouillé pas mal de trucs pour au final tomber sur la doc communautairequi vient d’être mis à jour.
Pour les non anglophones voici la marche à suivre :
On commence par ouvrir un terminal et lancer la commande suivante:Ensuite vous fermez votre session et vous vous reconnectez et tout devrait fonctionner :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une version de NodeJs à jour sur Ubuntu ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</guid>
      <description>Je me posé cette question il y a quelques jours après un upgrade de mes paquets sur un serveur qui fonctionne sous Ubuntu 12.04. Les applications misent à jour ne fonctionnaient pas, NPMnon plus. Bref, un joli “foutoir”. J’ai mis du temps à comprendre d’ou venait les problèmes. Finalement un simple
Et j’ai compris tout de suite, j’avais sur mon serveur une vieille version de node.js(0.6) alors que npm et mes applications étaient à jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter un sous domaine sur son serveur dédié avec Apache2</title>
      <link>https://angezanetti.com/ajouter-un-sous-domaine-serveur-dedie-apache2-configuration/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 09:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ajouter-un-sous-domaine-serveur-dedie-apache2-configuration/</guid>
      <description>Ces derniers jours j’ai été confronté deux fois au problème de mise en place de sous domaine sur un serveur dédié, et à chaque fois ce fut une galère. Entre la documentaion trop complète et les différents tutos sur le web qui racontent tout et n’importe quoi j’ai passé plusieurs heures à chercher, modifier, effacer des fichiers de config.
Pour éviter de me reprendre la tête, et en espérant que cela puisse servir à quelques personnes, voici la marche à suivre :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer NodeJS, NPM et Express sur Ubuntu 10.04</title>
      <link>https://angezanetti.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 10:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</guid>
      <description>Ce billet est autant un aide mémoire pour moi qu’un billet explicatif pour vous. En effet depuis quelques jours j’installe NodeJS sur plusieurs serveurs. Sur la version actuelle d’Ubuntu – 11.04 – c’est relativement facile :
[bash]sudo apt-get install nodejs[/bash]
Mais pour les versions antérieures et notamment la dernière LTS, la 10.04, c’est un poil plus compliqué.
En fait vous avez deux solutions, compiler ou utiliser la version par paquets. Personnellement j’ai choisi la deuxième méthode mais si vous voulez un NodeJS plus à jour je vous conseille la première méthode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Tuto] Monter son serveur ftp avec utilisateurs virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/tutoria-serveur-ftp-avec-utilisateurs-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 08:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/tutoria-serveur-ftp-avec-utilisateurs-virtuels/</guid>
      <description>Pour ceux qui me suivent sur Twitter vous avez du voir apparaitre le hashtag #mutualab. C’est en fait un projet que j’ai avec @WoldenAvro. Le but étant de mettre en place une plateforme d’échanges de “bout de codes qui marchent” entre développeurs qui bossent dans les nouveaux médias, plus particulièrement la réalité augmentée/UniversVirtuels.
Le projet est toujours en gestation, je vous en parlerai plus en détail à la rentrée mais pour le moment je vais vous en faire une présentation technique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : “Ce qu’Ubuntu peut faire pour sauver Internet”</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-ubuntu-et-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2010 08:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-ubuntu-et-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui dans la vidéo du vendredi j’ai envie de vous parler de logiciels libre. J’ai découvert cette vidéo cette semaine, cela confirme ce que je pensait : j’aime bien benjamin bayart. Et je le dit aussi facilement que je suis sur qu’il ne lit pas mon blog :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors pour ceux qui ne le connaissent pas Benjamin Bayart c’est le &lt;a href=&#34;http://www.fdn.fr/&#34;&gt;président de FDN&lt;/a&gt;, le plus vieux fournisseur internet français et surtout le seul à être associatif. Il milite depuis toujours pour la neutralité du réseau et pour le rétablissement d’internet et la mort de ce qu’il a&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;ppelle le minitel 2.0&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;. C’est aussi un défenseur des logiciels libre, et c’est l’objet de cette conférence : comment Ubuntu – qui est une des distribution Linux les plus populaires – peut changer et aider internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous laisse découvrir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Tuto] Partager son Agenda sous Mac, Ubuntu et Nokia facilement</title>
      <link>https://angezanetti.com/partager-agenda-mac-ubuntu-nokia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 07:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/partager-agenda-mac-ubuntu-nokia/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu change de look</title>
      <link>https://angezanetti.com/ubuntu-lucidlynx-1004-relook/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 11:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ubuntu-lucidlynx-1004-relook/</guid>
      <description>Vous le savez peut être en Avril prochain Ubuntu, ma distribution linux préférée, sort une nouvelle version LTS nommée Lucid Lynx. LTS c’est du jargon d’informaticien qui veut dire Long Time Support, elle sera donc mis a jour en continu pendant les 5 prochaines années et traditionnellement une sortie de LTS doit marqué l’avenir des futures versions.
Des images des thèmes graphique sont disponibles sur le wiki d’Ubuntu, je vous présente ci dessous celui qui me semble plus proche de mes goûts :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etre un acteur libre des Mondes Virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/etre-un-acteur-libre-des-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 10:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etre-un-acteur-libre-des-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Hier c’était le 1er mai, jour des manifs &amp;amp; revendication en tout genre. J’ai donc décidé de faire la mienne à ma petite échelle.
Partant du principe que ceux qui me lisent utilisent plus moins les mêmes applications que moi je vais vous montrer qu’il est possible d’avoir un poste de travail fonctionnel sous GNU/Linux.
&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;quot;zemanta-img&amp;quot; style=&amp;quot;margin: 1em; display: block; float: right;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;Elle est très stable, prend peu de place et de ressources et est vraiment fonctionnelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
