<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mondesvirtuels on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.io/tags/mondesvirtuels/</link>
    <description>Recent content in Mondesvirtuels on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2013 11:03:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.io/tags/mondesvirtuels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cloud Party, maintenant avec un moteur physique et une vraie API</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/cloud-party-maintenant-avec-un-moteur-physique-et-une-vraie-api/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 11:03:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/cloud-party-maintenant-avec-un-moteur-physique-et-une-vraie-api/</guid>
      <description>Cela fait longtemps que je n&amp;#8217;était pas retourné sur Cloud Party, le clone en WebGL de SecondLife. Depuis son lancement en fait, en Juin 2012.
A l&amp;#8217;époque j&amp;#8217;avais été bluffé par la techno mais le monde était vide et il n&amp;#8217;y avait pas de possibilité de scripter vraiment ni de vendre ses créations. Depuis beaucoup de choses ont changées. C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs une news qui m&amp;#8217;a fait revenir dans ce monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realxtend lance Meshmoon</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/realxtend-meshmoon-mondes-virtuels-virtual-worlds-hebergment/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 10:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/realxtend-meshmoon-mondes-virtuels-virtual-worlds-hebergment/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Cela fait des années que je suis de près le projet Realxtend. Ils ont toujours eu un positionnement orienté entreprise, ils ont depuis longtemps abandonné beaucoup de ce que je reproche à Second Life ou OpenSim, et je ne parle pas QUE du LSL :) !
Mais ces choix technologiques ont eu des conséquences assez terribles : ils se sont dissociés de la communauté OpenSim, ils se sont d&amp;#8217;abord orientés sur une techno 100% windows et la prise en main de leur solution 3D est un peu plus hardue que celle d&amp;#8217;une sim classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KinÊtre : un projet Kinect pour animer facilement les objets 3D</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/kinetre-un-projet-kinect-pour-animer-facilement-les-objets/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 09:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/kinetre-un-projet-kinect-pour-animer-facilement-les-objets/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai vu passer il y a quelques jours une news intéressante pour ceux qui aiment, comme moi, le Kinect.
Microsoft research lab a sorti une techno capable de mapper les mouvement du corps que n&amp;#8217;importe quel objet de scène 3D. Le but étant de faciliter la création d&amp;#8217;animation 3D.
Avec cette technique il suffit de scanner l&amp;#8217;objet que vous voulez animer, et, une fois votre corps reconnu, de bouger pour faire s&amp;#8217;animer l&amp;#8217;objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aushopping, le centre commercial 3D, sort en bêta publique</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/aushopping-centre-commercial-monde-virtuel-immersif/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 13:14:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/aushopping-centre-commercial-monde-virtuel-immersif/</guid>
      <description>Je vous avais parlé d&amp;#8217;Aushopping il y a un an et demi sur ce blog. A l&amp;#8217;époque j&amp;#8217;avais expliqué pourquoi, à mon avis, ce monde ne toucherait pas sa cible. Depuis de nombreuses modifications ont été apportées et la plateforme est passée en beta publique il y a quelques semaines. L&amp;#8217;occasion pour moi de faire un point et de vous donner mon avis sur ce monde virtuel qui, décidément, a du mal à sortir du cycle des bêtas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudParty, un SecondLife-like dans le navigateur – mais avec Facebook</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/cloudparty-secondlife-like-navigateur-webgl-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 18:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/cloudparty-secondlife-like-navigateur-webgl-facebook/</guid>
      <description>Alors que Second Life est dans un pente descendante depuis plusieurs mois un ancien Linden vient de sortir une application Facebook qui risque bien d&amp;#8217;accélérer sa chute.
Cloud Party, c&amp;#8217;est le nom de la fameuse appli à été créee par Cory Ondrejka (co-fondateur de Second Life) et Bruce Rogers l&amp;#8217;ancien CTO de Cryptic Studio. Honnêtement j&amp;#8217;y suis allé sans vraiment m&amp;#8217;attendre à trouver le Saint Graal. D&amp;#8217;autant plus que je devais me logger via Facebook&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity3d arrive sous Linux !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/unity3d-arrive-sous-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 07:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/unity3d-arrive-sous-linux/</guid>
      <description>Si vous suivez ce blog vous connaissez probablement Unity3D. Ce moteur de jeu est de plus en plus populaire et, sa volonté d&amp;#8217;être présent sur tous les supports est une des clés de son succès. On peut en effet jouer à des jeux unity dans son navigateur, sur son téléphone, sa console ou encore avec sa tablette.
Mais, ombre au tableau, pas sous un PC tournant sous Linux !
Avec la nouvelle mouture d&amp;#8217;Unity 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immersive Labs sort Amphi-B une solution 3d pour des conférences à distance</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/immersive-labs-amphi-b-solution-3d-conferences-mondesvirtuels/</guid>
      <description>La semaine dernière ImmersiveLabs, l&amp;#8217;entreprise béarnaise spécialisée dans les mondes virtuels et dirigée par @davidcastera, à lancé Amphi-B.
Amphi-B est une solution immersive basée sur Unity3d qui permet de louer des espaces virtuels pour organiser des conférences à distance.
Comme vous pouvez le voir sur la photo ci dessus, l&amp;#8217;interface est minimaliste assez simple à comprendre et se résume à un chat, une liste des connectés et quelques paramètres. La navigation se fait au clavier uniquement avec les touches directionnelles et l&amp;#8217;environnement embarque également la VoIP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NANTES 1757 : Un monde virtuel et une base documentaire</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/nantes-1757-realxtend-ensad-histoire-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 11:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/nantes-1757-realxtend-ensad-histoire-mondes-virtuels/</guid>
      <description>L&amp;#8217;ENSAD et plus spécifiquement l&amp;#8217;EN_ER &amp;#8211; Programme de recherche Espace Numérique – Extension du Réel &amp;#8211; dirigé par François Garnier vient de sortir un univers 3D qui sert d&amp;#8217;espace de collaboration mais aussi de base documentaire. Le tout sur le thème du 18ème sciècle, vous l&amp;#8217;aurez compris.
D&amp;#8217;un point de vue technique, la plateforme tourne sur un serveur RealXtend &amp;#8211; d&amp;#8217;ailleurs l&amp;#8217;ENSAD doit être le seul acteur français vraiment au point sur cette techno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une adaptation de Minecraft en WebGL</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/minecraft-webgl-mondesvirtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 11:55:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/minecraft-webgl-mondesvirtuels/</guid>
      <description>source de l&#39;image : http://www.next-nintendo.com/  &amp;nbsp;
Je ne sais pas si vous connaissez MineCraft, c&amp;#8217;est un monde virtuel assez basique qui permet de créer des univers délirants avec de gros cube pixélisés.
Alors bien sur dit comme ça cela ne fait pas trop envie mais vraiment Minecraft est devenu devenu un véritable phénomène de société.
 &amp;#8220;[…]Minecraft est un chef d&amp;#8217;œuvre de minimalisme qui rejette l&amp;#8217;artifice pour se concentrer sur l&amp;#8217;essentiel, c&amp;#8217;est-à-dire les mécanismes de pure gameplay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity supportera HTML5</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/unity-webgl-html5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 08:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/unity-webgl-html5/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
J&amp;#8217;ai lu une news sur Gamasutra hier qui &amp;#8216;ma fiat bondir de mon siège &amp;#8211; ou presque. Unity technologies annonce qu&amp;#8217;il supportera probablement HTML5 dès que cette technologie &amp;#8220;sera prête pour le gaming&amp;#8221;.
Le CEO, David Helgason explique que le moteur HTML5 est très bien pour faire de la datavisualisation par exemple mais que cette techno n&amp;#8217;est pas encore mûre pour faire du jeu. D&amp;#8217;après lui celui va changer avec le temps et Unity surveille de près ces changements pour pouvoir proposer une compatibilité rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l&amp;#8217;étude d&amp;#8217;usages du projet OpéraBis, la conclusion d&amp;#8217;un beau projet d&amp;#8217;un an de retransmission en live des spectacles d&amp;#8217;opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j&amp;#8217;espère que les suivantes le seront tout autant !
 Open publication &amp;#8211; Free publishing &amp;#8211; More 3d   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la présentation du CEO de LindenLabs au SLCC 2011</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/lindenlabs-secondlife-rodhumble-slcc2011/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 13:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/lindenlabs-secondlife-rodhumble-slcc2011/</guid>
      <description>La semaine dernière se tenait la Second Life Community Convention, grande messe de SecondLife où, historiquement, le CEO vient présenter les projets de Second Life pour les mois qui viennent. Cette année ne fut pas exception et c&amp;#8217;est Rod Humble, le nouveau CEO qui est venu présenter le bilan et la &amp;#8220;roadmap&amp;#8221;.
Je n&amp;#8217;ai pas suivi le conférence en direct mais j&amp;#8217;ai trouvé le live en podcast sur le metaverse Journal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beloola : présentation en vidéo</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/beloola-presentation-en-video/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 10:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/beloola-presentation-en-video/</guid>
      <description>Beloola est un monde virtuel français &amp;#8211; développé par v-cult une société Lilloise. Son créneau est assez précis : un monde virtuel 3D dans le navigateur dédié à l&amp;#8217;art et à la culture. Dans l&amp;#8217;interview de Tom son fondateur on apprend :
 Avec ce projet, le but n’est pas de créer un énième réseau social mais au contraire d’agréger des contenus communautaires ; ainsi au cœur de Beloola, tu auras accès à ton wall Facebook, Twitter etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo “causerie” sur l’enseignement et les mondes immersifs</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/interet-usages-enseignement-mondes-immersifs/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 08:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/interet-usages-enseignement-mondes-immersifs/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai trouvé sur le blog de Gehan une vidéo de qualité mise en ligne par @Batier. C&amp;#8217;est sous la forme d&amp;#8217;une &amp;#8220;causerie&amp;#8221; d&amp;#8217;été entre Christophe Batier, Jean Paul Moiraud et Jacques Rodet.
On y parle de l&amp;#8217;intérêt d&amp;#8217;un avatar comparé à une simple webcam, à la relation que cela induit. A l&amp;#8217;intérêt des environnements immersifs sur l&amp;#8217;enseignement. Beaucoup de questionnement pertinent sur la 3D, les capacités cognitives des mondes virtuels etc etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chiffres des mondes virtuels, toujours en augmentation</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-immersifs-chiffres/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 13:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-immersifs-chiffres/</guid>
      <description>Les mondes virtuels se portent bien, très bien même. L&amp;#8217;attention des médias est souvent cristallisée par la mort &amp;#8211; ou la lente disparition &amp;#8211; de SecondLife et on aurait tendance à croire que les mondes immersifs sont en déclin. La réalité est tout autre comme nous le montre ces chiffres de KZero.
Plus d&amp;#8217;un milliard cinq cents milles comptes ont été crées avec près de la moitié qui sont des ados entre 10 et 15ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le cloud gaming est-il l’avenir des interfaces immersives ?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/could-gaming-monde-virtuel-seriousgame/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 15:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/could-gaming-monde-virtuel-seriousgame/</guid>
      <description>Après une discussion fournie sur la page FaceBook d&amp;#8217;AngeZanetti à propos de WebGL et de l&amp;#8217;avenir des mondes virtuels et autres seriousgame dans le navigateur, Henri Morlaye co-fondateur d&amp;#8217;AWorldForUs, m&amp;#8217;a fait découvrir le cloud gaming.
Le concept est assez simple dans le principe, plutôt que de faire travailler votre machine pour afficher les jeux ils font bosser un serveur distant et streament l&amp;#8217;affichage du jeu. Simple mais terriblement efficace ! Car, du coup, la puissance demandée est ridiculement faible au point d&amp;#8217;afficher du monde virtuel sur un smartphone !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProtonMédia lève 4.5 millions de dollars</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/protonmedia-kaplan/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 10:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/protonmedia-kaplan/</guid>
      <description>D&amp;#8217;après le communiqué de presse disponible sur le blog de ProtonMedia, une grosse levée de fonds à été mise en place. Cele semble être sous la forme d&amp;#8217;un partenariat avec Kaplan EduNeering, une entreprise de services éducatifs qui travaille avec des entreprises, des écoles ou des universités.
Cette année 2011 s&amp;#8217;annonce riche en innovation dans le domaine des mondes virtuels et il semble que ProtonMedia veut sa part du gâteau !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur la présentation des nouveautés de VastPark 1.5</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/vastpark-1-5-nouveautes-imml-mondes-virtuels-immersifs/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 10:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/vastpark-1-5-nouveautes-imml-mondes-virtuels-immersifs/</guid>
      <description>Hier à la Cantine se tenait une présentation de VastPark 1.5. VastPark, pour ceux qui connaissent pas encore, est un monde virtuel opensource Australien assez peu connu en France. Il est peu connu car il est très orienté développeur et que la communauté des utilisateurs est assez faible.
La Cantine Presentation, Paris, 10th June 2011  View more presentations from craigomatic 
 Ceci étant, VastPark est incroyablement bien pensé et commence petit à petit à grappiller des places de marchés à ses concurrents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teleplace lance un produit opensource de réunion immersive : OpenQwaq</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/teleplace-openqwaq-opensource-reunion-virtuel/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 09:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/teleplace-openqwaq-opensource-reunion-virtuel/</guid>
      <description>Teleplace, un monde virtuel dédié aux entreprises à sorti hier une version opensource de son code serveur.
Ce changement de stratégie à un but précis : augmenter leur base d&amp;#8217;utilisateurs. La version opensource est donc totalement identique à la version propriétaire exception faite des codecs propriétaires. Et c&amp;#8217;est une très bonne nouvelle car la plateforme de Teleplace embarque des fonctionnalités intéressantes : import de meshs, outils d&amp;#8217;édition inworld, drag &amp;amp; drop de documents MS Office depuis le bureau directement dans la 3D et un accès depuis le navigateur !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AODD, une association de prothésistes dentaires, collaborent maintenant dans SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 09:54:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/aodd-association-prothesistes-dentaires-reunion-secondlife/</guid>
      <description>Aodd est une association de prothésistes dentaire de l’ouest et intrinsèquement ils sont confrontés à un probléme récurrent : ils ont besoin de collaborer à distance. En effet, les différents membres de cette association sont répartis dans le Grand Ouest. Impossible de faire toutes leurs réunions en présentiel.
Actuellement, ils utilisent la vidéo conférence, avant c’était la téléconférence. Mais on le sait, aucune de ses deux solutions n’est réellement pertinente à plus de 3-4 personnes et leurs retours confirment nettement cette affirmation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laval Virtual : les serious game (2/2)</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/laval-virtual-les-serious-game/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 08:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/laval-virtual-les-serious-game/</guid>
      <description>Je vous avais promis un deuxième article sur Laval Virtual, cette semaine à été pas mal chargée par des gros projets dont je vous parlerais bientôt, mais ça y est, j&amp;#8217;ai le temps de l&amp;#8217;écrire ! Avec le recul je me rend compte que mon premier article à pu être mal compris. Il est vrai que le ton dominant était la déception, mais en AUCUN cas je regrette de m&amp;#8217;y être rendu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier réalité mixte pour l’exposition GAME1 à lambersart</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 16:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</guid>
      <description>Depuis le 12 Mars se tient à Lambersart une exposition sur le jeu vidéo. L&amp;#8217;exposition est plutôt sympa. Une partie est dédiée à l&amp;#8217;historique des jeux vidéos, une autre est sur les jeux dans l&amp;#8217;espace et enfin une dernière où l&amp;#8217;on peut jouer, battre ses highscores et trifouiller du joystick ! Pour une fois, une expo où on peut toucher, jouer etc !
Bref une vraie expo pour g33k nostalgique !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laval Virtual 2011 1/2 : Les dispositifs immersifs</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/laval-virtual-2011-dispositifs-immersifs/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 10:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/laval-virtual-2011-dispositifs-immersifs/</guid>
      <description>Pour la première fois j&amp;#8217;ai réussi à me libérer pour assister a cette grande messe du virtuel. J&amp;#8217;avais prévu deux jours de présence sur le salon pour avoir le temps de flâner, de discuter avec les exposants, bref de fouiller cette édition à fond.
Avec le recul, deux jours me semble un minimum autant pour voir les stands que pour s&amp;#8217;octroyer le temps de suivre un ou deux showroom.
Première impression quand on arrive : whaoooouuuuu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aushopping, la première gallerie marchande virtuelle française</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/aushopping-gallerie-marchande-virtuelle-3d/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 11:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/aushopping-gallerie-marchande-virtuelle-3d/</guid>
      <description>EDIT : Pour l&amp;#8217;ouverture au public d&amp;#8217;aushopping j&amp;#8217;ai fais une mise à jour de ce billet disponible à cette adresse : http://angezanetti.com/aushopping-centre-commercial-monde-virtuel-immersif/
&amp;nbsp;
Je suis bêta testeur d&amp;#8217;Aushopping depuis plusieurs semaines maintenant. Ce monde virtuel, mis en place par Auchan, recréer en 3D une galerie marchande pour développer une alternative au e-commerce que nous connaissons tous.
Ils viennent de sortir une nouvelle version de leur bêta privée, une bonne occasion pour moi de faire le point de mes ressentis sur Aushopping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur mes interventions découverte des mondes virtuels à l’HETIC</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/interventions-mondes-virtuels-hetic/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 09:54:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/interventions-mondes-virtuels-hetic/</guid>
      <description>La semaine dernière se tenait ma dernière intervention devant les H4 &amp;#8211; comprenez Bac+4- de l&amp;#8216;HETIC. Pour ceux qui ne connaitraient pas, l&amp;#8217;HETIC est la Haute Ecole des Technologies de l&amp;#8217;Information et de la Communication. Autrement dit, une école de l&amp;#8217;Internet. Chaque année 70 étudiants sortent de cette école et vont rejoindre les rangs des web-agencies, start-up ou autre acteur du web.
L&amp;#8217;année dernière avec Serge Soudoplatoff, nous avions monté un projet afin de mettre HETIC dans un monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avatar Kinect, la réponse de Microsoft aux mondes virtuels ?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 18:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Encore un effet WaahhOoOoo avec le Kinect, depuis sa sortie on devrait être habitué mais non. Chaque semaine les hackeurs s&amp;#8217;en donnent à coeur joie et augmente la possibilité de ce nouveau joujou. C&amp;#8217;était d&amp;#8217;ailleurs le sujet du post que j&amp;#8217;ai écrit il y quelques jours.
Mais cette fois c&amp;#8217;est une sortie officielle dont je voudrais vous parler. Il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;Avatar Kinect. C&amp;#8217;est facile à comprendre, mais ça risque de changer la façon d&amp;#8217;appréhender les mondes virtuels, les seriousgame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explor3D, des événement pour découvrir les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/explor3d-des-evenement-pour-decouvrir-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 13:40:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/explor3d-des-evenement-pour-decouvrir-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Explor3D est un barcamp organisé par Cathy Legendre qui à lieu ce soir à partir de 21h. Le but de cet événement est de faire découvrir OpenSim, l&amp;#8217;alternative libre à Second Life.
Mais aussi, et surtout, de faire découvrir toutes les initiatives innovantes que l&amp;#8217;on trouve dans ces univers. Que ce soit dans le domaine culturel, scientifique, musical ou professionnel.
D&amp;#8217;après le communiqué officiel :
 Il s&amp;#8217;agira de circuler à travers plusieurs mondes : Second Life , Francogrid, Opensim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retours sur mes interventions de la semaine (Médiathèque des Ulis et HETIC)</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/intervention-hetic-epn-des-ulis/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/intervention-hetic-epn-des-ulis/</guid>
      <description>La semaine dernière, j&amp;#8217;étais à la médiathèque des Ulis pour presenter, à des animateurs d&amp;#8217;espaces publics numériques, les mondes virtuels et les seriousgame.
L&amp;#8217;affluence n&amp;#8217;était pas vraiment au rendez vous, la neige et Brice Hortefeux ont quelque peu fait barrière :) Mais peu importe l&amp;#8217;important n&amp;#8217;est pas le nombre mais bien la qualité des échanges ! Un peu le même cas de figure la veille ou j&amp;#8217;intervenais à l&amp;#8217;HETIC.
Vous trouverez ci dessous les slides de mon intervention aux Ulis :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler efficacement à distance.</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/travailler-efficacement-a-distance/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 16:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/travailler-efficacement-a-distance/</guid>
      <description>Depuis le début de mon activité de freelance je travaille à distance. Mes clients sont très rarement localisé dans le Nord de la France, il faut donc, à chaque fois, mettre en place de nouveaux outils pour avancer ensemble.
Pourtant cela ne marche pas tout le temps aussi bien, certaines fois c&amp;#8217;est même une catastrophe.Dans ce billet, je vais essayer de vous exposer mes clés pour une collaboration à distance efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual World Camp 2010</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/virtual-world-camp-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 10:24:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/virtual-world-camp-2010/</guid>
      <description>Je suis plutôt content de vous annoncer la troisième version d&amp;#8217;un événement qui me plaît particulièrement : le Virtual Worlds Camp.
Pour ceux qui ne baignerait pas dans le monde de l&amp;#8217;internet un barcamp est une &amp;#8220;non-conférence&amp;#8221;, un lieu d&amp;#8217;échange ouvert, chacun est libre de venir y présenter son travail, d&amp;#8217;y soumettre ses idées ou de lancer des débats.
Le problème pour moi, et pour la majorité d&amp;#8217;entre nous, je n&amp;#8217;habite pas Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les multinationales s’intéressent aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 12:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Aujourd&amp;#8217;hui deux news ont retenu mon attention dans le flot de mes news.
Deux &amp;#8220;grosses&amp;#8221; entreprises vont s&amp;#8217;installer dans un monde virtuel, et pour de vrais usages.
 General Motor va utiliser les mondes virtuels pour tester ses prototypes. En fait ils vont faire beaucoup mieux puisqu&amp;#8217;ils vont créer un scanner 3D permettant de mettre leurs protos dans un environnement en trois dimensions et ainsi faire les premiers tests sans avoir à mettre une voiture sur la route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les mondes virtuels sont dans le creux de la vague, et cela va durer…</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-mondes-virtuels-sont-dans-le-creux-de-la-vague-et-cela-va-durer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2010 17:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-mondes-virtuels-sont-dans-le-creux-de-la-vague-et-cela-va-durer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce matin T&lt;a title=&#34;Techcrunch gartner 2010&#34; href=&#34;http://fr.techcrunch.com/2010/08/23/gartner-hype-cycle-2010-4g-cloud-computing-realite-augmentee-sont-au-pic-mondes-virtuels-et-medias-crees-par-les-utilisateurs-sont-au-creux/?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed:+francaistechcrunch+(TechCrunch+en+Francais)&amp;utm_content=Netvibes&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;echcrunch publiait la fameuse courbe de Gartner&lt;/a&gt; de l&amp;#8217;année 2010. Comme vous l&amp;#8217;aurez probablement deviné avec le titre, les prédictions pour les mondes virtuels ne sont pas très bonne. Ils sont carrément dans le creux de la vague, cela on le savait déjà un peu. Mais le plus pessimiste c&amp;#8217;est la prévision d&amp;#8217;adoption par le grand public : 5 à 10 ans. Autrement dit une ère géologique à l&amp;#8217;échelle du web&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon ceci dit, pour ne pas broyer du noir, ces mêmes prévisions donnaient, en 2007-2008 les mondes virtuels en pleine adoption vers 2010-2011. L&amp;#8217;erreur n&amp;#8217;est pas donc quelque chose de rare du coté de Gartner, qui sont d&amp;#8217;ailleurs beaucoup crititqués.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : 55 Sounds To The Sky</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/55-sounds-to-the-sky/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 12:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/55-sounds-to-the-sky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce Vendredi est aujourd&amp;#8217;hui un machinima qui reproduit une exposition sonore mise en place sur  &lt;a title=&#34;AIRE ville spatiale&#34; href=&#34;http://aire-ville-spatiale.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AIRE &lt;/a&gt;en MArs 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installation sonore de &lt;strong&gt;Christine Webster aka Wildo Hofmann&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ce machinima pour garder trace et inviter à l&amp;#8217;expérience de la composition électro-acoustique 3D &amp;#8211; &amp;#8220;55 sounds to the sky&amp;#8221; &amp;#8211; crée sur Aire Ville Spatiale en mars 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien entendu le film ne peut en aucun cas remplacer l&amp;#8217;expérience sur la simulation d&amp;#8221;Aire Ville Spatiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le machinima étant par essence un processus linéaire, la sensation cognitive de présence* dans un univers virtuel a 3 dimensions et la sensation d&amp;#8217;écoute binaurale 3d s&amp;#8217;évanouissent au contact du film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc une invitation, un éveil à la curiosité, ainsi qu&amp;#8217;un exercice de style.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vous trouverez une description plus complète, mais en anglais, sur le blog de &lt;a title=&#34;55 sounds to the sky&#34; href=&#34;http://sonicespaces.blogspot.com/2010/06/55-sounds-to-sky-english-version.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wildo Hofmann.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La version 3 d’Unity3d arrive !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/unity3d-version3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2010 07:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/unity3d-version3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis quelques jours c&amp;#8217;est un peu l&amp;#8217;effervescence sur le &lt;a title=&#34;blog unity3d&#34; href=&#34;http://blogs.unity3d.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blog d&amp;#8217;Unity.&lt;/a&gt; En effet la version 3 du désormais célèbre moteur de jeu ne va pas tarder à sortir. Du coup, pour faire un peu de com&amp;#8217;, Unity lance jour après jour des vidéos illustrant les nouvelles fonctionnalité du moteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les nouveautés sont surtout dans le domaine du rendu : capacité physique des vêtements, ombres portées etc.. mais aussi sur l&amp;#8217;audio. Toutes ces vidéos sont assez bluffantes, encore une fois Unity3d frappe fort et reste définitivement en avance sur tous ses concurrents. Surtout quand on pense que tout cela tourne sur Iphone, Ipad et sur quasiment tous les navigateurs Internet&amp;#8230;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : OpenWonderland</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/la-video-du-vendredi-openwonderland/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 16:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/la-video-du-vendredi-openwonderland/</guid>
      <description>La vidéo de ce Vendredi traite d&amp;#8217;un monde virtuel que j&amp;#8217;ai découvert il y a peu. Ce monde a une histoire intéressante car OpenWonderland est en fait une variante d&amp;#8217;un projet de Sun Labs appelé &amp;#8220;Project Wonderland&amp;#8221;. Sun à décidé il y a quelques mois de fermé les portes de son monde virtuel.
La communauté à décidé de reprendre le projet et de publier les sources.
La vidéo qui suit vous présente donc les fonctionnalités de ce monde virtuel opensource et plutôt orienté business.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les migrations d’avatars et de contenu</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/migrations-entre-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 07:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/migrations-entre-mondes-virtuels/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les mondes virtuels sont en pleine mutation et de temps en temps certains ferment. C&amp;#8217;est inévitable, les choix stratégiques sont plus ou moins bon et dans cette période de crise le moindre faux pas coûte cher. Mais je ne vais pas vous parler d&amp;#8217;orientation stratégique de business, je n&amp;#8217;en ai pas les capacités. Par contre ce qui m&amp;#8217;intéresse ici, c&amp;#8217;est ce qui se passe quand les mondes virtuels ferment. Ou quand les avatars sont mécontent et décident de s&amp;#8217;en aller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parce que ces mondes sont souvent fermés et leur contenu à donc tendance à disparaître avec la fermeture de la plateforme. Et c&amp;#8217;est bien là tout le problème. Imaginez les résidents Second Life qui ont dépensé beaucoup de temps dans SL et qui ont fini par créer une somme d&amp;#8217;objets, de vêtements. Qu&amp;#8217;arrive t-il quand la plateforme ferme, quand on a envie de changer de monde, quand on a plus envie de &amp;#8220;cautionner&amp;#8221; les évolutions d&amp;#8217;une plateforme?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jusque ici la réponse était simple : Rien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation de VastPark et de sa future version 2.0</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/la-version-2-de-vastpark/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 07:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/la-version-2-de-vastpark/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Jeudi dernier j&amp;#8217;ai rencontré Bruce Joy, le CEO de&lt;strong&gt; &lt;a title=&#34;VastPark&#34; href=&#34;http://vastpark.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;VastPark&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a title=&#34;VastPark&#34; href=&#34;http://vastpark.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;.&lt;/a&gt; Cette rencontre à été instiguée par Serge Soudoplatoff, le but était de nous présenter la future version de &lt;strong&gt;VastPark&lt;/strong&gt; afin de voir comment nous pourrions l&amp;#8217;intégrer dans notre projet &lt;a title=&#34;La Fabrique a serious game&#34; href=&#34;http://angezanetti.com/job-lafabrique-serious-game/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La Fabrique&lt;/a&gt;. La version qui nous à présentée est la future version 2.0 de son monde virtuel et elle est du même tonneau que la fameuse version 2.0 de LindenLabs qui à révolutionnée Second Life.
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Je ne crois pas avoir le droit de parler de toutes les spécifications techniques ici alors je vais me restreindre à communiquer sur mon sentiment global sur ce monde virtuel décidément trop peu connu en France.
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Je ne sais plus si c&amp;#8217;est Serge qui disait &amp;#8220;Si on considère que SL est l&amp;#8217;HTML des mondes 3D alors VastPArk est le PHP&amp;#8221;, la citation n&amp;#8217;est pas juste dans le texte mais reflète bien l&amp;#8217;idée. &lt;strong&gt;VastPark c&amp;#8217;est BEAUCOUP plus puissant, plus souple&lt;/strong&gt; et SL est aussi fermé que &lt;strong&gt;VastPArk est ouvert !&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : “Les mondes virtuels sont ils l’avenir des intranets d’entreprise ?”</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-intranet-entreprise/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 15:05:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-intranet-entreprise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce Vendredi est en plein dans le topic de ce blog : les mondes virtuels en entreprise. Comment et pourquoi utiliser les mondes virtuels comme outil intranet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vidéo qui suit est vraiment intéressante car je crois qu&amp;#8217;elle brosse plus ou moins en profondeur les différents clichés dont sont victimes les mondes 3D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien que le titre en dit long, les mondes virtuels ne sont pas l&amp;#8217;avenir de l&amp;#8217;intranet, pas plus qu&amp;#8217;ils ne sont l&amp;#8217;avenir de l&amp;#8217;internet. Ils sont un outil comme un autre qui vient/viendra se greffer à la palette d&amp;#8217;outils collaboratifs des entreprises. Le monde virtuel comme la solution ultime à tous nos problèmes, comme remplacement de notre vie réelle, de l&amp;#8217;internet etc etc&amp;#8230; Tout ceci ne sont que des vieux clichés qui datent probablement du buzz médiatique de Second Life où les mauvais? journalistes s&amp;#8217;en donnait à coeur joie dans le superlatif ridicule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette vidéo ce veut professionelle et pragmatique, on y parle d&amp;#8217;usage, de freins et d&amp;#8217;avantages en toute sincérité et c&amp;#8217;est pour cela que je vous la propose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assemblive maintenant en français et une API arrive bientôt</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/assemblive-v1-8-francais-api/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 11:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/assemblive-v1-8-francais-api/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me rend compte que je n&amp;#8217;ai jamais parlé d&amp;#8217;&lt;a href=&#34;http://assemblive.com/home/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Assemblive&lt;/a&gt; sur ce blog. C&amp;#8217;est un tort que je vais m&amp;#8217;empresser de réparer dans ce post!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assemblive est un un &lt;strong&gt;monde virtuel&lt;/strong&gt; en 3 dimensions &lt;strong&gt;très orienté business&lt;/strong&gt;. Il est édité par une société française (cocorico) comme son nom ne l&amp;#8217;indique pas : &lt;strong&gt;AWoldForUs&lt;/strong&gt;. Derrière ce nom anglophone il y a en fait 5 codeur/graphistes/commerciaux qui ont mis un an pour développer une version béta de leur plateforme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là où Assemblive tire son épingle du jeu c&amp;#8217;est sur l&amp;#8217;accessibilité. En effet pas besoin de télécharger un lourd programme à la SecondLife, ici c&amp;#8217;est Unity3d qui fait le rendu et donc un &lt;strong&gt;simple plugin&lt;/strong&gt; de 4Mo suffit. Beaucoup plus simple à mettre en œuvre dans une entreprise donc, pas besoin de mobiliser un administrateur système pour installer un logiciel par poste. Le plugin s&amp;#8217;installe sans les droits admins et la plateforme se lance &lt;strong&gt;directement dans le navigateur internet&lt;/strong&gt;&amp;#8211; Firefox, Safari et Internet Explorer. Et cela tourne sous windows et mac, soit 99% des ordinateurs du marché.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Débattons grâce aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/yoowalk-publicsenat/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2010 15:40:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/yoowalk-publicsenat/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Si je vous dit qu&amp;#8217;hier c&amp;#8217;était le deuxième tour des élections régionales je pense que je ne vous apprends rien. Je ne vais pas faire de politique ici, ce n&amp;#8217;est pas le but par contre oh surprise la chaine de télévision &lt;strong&gt;Public Sénat&lt;/strong&gt; a choisi, pour les deux tours des régionales, d&amp;#8217;agrémenter son &lt;a href=&#34;http://www.publicsenat.fr/lcp/politique/chat-3d&#34;&gt;site web d&amp;#8217;une nouvelle fonctionnalité &lt;strong&gt;nommée YooWalk&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; :&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Et là ou cela devient intéressante c&amp;#8217;est que Yoowalk est un monde virtuel et je crois que ce type d&amp;#8217;évènement est une première française. Surtout que &lt;span style=&#34;text-decoration: line-through;&#34;&gt;pour une fois&lt;/span&gt; l&amp;#8217;utilisation d&amp;#8217;un monde virtuel par les mass média est plutôt intelligente puisqu&amp;#8217;il s&amp;#8217;agit de favoriser les échanges entre les visiteurs du site. Un peu ce que nous avions fait &lt;a href=&#34;http://sldirect.blogspot.com/2009/05/les-debats-hadopi-continuent-la-biblio.html&#34;&gt;à la biblio pendant les débats sur Hadopi. &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les profs se mettent aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/elearning-education-mondesvirtuels-assemblive/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2010 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/elearning-education-mondesvirtuels-assemblive/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Ce n&amp;#8217;est pas vraiment nouveau mais j&amp;#8217;ai vraiment l&amp;#8217;impression que le mouvement s&amp;#8217;accentue : les profs commencent à fouiller les mondes virtuels et à découvrir les possibilités qu&amp;#8217;ils offrent pour la formation.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Les plus actifs sont David Cordina &lt;a href=&#34;http://twitter.com/W2ydavid&#34;&gt;(@w2YDAvid&lt;/a&gt;), Jean-Paul Moiraud(&lt;a href=&#34;http://twitter.com/moiraud&#34;&gt;@moiraud&lt;/a&gt;) et bien sur &lt;a href=&#34;http://twitter.com/TaoVacano&#34;&gt;@TaoVacano &lt;/a&gt;qui est un des membres de Francogrid.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Des comptes rendus intéressant sont dispos sur le site de &lt;a href=&#34;http://davidcordina.free.fr/?p=441&#34;&gt;David&lt;/a&gt; ou sur celui de&lt;a href=&#34;http://sayapa.tumblr.com/post/458531402/plongee-en-apnee-dans-francogrid&#34;&gt; &amp;#8220;sayapa&amp;#8221;&lt;/a&gt;. Et il y a quelques jours l&amp;#8217;excellent BillautShow a invité Jean-Paul Moiraud pour nous présenter ses réflexions sur l&amp;#8217;utilisation des mondes virtuels dans une optique pédagogique :
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There ferme ses portes, ThereNewWorld ouvre les siennes</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/therenewworld-ouvre-ses-portes/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 08:05:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/therenewworld-ouvre-ses-portes/</guid>
      <description>Vous le savez probablement There.com le monde virtuel édité par Makena Technologies ferme ses portes aujourd&amp;#8217;hui. Apparemment la raison principale de cette fermeture est tout simplement le contexte économique que There n&amp;#8217;aurait pas supporté.
 &amp;#8220;While our membership numbers and the number of people in the world have continued to grow, there has been a marked decrease in revenue, which, in these economic times, is no surprise,&amp;#8221;
 Après Metaplace et Forterra c&amp;#8217;est donc au tour de There de fermer ses portes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebGL, le futur des mondes virtuels?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/webgl-katalabs-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 16:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/webgl-katalabs-mondes-virtuels/</guid>
      <description>WebGL est un langage permettant d&amp;#8217;afficher de la 3D dans le navigateur sans installer le moindre plugin ou le moindre programme. Alors comment ça marche? J&amp;#8217;ai trouvé sur le blog de Fréderic Cavazzza une explication assez claire :
 _Pour rentrer un peu plus dans les détails, WebGL propose donc au sein d’une page web de lier du contenu à votre carte graphique à l’aide de javascript et d’OpenGL ES. “ES” ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toujours pas de Flash pour la 3D ?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/flash-mondes-virtuels-3d/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 14:41:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/flash-mondes-virtuels-3d/</guid>
      <description>Il y a presque deux je me posais la question d&amp;#8217;un monde virtuel en Flash. Alors bien sur cela existe, mais seulement en 2D 1/2. A moins de me tromper je ne crois pas qu&amp;#8217;il existe de monde virtuel en 3D et en Flash. Pourtant je suis sur qu&amp;#8217;il y a un potentiel énorme pour cette catégorie. En effet régulièrement quand je présente les univers virtuels à des clients potentiels, ou juste à des utilisateurs , il en ressort deux freins majeurs:  Il faut installer un &amp;#8220;truc&amp;#8221; que ce soit un client ou un plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le virtual world camp Paris du 19/02/2010</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/virtual-world-camp-paris-vastpark-imaginer/</guid>
      <description>Vendredi dernier était organisé un barcamp orienté mondes virtuels. Après avoir hésité entre participer depuis Second Life ou bien me rendre sur place j&amp;#8217;ai finalement opté pour la solution SNCF+RATP qui, il faut bien le dire, est quand même mieux sur le plan humain et permet de networker beaucoup plus. L&amp;#8217;équipe de la bibliotheque était au rendez vous puisque nous avions pour mission de mettre en place un espace de réalité mixte de façon à pouvoir faire intervenir les avatars depuis Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi faire des réunions physiques?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/pourquoi-faire-des-reunions-physiques/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 12:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/pourquoi-faire-des-reunions-physiques/</guid>
      <description>Après tout, les évangélistes doivent toujours déployer un argumentaire pour convaincre encore et toujours que les mondes virtuels et les nouvelles technos en général sont bénéfique pour les entreprises, les utilisateurs en général.
Et si on prenait le problème dans l&amp;#8217;autre sens? Comment me convaincre que les réunions en chair et en os sont meilleures que celles en virtuel? Quels en sont les intérêts? Polluer, ne pas pouvoir &amp;#8220;augmenter les mots que l&amp;#8217;on transmet par des liens hypertext, être obligés de payer un lieu physique pour héberger nos réunions ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnrealEngine dispo sur Iphone</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/unrealengine-dispo-sur-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 17:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/unrealengine-dispo-sur-iphone/</guid>
      <description>Trouvé chez korben une info qui m&amp;#8217;a mis la puce à l&amp;#8217;oreille : le moteur d&amp;#8217;unreal tournament 3 est maintenant compatible Iphone :
Du coup je me suis renseigné un peu sur le moteur, et oh! surprise &amp;#8220;the Unreal Engine features a high degree of portability, supporting a multitude of platforms including Microsoft Windows, Linux, Mac OS and Mac OS X on personal computers and many video game consoles including the Dreamcast, Xbox, Xbox 360, PlayStation 2, and PlayStation 3&amp;#8221; (source Wikipedia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les grandes entreprises s’intéressent de plus en plus aux usages des mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-grandes-entreprises-sinteressent-de-plus-en-plus-aux-usages-des-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 13:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-grandes-entreprises-sinteressent-de-plus-en-plus-aux-usages-des-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Jeudi midi j&amp;#8217;avais rendez vous dans une grosse entreprise française pour un &amp;#8220;cocktail&amp;#8221; des entrepreneurs. Invitation qui ne se refuse pas :) Cette invitation fait suite à un des appels à projets auxquels j&amp;#8217;ai répondu il y a quelques semaines. Bref, je n&amp;#8217;ai pas gagné le gros lot, mais j&amp;#8217;ai eu le droit au repêchage sous forme de sandwich club et de petits fours !
 J&amp;#8217;y ai rencontré les managers et différents responsables informatique et leur réaction m&amp;#8217;a surpris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les marques présentes dans les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-marques-presentes-dans-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 08:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-marques-presentes-dans-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>La dernière présentation de Kero fait l&amp;#8217;inventaire, l&amp;#8217;abécédaire en fait, des marques présentes dans les mondes virtuels.
Il y a 143 slides donc à peu près autant d&amp;#8217;enseignes qui ont choisi de s&amp;#8217;implanter dans ses nouveaux univers finalement pas si virtuel que cela :)
Et ces slides ne recensent certainement pas les entreprises ayant choisi une solution plus &amp;#8220;intranet&amp;#8221;&amp;#8216;. Cela fera réfléchir les sceptiques&amp;#8230; Et cela me conforte dans mes idées de fin de tunnel !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le 1er Virtual World Camp se tiendra le 10 &amp; 11 Octobre 2009</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 13:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/</guid>
      <description>Le Virtual Worlds Camp est un évènement basé sur le système du BarCamp mais qui se déroule dans un univers virtuel (ici, il s’agit de plusieurs mondes virtuels basés sur OpenSim). C’est à dire que cette « non-conférence » n’a pas de sujet pré-défini. Chaque participant peut, si il le souhaite, apporter un thème de discutions le jour J.    Comment ca marche ?  Pour rejoindre ce premier Virtual Worlds Camp, vous devez, au minimum, vous inscrire sur un des mondes virtuels participant afin de nous rejoindre le jour J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importez vos objets texturés depuis SL en 3 clics</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/importez-vos-objets-textures-depuis-sl-en-3-clics/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 16:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/importez-vos-objets-textures-depuis-sl-en-3-clics/</guid>
      <description>Et la très très bonne nouvelle c&amp;#8217;est que les textures suivent &amp;amp; que les objets liés aussi. La seule condition étant que vous soyez créateur de l&amp;#8217;objet.
&amp;lt;p&amp;gt; Cerise sur le gâteau, Meerkat embarque un outil qui vous permet de se balader de grille en grille sans quitter votre client. En deux clics on passe de SL à OS, et vos objets vous suivent :) &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; C&amp;amp;#8217;est génial, c&amp;amp;#8217;est facile à utiliser et ça va changer beaucoup de chose dans les univers propriétaires :) &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Meerkat est téléchargeable ici &amp;amp;#8211; avec des versions Windoze, Linux &amp;amp; Mac &amp;amp;#8211; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Education days sur Orange Island</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-education-days-sur-orange-island/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 08:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-education-days-sur-orange-island/</guid>
      <description>Aujourd&amp;#8217;hui et demain aura lieu sur Orange Island les Educations days: 2 jours de conférences sur le thème de l&amp;#8217;éducation dans les mondes virtuels. Encore une fois, et c&amp;#8217;est le choix d&amp;#8217;Orange, les horaires sont plutôt orientés USA mais les intervenants sont de qualité, je pense que cela vaut le coup de rester éveillé.
&amp;lt;p&amp;gt; Voici le programme avec les &amp;lt;span style=&amp;quot;font-weight: bold;&amp;quot;&amp;gt;heures françaises&amp;lt;/span&amp;gt; : &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;u&amp;gt;Mardi 28 Avril 2009 : &amp;lt;/u&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le personnel de santé se forme avec les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Ce matin je suis tombé sur deux bonnes nouvelles dans mon agrégateur de flux. Les deux traitaient de problèmes de formation des personnels de santé et les résolvaient grâce aux mondes virtuels.   Le premier exemple (source) est celui de la formation des étudiants en paramédical de l&amp;#8217;université de Edge Hill University. Le sujet étant les accidentés ou les grands brulés il est difficile de pouvoir &amp;#8220;s&amp;#8217;entrainer&amp;#8221; sans compromettre la santé du patient, ou l&amp;#8217;éthique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontre avec Jean Michel Flamant CEO d’Idees-3com</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</guid>
      <description>Lundi je me suis rendu dans les locaux d&amp;#8217;Idees-3com. Pour ceux qui ne connaissent pas cette entreprise lilloise, c&amp;#8217;est un vendeur de solution 3d. Ils vendent de la présentation d&amp;#8217;objet en 3d, du showroom virtuel &amp; du monde virtuel ! Nos centres d&amp;#8217;intérêt convergent à ceci près qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;utilisent pas les mondes virtuels grand public.Pour éviter de subir les contraintes imposée par les univers virtuels existant, Idees-3com mobilise son équipe de 12 personnes pour en créer un!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medias &amp; Second life (suite)</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/medias-second-life-suite/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 13:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/medias-second-life-suite/</guid>
      <description>Il y a quelques jours je publiai sur ce blog un post qui n&amp;#8217;était pas vraiment tendre avec les &amp;#8220;médias de masses ni avec l&amp;#8217;experte invitée pour l&amp;#8217;occasion&amp;#8221;. C&amp;#8217;est qu&amp;#8217;on appelle une &amp;#8220;gueulante&amp;#8221; inspirée de beaucoup par le post de Pierre Olivier Carles. Bon je n&amp;#8217;y allait pas de main morte, mais cela reflète complètement le fond de ma pensée. Comme j&amp;#8217;aime pas trop hurler dans le vide j&amp;#8217;ai envoyé un mail à Mme Sophie Girieud, trouvée sur FaceBook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondes virtuels hypes ou utiles?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 14:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</guid>
      <description>Hype ou Utile c&amp;#8217;est la question que pose David Holloway (SL: Lowell Cremorne) dans son E-book maintenant gratuit. Et la réponse est plutôt étonante car il réponds par les deux. Simplement, les monde virtuels peuvent vous aider à ameliorer l&amp;#8217;image de votre marque tout en vous faisant gagner de l&amp;#8217;argent en économisant les déplacements de vos cadres pour les meetings mensuels par exemple.
Son E-book se finit par une présentation rapide de ce que lui considère comme les mondes virtuels adapatable au business.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solipsis</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/solipsis/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2009 14:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/solipsis/</guid>
      <description>Betty Renoir m&amp;#8217;a mis l&amp;#8217;eau à la bouche il y a quelques jours avec plusieurs tweets plus que prometteurs sur Solipsis.
Je vous ai déjà parlé de ce monde virtuel (oui rappelez vous c&amp;#8217;est dans ce post) différents puisque qu&amp;#8217;avec une architecture en P2P. Le 15 Avril 2008 je titrai :
&amp;#8220;Solipsis un métaverse différent à surveiller&amp;#8221; effectivement un an plus tard une nouvelle version est sortie et elle est très prometteuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondes virtuels &amp; business</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-business/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 16:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/mondes-virtuels-business/</guid>
      <description>Ce week-end un tweet de Daneel m&amp;#8217;a mis la puce à l&amp;#8217;oreille, ou plutôt a attiré ma curiosité : Virtual worlds for Business http://bit.ly/inUvC
Les liens de Daneel sont -presque- toujours précieux et encore une fois celui ci ne déroge pas à la règle. En fait derrière ce tweet se cache un fabuleux E-book tombé sous licence Créative content depuis peu!
Ce fichier PDF est tout simplement une mine d&amp;#8217;or pour tout ceux qui voudrait comprendre comment &amp;amp; pourquoi il faut tester les mondes virtuels quand on est une entreprise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les standards du web3D</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-standards-du-web3d/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2009 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-standards-du-web3d/</guid>
      <description>Le 03 Février comme tout les Mardi se tenait un réunion dans le burean de Zero Linden, ces réunions Inworld sont ouvert au public et sont un bon moyen pour le quidam moyen -comme moi- de se tenir informé des avancées et objectifs de l&amp;#8217;entreprise qui développe Second Life.
 Cette fois ci la discussion était très clairement orientée standards. Linden Labs veut standardiser tout ça, faire de son initiative une règle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Just Leap In avance!</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/just-leap-in-avance/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 12:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/just-leap-in-avance/</guid>
      <description>Contrairement à Lively qui est fermé depuis le début de l&amp;#8217;année 2009,Just Leap In (JLI) avance bien. Pendant longtemps ce monde virtuel cousin de lively est resté en Bêta privée. Confidentiel donc mais prometteur : les graphismes sont meilleurs que ceux de Lively/ Second Life, accessible depuis votre navigateur internet et intégrable à votre blog.
Du Lively en joli?
Non en fait c&amp;#8217;est bien mieux que cela. Une nouvelle version vient de sortir, l&amp;#8217;accès est publique cette fois même c&amp;#8217;est toujours une version bêta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à L’HETIC</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/formation-a-lhetic/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/formation-a-lhetic/</guid>
      <description>Le Mardi 13 Janvier dernier je me suis rendu a l&amp;#8217;HETIC. Pour ceux qui ne savent pas ou qui aurait la flemme de cliquer sur le lien précédent l&amp;#8217;HETIC est l&amp;#8217;abréviaition de Hautes Etudes des Technologies de l&amp;#8217;Information et de la Communication.
Cette école forme des futurs managers TIC, qui feront le web de demain. CMS &amp; médias sociaux font parti de leur quotidien, du web 2.0 dans tous les sens mais rien en univers virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revue de blogs</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/revue-de-blogs/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2009 14:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/revue-de-blogs/</guid>
      <description>Je ne vais pas faire de la concurrence à Mascottus, le roi de la revue de presse, mais une fois n&amp;#8217;est pas coutume je ne vais pas vous faire un post comma d&amp;#8217;habitude mais juste une suite de liens.
J&amp;#8217;ai trouvé d&amp;#8217;excellent articles qui illutrent très bien le propos que je tiens depuis le début sur ce blog, je tenais donc à vous les faire partager .
 Le premier post est tiré du blog de Raydacteur, il explique pourquoi il est venu suivre autrans sur Second Life plutôt que de suivre les conférences avec la webTV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trois vidéos pour se mettre de bonne humeur</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/trois-videos-pour-se-mettre-de-bonne-humeur/</guid>
      <description>En ce moment je n&amp;#8217;ai pas trop le temps de blogguer, il paraît que tout arrive toujours en même temps. C&amp;#8217;est un peu le cas pour moi. J&amp;#8217;ai deux projets très intéressants sur le feu, l&amp;#8217;un vous le connaissez surement c&amp;#8217;est les transmusicales de Rennes et son espace de réalité mixte, l&amp;#8217;autre j&amp;#8217;en parlerai un peu plus tard&amp;#8230;
 Je ne bloggue plus beaucoup mais je continue ma veille sur le net.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les transmusicales de RENNES seront (aussi) sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</guid>
      <description>Pour y avoir vécu pendant un an je peux vous dire que Rennes est vraiment une ville géniale, toujours à la pointe de la modernité. Son métro en est un bon exemple.
Alors forcement quand on parle de mondes virtuels ou de réalité mixte, Rennes est aux avant poste!
L&amp;#8217;année dernière déjà les transmusicales de Rennes avaient retransmis un concert dans Second Life. Ainsi tous les résidents pouvaient profiter de la musique et aussi du spectacle grâce à des écrans géants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le handicap et les univers virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/le-handicap-et-les-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 13:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/le-handicap-et-les-univers-virtuels/</guid>
      <description>J&amp;#8217;avais loupé ce post de Gromike le 8 novembre 2008, honte a moi! Heureusement Chris via twitter m&amp;#8217;a permis de le découvrir. Et il traite du bénéfice des univers Virtuels pour les personnes handicapées.
Pas vraiment un sujet glamour, peut être même dérangeant. Mais les univers virtuels sont un véritable outil de communication, même de sociabilisation. Pas de problèmes d&amp;#8217;apparence, de jugement sur l&amp;#8217;apparence.
La notion de seconde vie prend alors tout son sens, comme un extension de ce corps plus ou moins efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia soutient maintenant RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 17:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</guid>
      <description>Je l&amp;#8217;apprenais ce matin par Hugobiwan, Nokia a décidé de rentrer dans l&amp;#8217;aventure Realxtend!
&amp;#8220;Nokia supports the realXtend project and objective of creating an open platform and interoperability for virtual worlds&amp;#8221;..
 Le lien posté par Hugo, ne nous apprenait pas beaucoup plus mais quand on connais les projets de RealXtend et les finances de Nokia, on se dit qu&amp;#8217;il faut vraiment surveiller de près la finlande et ses barbus:).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lively ferme ses portes</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/lively-ferme-ses-portes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 08:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/lively-ferme-ses-portes/</guid>
      <description>Lively, le monde virtuel de Google ferme ses portes. L&amp;#8217;annonce officielle est sur leur blog. Pas assez de retour &amp;#8220; when you take these kinds of risks not every bet is going to pay off&amp;#8221;.
Lively n&amp;#8217;existera donc plus en janvier prochain. Dommage ce type de &amp;#8220;third room&amp;#8221; peut etre interressant, par exemple pour remplacer Weblin? Faire une salle &amp;#8220;café&amp;#8221; dans un blog non?
C&amp;#8217;est bizarre que Google se retire des mondes virtuels, peut être nous préparent ils quelque chose de nouveau, un partenariat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de demain sera t-il en Flash?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</guid>
      <description>La 3d se développe, pas de doute la dessus. Cela fait au moins 10 ans et elle continuera de se développer encore et toujours. Mais sommes nous à un carrefour?
J&amp;#8217;ai en effet l&amp;#8217;impression que deux grandes tendances se dessinent actuellement dans ce qui fera le web 3d :
Les mondes virtuels qui ont besoin d&amp;#8217;un client externe pour fonctionner et les applications en flash.
Dans le premier cas on peut réellement parler d&amp;#8217;univers puisque la superficie virtuelle est énorme, dans le second on modélise une pièce, un magasin bref un site bien délimité et de petite taille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solipsis un métaverse différent à surveiller</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2008 09:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</guid>
      <description>Décidemment les tweets d&amp;#8217;hugo sont vraiment précieux ! J&amp;#8217;ai décidé de le partager ici car j&amp;#8217;ai de plus en plus de lecteurs et j&amp;#8217;aime à penser que ce sont des passionnés des mondes 3d et pas forcement de Second Life the virtual world.
Il s&amp;#8217;agissait donc d&amp;#8217;un message sur Solipsis un métaverse basé sur du peer to peer ( prononcez P2P ). Qu&amp;#8217;est ce que le P2P ? C&amp;#8217;est emulr, les torrents etc&amp;#8230; Le principe est le partage, chacun héberge un petit bout du monde de la même façon que l&amp;#8217;on partage ses fichiers pour les mettre à disposition des utilisateurs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>