<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/projets/</link>
    <description>Recent content in Projets on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/projets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les news de la rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</guid>
      <description>Mon blog est en sommeil depuis plusieurs mois. Je le sais, ce n’est pas une volonté de ma part mais plus un manque de temps. Dur de tenir le rythme d’article que je m’étais imposé depuis son lancement. J’ai été pas mal occupé durant l’été, pas mal de changement et des projets en cours !
3 mois de changements à rattraper en un post cela ne va pas être facile, je vais essayer de faire court :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProspecTIC : Le teaser</title>
      <link>https://angezanetti.com/prospectic-le-teaser/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 13:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/prospectic-le-teaser/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les acteurs pro se fédèrent !</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-acteurs-pro-se-federent/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 19:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-acteurs-pro-se-federent/</guid>
      <description>Depuis quelques jours PoCarles essayait de me joindre, nous sommes enfin parvenu à échanger aujourd’hui après de nombreuses tentatives. Il faut dire que mon métier de moniteur de plongée me laisse peu de temps de libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life et le web 2.0</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-et-le-web-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-et-le-web-2-0/</guid>
      <description>La nouvelle version du client est arrivée depuis hier, c’est la fameuse version qui permet d‘afficher du HTML sur les prims et de streamer autre chose que du .movEnfin le web devient accessible pour tous, ce n’est pas trop tôt. Bref, j’ai beaucoup réfléchi aux applications que l’on pourrait tirer de cette fonctionnalité. J’ai bien sur pensé au web2.0 qui me passionne depuis quelques temps.
J’ai cherché ce qui se faisait déjà, notamment en matière de Blog, tweeter ou de réseaux sociaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo RL des 3 espaces est en ligne !</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-rl-des-3-espaces-est-en-ligne/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 20:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-rl-des-3-espaces-est-en-ligne/</guid>
      <description>Vive seesmic et Fred2Baro !!!!
J’ai fait une petite annonce sur Seesmic de l’événement des 3 espaces le matin de l’ouverture, comme ça pour essayé de faire un peu de promo …
Fred2Baro qui est, il faut bien le dire, à la fois accro à Seesmic &amp;amp; aux événements culturels à tout de suite paru intéressé, il s’est rendu le soir même sur place caméra à la main.
Le résultat est vraiment sympa, on reconnaît tout de suite le travail du podcaster chevronné, montage sympa, musique top, bref 5min de bonheur !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo des 3espaces sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/video-des-3espaces-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 09:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/video-des-3espaces-sur-second-life/</guid>
      <description>Voici une petite vidéo faite le 11 Mars pour l’inauguration de l’événement culturel “les 3 espaces“
Une vidéo vaut mieux qu’un long discours alors ce billet sera plutôt court.
Je devrais recevoir sous peu la vidéo de l’inauguration RL , faite par Fredéric2Baro un seesmic user passionné de culture et de nouvelles technologie ( le blog de fred2baro )
PS : Merci à Sacremeustache pour la capture du son ;p</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le blog des 3 espaces est en ligne !</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-blog-des-3-espaces-est-en-ligne/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 12:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-blog-des-3-espaces-est-en-ligne/</guid>
      <description>Le 11 mars 2008 aura lieu un événement très sympa à la biblio, c’est un projet de 2 ans d’écriture collaborative qui se nomme les ” 3 espaces”.
Ce projet ce déroule à la fois sur Internet, les téléphones portables mais aussi sur SL.
L’organisateur de la partie Second life se nomme Coulaut Menges et sera present a la FNAC des halles pour le lancement de l’opération.
Je vous met le lien du blog : http://voyageurs3espacessl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gutenberg enfin devoilé :)</title>
      <link>https://angezanetti.com/gutenberg-enfin-devoile/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 08:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/gutenberg-enfin-devoile/</guid>
      <description>Hier soir nous avons donc présenté au monde des bibliothécaires sur SL le projet Gutenberg. J’avoue avoir été surpris du nombre de personnes rassemblées hier soir.
Il est vrai que Lorelei avait promis de prévenir la communauté anglophone mais je ne m’attendais pas à voir autant de monde se bousculer pour voir notre générateur de livres!
Hugo à commencé la conférence par une rapide présentation en image de la biblio francophone puis on est passé à la démonstration du projet sous la forme portative ( avec commande par chat ) puis dans la version plus aboutie, la tour de Babel conçue par Coulaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation du projet de Gutenberg Lundi 25/02/08 à 12.30 SLT</title>
      <link>https://angezanetti.com/presentation-du-projet-de-gutenberg-lundi-250208-a-12-30-slt/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 22:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/presentation-du-projet-de-gutenberg-lundi-250208-a-12-30-slt/</guid>
      <description>Lundi 25 février 2008 aura lieu la présentation officielle du projet Gutenberg sur lequel je travaille depuis environ un mois avec la biblio francophone.
C’est Hugobiwan Zolnir qui m’a proposé de m’attaquer à ce projet qui vise a matérialiser dans Second Life la base de données de Gutenberg.org qui contient plus de 23000 livres dans plusieurs langues.
Ce soir nous avons rencontré Lorelei Junot qui a été enthousiasmée par le résultat et qui souhaite organiser une conférence pour présenter notre travail aux biblio anglophone résidents sur SL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
