<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scripts on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/scripts/</link>
    <description>Recent content in Scripts on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/scripts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Je veux devenir un Ninja !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</guid>
      <description>Je pense que vous avez remarqué, depuis mon retour de vacances je blog moins. Mon fil twitter est toujours aussi actif mais ce blog, lui, était un peu en veille. Deux raisons à cela, mais pas d&amp;#8217;inquiétude ce sont des bonnes nouvelles !
Premièrement à mon retour de vacances j&amp;#8217;ai été super pris par 2 gros projets. Le genre de projets super excitant, qui vous prend beaucoup temps mais qui est tout aussi passionnant que chronophage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lifting du HTML embarqué pour Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/lifting-du-html-embarque-pour-second-life/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 20:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lifting-du-html-embarque-pour-second-life/</guid>
      <description>J&amp;#8217;en parle depuis longtemps, sur SL il FAUT du vrai HTML sur les prims pour pouvoir afficher des pages web directement inwolrd. Alors oui, a existe déjà, mais c&amp;#8217;est figé impossible de vraiment surfer et en plus beaucoup de fonctionnalité ne sont pas supportées. C&amp;#8217;est le cas pour Flash, Ajax etc&amp;#8230;
J&amp;#8217;en ai parlé à M Linden lors de sa venue à Paris mais il n&amp;#8217;avait pas l&amp;#8217;air bien décidé&amp;#8230; Et puis hier soir je reçoit une notice qui me redonne espoir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teleportation extra grid avec RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</guid>
      <description>Le client RealXtend autorise les téléportations extra-grid, c&amp;#8217;est à dire pouvoir passer de Second Life à Opensim ou des grilles RealXtend. Je vous ai déjà parlé de RealXtend, ce projet opensource finlandais qui fait des merveilles, cette nouvelle est encore une avancée vers une interroptabilité et une standardisation des mondes virtuels. Et en plus c&amp;#8217;est facile :
 Il suffit d&amp;#8217;aller dans le menu &amp;#8220;Affichage&amp;#8221; de sélectionner &amp;#8221; la barre d&amp;#8217;adresse et de taper l&amp;#8217;url de destination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Ames Volantes commencent ce soir</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</guid>
      <description>Etre développeur freelance dans les mondes virtuels cela permet de participer à plein de projets super sympa et intéressant. Dernièrementje vous parlais de réalité mixte où l&amp;#8217;interaction avec le monde &amp;#8216;réel&amp;#8217; était plus que fort. Et bien l&amp;#8217;oeuvre &amp;#8216;Les Ames Volantes&amp;#8217; permet elle aussi de sortir les avatars de leurs univers virtuels.
 Cette exposition est dans le cadre de l’exposition ‘Dans la nuit, des images’, qui se tient du 17 au 31 décembre 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les transmusicales de RENNES seront (aussi) sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-transmusicales-de-rennes-seront-aussi-sur-second-life/</guid>
      <description>Pour y avoir vécu pendant un an je peux vous dire que Rennes est vraiment une ville géniale, toujours à la pointe de la modernité. Son métro en est un bon exemple.
Alors forcement quand on parle de mondes virtuels ou de réalité mixte, Rennes est aux avant poste!
L&amp;#8217;année dernière déjà les transmusicales de Rennes avaient retransmis un concert dans Second Life. Ainsi tous les résidents pouvaient profiter de la musique et aussi du spectacle grâce à des écrans géants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mode d’emploi du gutenberg en vidéo !</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-mode-demploi-du-gutenberg-en-video/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2008 21:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-mode-demploi-du-gutenberg-en-video/</guid>
      <description>Merci beaucoup à Hugobiwan pour cette vidéo-mode d&amp;#8217;emploi-démo du projet Gutenberg :
 Gutenberg project prototype
by huggy  Les machinimas sont vraiment des outils géniaux, on peut faire beaucoup de choses avec( tutoriaux comme Torley Linden, démonstration de produits, films promotionnels&amp;#8230;. Malheureusement la technique est encore une fois un peu en avance sur notre matériel !
Il est difficile défaire une vidéo sans lag, avec des graphismes réalistes&amp;#8230;
Si les Lindens me lisent ( bon on peut rêver :p ) il faudrait bosser un peu sur le client Linux, la capture de vidéo n&amp;#8217;est toujours pas au point.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gutenberg enfin devoilé :)</title>
      <link>https://angezanetti.com/gutenberg-enfin-devoile/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 08:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/gutenberg-enfin-devoile/</guid>
      <description>Hier soir nous avons donc présenté au monde des bibliothécaires sur SL le projet Gutenberg. J&amp;#8217;avoue avoir été surpris du nombre de personnes rassemblées hier soir.
Il est vrai que Lorelei avait promis de prévenir la communauté anglophone mais je ne m&amp;#8217;attendais pas à voir autant de monde se bousculer pour voir notre générateur de livres!

Hugo à commencé la conférence par une rapide présentation en image de la biblio francophone puis on est passé à la démonstration du projet sous la forme portative ( avec commande par chat ) puis dans la version plus aboutie, la tour de Babel conçue par Coulaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise en place du cursus formation LSL</title>
      <link>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</guid>
      <description>Ca y est la formation sur Second Life est en route , j&amp;#8217;ai crée lundi le cursus pour la formation LSL.
 Elle est destinée aux &amp;#8220;primo-accedants&amp;#8221; qui souhaitent avoir une réelle marge de manoeuvre après leur parachutage &amp;#8211; souvent brutal &amp;#8211; dans les métaverses.  Je me suis éffectivement rendu compte que les entreprises qui s&amp;#8217;occupait de l&amp;#8217;integration dans les mondes virtuels se &amp;#8216; tirent la bourre&amp;#8217; pour avoir des clients, ils créent les bâtiments et bien souvent les clients n&amp;#8217;entendent plus parler d&amp;#8217;eux apres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>