<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NodeJS on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/nodejs/</link>
    <description>Recent content in NodeJS on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2013 09:13:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/nodejs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Installer node.js sur Debian Squeeze avec un gestionnaire de version</title>
      <link>https://angezanetti.com/installer-node-js-debian-squeeze-gestionnaire-version-nvm/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 09:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/installer-node-js-debian-squeeze-gestionnaire-version-nvm/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai fait il y a peu de temps un article sur comment avoir une version de node.js à jour sur Ubuntu, cette fois c&amp;#8217;est un serveur Debian 6 que je dois configurer, du coup je ne peux pas passer par l&amp;#8217;astuce PPA comme sur Ubuntu.
Alors, bien sur, il y a la solution de la compilation mais bon je suis pas hyper fan&amp;#8230; D&amp;#8217;autant qu&amp;#8217;il existe pour Node.js un petit script qui permet de gérer les versions utilisées de la même façon que RVM pour Ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une version de NodeJs à jour sur Ubuntu ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</guid>
      <description>Je me posé cette question il y a quelques jours après un upgrade de mes paquets sur un serveur qui fonctionne sous Ubuntu 12.04. Les applications misent à jour ne fonctionnaient pas, NPM non plus. Bref, un joli &amp;#8220;foutoir&amp;#8221;. J&amp;#8217;ai mis du temps à comprendre d&amp;#8217;ou venait les problèmes. Finalement un simple
node -v Et j&amp;#8217;ai compris tout de suite, j&amp;#8217;avais sur mon serveur une vieille version de node.js (0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer NodeJS, NPM et Express sur Ubuntu 10.04</title>
      <link>https://angezanetti.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 10:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/tuto-installation-nodejs-npm-express-sur-ubuntu-10-04/</guid>
      <description>Ce billet est autant un aide mémoire pour moi qu&amp;#8217;un billet explicatif pour vous. En effet depuis quelques jours j&amp;#8217;installe NodeJS sur plusieurs serveurs. Sur la version actuelle d&amp;#8217;Ubuntu &amp;#8211; 11.04 &amp;#8211; c&amp;#8217;est relativement facile :
[bash]sudo apt-get install nodejs[/bash]
Mais pour les versions antérieures et notamment la dernière LTS, la 10.04, c&amp;#8217;est un poil plus compliqué.
En fait vous avez deux solutions, compiler ou utiliser la version par paquets.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>