<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/jobs/</link>
    <description>Recent content in Jobs on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 20:26:36 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>New project: Logology</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/logology-meaningful-logos-for-startups/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:26:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/logology-meaningful-logos-for-startups/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve been working in the tech industry for more than 10 years now. I Started as a contractor, then worked in a big company.
I learned so much.
In tech, but also, thanks to the years I spent in the silicon valley, in marketing, product and strategy. So when I quit my last company, I didn&amp;rsquo;t want to apply to a regular job. I did not want to be a freelancer either.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Algorythm During Interview</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/on-algorythm-during-interview/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/on-algorythm-during-interview/</guid>
      <description>I was recently into an interview process for a big company. I did 2 “in person” interview with the CEO and the CTO, I was looking for an Engineering Manager position.
And I Ended by doing a Algorithm test on hackerrank.com. Few hours on a chair, trying to find the more optimize way to sort lists.
Wait, really? I know, you want to test my tech skills, you want to check if I’m techie enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From diving instructor to web developer, here is the 7 things I learned</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/from-diving-instructor-to-coder/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 21:52:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/from-diving-instructor-to-coder/</guid>
      <description>1 — It’s never been easier to jump on the bandwaggon I’m a self taught coder, I didn’t study Computer Science at school. I only did ~20hours of computer science lessons during my studies. I was not a geek, I didn’t start coding at 12yo, no what I liked so much during my childhood was going underwater, not computers :)
You don’t need to be a geek/nerd/hero or whatever to be a developer  No you don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a myth - and starting at 12 means nothing, what did they code at 12?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuite mémoire avec curl et NSS sous RedHat</title>
      <link>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:13:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</guid>
      <description>Depuis plusieurs mois je travaille pour une startupqui fait de la lutte contre la fraude. En deux mots, les clients nous envoient des flux XML et nous leur renvoyons note correspondant à l’indice de confiance de la transaction.
Et, début Janvier nous avons intégré un GROS client. Du genre à faire pâlir les sysadmin. Cela nous à forcer à reconstruire une partie du code, à revoir l’architecture de l’application (qui est au passage devenue une application symfony2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment savoir que son code est de bonne qualité?</title>
      <link>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</guid>
      <description>C’est une question qui m’a été posée en entretien d’embauche il y a peu de temps:
 “Comment un autodidacte comme vous peut-il être sur que son code est de bonne qualité?”
 Ça peut paraître une question naïve, surtout venant d’un RH, mais ça me fait pas mal cogiter depuis, au delà de la technique.
Pendant l’entretien j’ai répondu un truc bâteau, qui a d’ailleurs eu l’air de lui plaire, mais il me semble que cette question de comment je produit du code et pourquoi il est bon ou mauvais mérite bien un petitarticle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silex un framework minimaliste PHP que vous devriez tester</title>
      <link>https://angezanetti.com/silex-framework-minimaliste-php-symfony/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 13:08:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/silex-framework-minimaliste-php-symfony/</guid>
      <description>Silexest un micro framework édité par SensioLabs, la société qui édite le fameux framework Symfony.
Un micro Framework Silexest micro, vraiment micro. Même l’installation tiens en deux lignes:
Une fois ces deux lignes exécutées vous vous trouvez avec:
 un répertoire vendor qui embarque Pimple, une librairie pour l’injection de dépendances et les modules de gestion HTTP de Symfony ( pour gérer les routes, les requêtes etc..) un répertoire web dans lequel se trouve un fichier index contenant toute voter application (rien pour le moment) et un Composer pour installer en deux coups de cuillère à pot n’importe quelle librairie super utile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer SPIP vers WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</guid>
      <description>Il y a quelques jour on m’a confié une super mission: migrer un blog SPIP vers un WordPress!
J’ai cherché un peu partout une solution simple et clé en main. Visiblement cela n’existe pas vraiment… Il y a bien Korbenqui à fait un article la dessus, mais son code n’est plus dispo.
J’ai été cherché du côté de la communauté SPIP – ils sont super sympas d’ailleurs n’hésitez pas à aller leur faire un coucou sur IRC !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour sortir du lot mettez vous dans une niche !</title>
      <link>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 16:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</guid>
      <description>Depuis que les mondes virtuels sont en baisse, que je ne peux plus vivre avec cette activité il m’a fallu changer de cap, me recycler.
Et je me suis perdu.

Devant la palette de technologies, d’outils qui sont disponibles j’ai testé pas mal de trucs: NodeJS, WebGL, Ruby on Rails, WordPress, Jekyll, Symfony, Zend et à chaque fois il faut apprendre de nouveau les bases du framework, recommencer à comprendre les grands concepts etc… Si j’ai testé autant de technos c’est que j’aime ça, découvrir de nouveaux outils m’a toujours plu et, au delà du défi “geek“, ça permet aussi d’améliorer sa compréhension de l’univers du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un environnement de développement avec VirtualBox</title>
      <link>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 09:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</guid>
      <description>Travailller avec un LAMP, ou un MAMP, installé en local c’est bien pour des petits projets, type création de thème/plugins WordPress, mais pour les projets plus conséquents avec des technos plus exotique que PHP il peut être nécessaire de virtualiser un système d’exploitation pour travailler. Je vous conseillle d’ailleurs de mettre en local le même système que votre machine de production, ça limite grandement les surprises de mise en prod !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freelances contribuez au libre pendant vos temps morts</title>
      <link>https://angezanetti.com/contribuez-opensource-temps-libre-freelance-chomeurs/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 08:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/contribuez-opensource-temps-libre-freelance-chomeurs/</guid>
      <description>Dans la vie professionnelle de tout indépendant il y a des temps morts. Entre deux contrats, avant ou après avoir fait de la prospection commerciale, les moments où l’on est pas forcement débordé sont assez fréquents. Hors ce sont bien souvent ces temps là qui nous permettent de nous former, d’apprendre, de faire de la veille.

Depuis quelques temps déjà j’essaye de consacrer ces temps morts à des projets opensource.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
