<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/jobs/</link>
    <description>Recent content in Jobs on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>On Algorythm During Interview</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</guid>
      <description>I was recently into an interview process for a big company. I did 2 “in person” interview with the CEO and the CTO, I was looking for an Engineering Manager position.
And I Ended by doing a Algorithm test on hackerrank.com. Few hours on a chair, trying to find the more optimize way to sort lists.
Wait, really? I know, you want to test my tech skills, you want to check if I’m techie enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From diving instructor to web developer, here is the 7 things I learned</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 21:52:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</guid>
      <description>1 — It’s never been easier to jump on the bandwaggon I’m a self taught coder, I didn’t study Computer Science at school. I only did ~20hours of computer science lessons during my studies. I was not a geek, I didn’t start coding at 12yo, no what I liked so much during my childhood was going underwater, not computers :)
You don’t need to be a geek/nerd/hero or whatever to be a developer  No you don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a myth - and starting at 12 means nothing, what did they code at 12?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuite mémoire avec curl et NSS sous RedHat</title>
      <link>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:13:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</guid>
      <description>Depuis plusieurs mois je travaille pour une startup qui fait de la lutte contre la fraude. En deux mots, les clients nous envoient des flux XML et nous leur renvoyons note correspondant à l&amp;#8217;indice de confiance de la transaction.
Et, début Janvier nous avons intégré un GROS client. Du genre à faire pâlir les sysadmin. Cela nous à forcer à reconstruire une partie du code, à revoir l&amp;#8217;architecture de l&amp;#8217;application (qui est au passage devenue une application symfony2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment savoir que son code est de bonne qualité?</title>
      <link>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</guid>
      <description>C&amp;#8217;est une question qui m&amp;#8217;a été posée en entretien d&amp;#8217;embauche il y a peu de temps:
 &amp;#8220;Comment un autodidacte comme vous peut-il être sur que son code est de bonne qualité?&amp;#8221;
 Ça peut paraître une question naïve, surtout venant d&amp;#8217;un RH, mais ça me fait pas mal cogiter depuis, au delà de la technique.
Pendant l&amp;#8217;entretien j&amp;#8217;ai répondu un truc bâteau, qui a d&amp;#8217;ailleurs eu l&amp;#8217;air de lui plaire, mais il me semble que cette question de comment je produit du code et pourquoi il est bon ou mauvais mérite bien un petit article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silex un framework minimaliste PHP que vous devriez tester</title>
      <link>https://angezanetti.com/silex-framework-minimaliste-php-symfony/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 13:08:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/silex-framework-minimaliste-php-symfony/</guid>
      <description>Silex est un micro framework édité par SensioLabs, la société qui édite le fameux framework Symfony.
Un micro Framework Silex est micro, vraiment micro. Même l&amp;#8217;installation tiens en deux lignes:
$ curl -sS https://getcomposer.org/installer | php $ composer.phar install Une fois ces deux lignes exécutées vous vous trouvez avec:
 un répertoire vendor qui embarque Pimple, une librairie pour l&amp;#8217;injection de dépendances et les modules de gestion HTTP de Symfony ( pour gérer les routes, les requêtes etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer SPIP vers WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</guid>
      <description>Il y a quelques jour on m&amp;#8217;a confié une super mission: migrer un blog SPIP vers un WordPress!
J&amp;#8217;ai cherché un peu partout une solution simple et clé en main. Visiblement cela n&amp;#8217;existe pas vraiment&amp;#8230; Il y a bien Korben qui à fait un article la dessus, mais son code n&amp;#8217;est plus dispo.
J&amp;#8217;ai été cherché du côté de la communauté SPIP &amp;#8211; ils sont super sympas d&amp;#8217;ailleurs n&amp;#8217;hésitez pas à aller leur faire un coucou sur IRC !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour sortir du lot mettez vous dans une niche !</title>
      <link>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 16:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</guid>
      <description>Depuis que les mondes virtuels sont en baisse, que je ne peux plus vivre avec cette activité il m&amp;#8217;a fallu changer de cap, me recycler.
Et je me suis perdu.

Devant la palette de technologies, d&amp;#8217;outils qui sont disponibles j&amp;#8217;ai testé pas mal de trucs: NodeJS, WebGL, Ruby on Rails, WordPress, Jekyll, Symfony, Zend et à chaque fois il faut apprendre de nouveau les bases du framework, recommencer à comprendre les grands concepts etc&amp;#8230; Si j&amp;#8217;ai testé autant de technos c&amp;#8217;est que j&amp;#8217;aime ça, découvrir de nouveaux outils m&amp;#8217;a toujours plu et, au delà du défi &amp;#8220;geek&amp;#8220;, ça permet aussi d&amp;#8217;améliorer sa compréhension de l&amp;#8217;univers du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un environnement de développement avec VirtualBox</title>
      <link>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 09:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</guid>
      <description>Travailller avec un LAMP, ou un MAMP, installé en local c&amp;#8217;est bien pour des petits projets, type création de thème/plugins WordPress, mais pour les projets plus conséquents avec des technos plus exotique que PHP il peut être nécessaire de virtualiser un système d&amp;#8217;exploitation pour travailler. Je vous conseillle d&amp;#8217;ailleurs de mettre en local le même système que votre machine de production, ça limite grandement les surprises de mise en prod !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freelances contribuez au libre pendant vos temps morts</title>
      <link>https://angezanetti.com/contribuez-opensource-temps-libre-freelance-chomeurs/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 08:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/contribuez-opensource-temps-libre-freelance-chomeurs/</guid>
      <description>Dans la vie professionnelle de tout indépendant il y a des temps morts. Entre deux contrats, avant ou après avoir fait de la prospection commerciale, les moments où l&amp;#8217;on est pas forcement débordé sont assez fréquents. Hors ce sont bien souvent ces temps là qui nous permettent de nous former, d&amp;#8217;apprendre, de faire de la veille.

Depuis quelques temps déjà j&amp;#8217;essaye de consacrer ces temps morts à des projets opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi vous devriez utiliser WebGL</title>
      <link>https://angezanetti.com/webgl-adoption-usages-angezanetti-consultant/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 09:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/webgl-adoption-usages-angezanetti-consultant/</guid>
      <description>Depuis que je travaille comme consultant et développeur dans le monde de la 3D je suis confronté à des débats sur les technos. Cela à commencé avec SecondLife, Opensim puis Unity3d, WebGL, Flash etc &amp;#8230;   Avec des arguments plus ou moins bien choisi, mais il y a toujours cette problématique du choix de technos. Je vais essayer de vous convaincre, dans ce billet, de tester WebGL.          WebG quoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi les freelances sont aussi déprimés… ou pas</title>
      <link>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 10:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</guid>
      <description>Je suis tombé hier, au fil de ma veille, sur un article de fastcompany qui a pour titre : &amp;#8220;Why freelancers are so depressed&amp;#8221;.
Un bon gros titre qui fait peur, qui fait buzzer et pleurer dans les chaumières, on se croirait sur TF1. Je vais me permettre dans ce billet de répondre à ce post, parce que je suis freelance depuis presque 5 ans maintenant et aussi parce les problématiques des nouvelles formes de travail m&amp;#8217;intéressent beaucoup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les news de la rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</guid>
      <description>Mon blog est en sommeil depuis plusieurs mois. Je le sais, ce n&amp;#8217;est pas une volonté de ma part mais plus un manque de temps. Dur de tenir le rythme d&amp;#8217;article que je m&amp;#8217;étais imposé depuis son lancement. J&amp;#8217;ai été pas mal occupé durant l&amp;#8217;été, pas mal de changement et des projets en cours !
3 mois de changements à rattraper en un post cela ne va pas être facile, je vais essayer de faire court :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Vim comme éditeur LSL</title>
      <link>https://angezanetti.com/utiliser-vim-comme-editeur-lsl/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 09:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/utiliser-vim-comme-editeur-lsl/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Depuis quelques jours je suis de retour sur SecondLife le nez dans le code de la V2 de Dentallife. Pas mal d&amp;#8217;eau a coulé sous les ponts depuis la conception et la réalisation de la V1, je me suis mis au Javascript et à la programmation orientée objet.
Je vous laisse imaginer à quel point le retour au LSL est dur ! La pauvreté de ce langage est affligeante, sans parler du lag quand on veut échanger des infos avec un serveur externe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne et heureuse année 2012 !</title>
      <link>https://angezanetti.com/bonne-et-heureuse-annee-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 07:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bonne-et-heureuse-annee-2012/</guid>
      <description>Comme le veut la tradition je tenais à vous souhaiter une bonne et heureuse année 2012.
J&amp;#8217;espère bien que cette année tiendra ces promesses &amp;#8211; du moins celle que l&amp;#8217;on peut lire depuis 5 jours sur les blogs !

Je ne vais pas rajouter une couche de prédictions, de nombreux bloggeurs s&amp;#8217;y sont mis avant moi. Par contre, je vais profiter de ce billet pour faire le bilan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je veux devenir un Ninja !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</guid>
      <description>Je pense que vous avez remarqué, depuis mon retour de vacances je blog moins. Mon fil twitter est toujours aussi actif mais ce blog, lui, était un peu en veille. Deux raisons à cela, mais pas d&amp;#8217;inquiétude ce sont des bonnes nouvelles !
Premièrement à mon retour de vacances j&amp;#8217;ai été super pris par 2 gros projets. Le genre de projets super excitant, qui vous prend beaucoup temps mais qui est tout aussi passionnant que chronophage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>