<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tuto on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/tuto/</link>
    <description>Recent content in Tuto on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 14:36:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/tuto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ecouter de la musique en ligne de commande avec Pianobar</title>
      <link>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 14:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</guid>
      <description>Petite découverte du jour, si comme moi vous aimez ces petits outils qui permettent de faire pleins de trucs depuis votre terminal.
Pianobar, est un client console pour Pandora le site de streaming de radio super populaire aux USA.
Perso je bosse souvent en musique et j&amp;#8217;apprécie tout particulièrement les webradios, plus qu&amp;#8217;un Spotify où il faut choisir un artiste particulier.
J&amp;#8217;utilisais Youtube avant pour ça mais c&amp;#8217;est lourd, ça bouffe de la ram et même en autoplay il faut y revenir au moins 1 fois par heure pour avoir quelque de constant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eviter les attaques par bruteforce sur WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</guid>
      <description>A l&amp;#8217;heure où j&amp;#8217;écris cet article ce blog subit une attaque de type bruteforce depuis plusieurs heures. C&amp;#8217;est donc le moment idéal pour faire un petit tuto sur comment se protéger de ce type d&amp;#8217;attaques dont les sites WordPress sont de plus en plus la cible.

Bruteforce ? Les attaques bruteforce sont les attaques les plus basiques et les plus stupides du monde. Prenez un site que vous voulez attaquer et qui est protégé par mot de passe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire fonctionner le rétro-éclairage de son MacbookPro 7.1 sous Ubuntu 14.04</title>
      <link>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 05:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</guid>
      <description>Depuis la mise à jour de mon Mac sous Ubuntu 14.04 le rétroéclairage de mon écran ne fonctionnait plus. J&amp;#8217;ai passé pas mal de temps à chercher sur le net une solution viable, j&amp;#8217;ai bidouillé pas mal de trucs pour au final tomber sur la doc communautaire qui vient d&amp;#8217;être mis à jour.
Pour les non anglophones voici la marche à suivre :
On commence par ouvrir un terminal et lancer la commande suivante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer SPIP vers WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</guid>
      <description>Il y a quelques jour on m&amp;#8217;a confié une super mission: migrer un blog SPIP vers un WordPress!
J&amp;#8217;ai cherché un peu partout une solution simple et clé en main. Visiblement cela n&amp;#8217;existe pas vraiment&amp;#8230; Il y a bien Korben qui à fait un article la dessus, mais son code n&amp;#8217;est plus dispo.
J&amp;#8217;ai été cherché du côté de la communauté SPIP &amp;#8211; ils sont super sympas d&amp;#8217;ailleurs n&amp;#8217;hésitez pas à aller leur faire un coucou sur IRC !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire fonctionner le copier/coller avec Vim dans le terminal</title>
      <link>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-le-copiercoller-avec-vim-dans-le-terminal/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 13:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-le-copiercoller-avec-vim-dans-le-terminal/</guid>
      <description>Pour faire suite au billet de présentation de Vim que j&amp;#8217;ai publié il y a quelques jours un petit tutorial pour activé le support du copier/coller avec Vim en mode console.
Vim n&amp;#8217;embarque pas de base la gestion du presse papier de base, et cela pour éviter de surcharger le logiciel qui n&amp;#8217;est pas forcement utilisé par des distributions avec une interface graphique &amp;#8211; sur les serveurs par exemple.
La première chose à faire est donc de vérifier si Vim est compilé avec le support du serveur X.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un environnement de développement avec VirtualBox</title>
      <link>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 09:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/installer-un-environnement-de-developpement-avec-virtualbox/</guid>
      <description>Travailller avec un LAMP, ou un MAMP, installé en local c&amp;#8217;est bien pour des petits projets, type création de thème/plugins WordPress, mais pour les projets plus conséquents avec des technos plus exotique que PHP il peut être nécessaire de virtualiser un système d&amp;#8217;exploitation pour travailler. Je vous conseillle d&amp;#8217;ailleurs de mettre en local le même système que votre machine de production, ça limite grandement les surprises de mise en prod !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP-CLi un outil idéal pour maintenir votre site WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/wp-cli-outil-ideal-maintenance-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 16:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/wp-cli-outil-ideal-maintenance-wordpress/</guid>
      <description>En ce moment je suis entrain de monter une offre commerciale de maintenance dédiée aux sites WordPress. Les mises à jour sont bien souvent pas faites par le propriétaire du blog et cela entraine des failles de sécurité importantes. Mais le problème est toujours le même: on oublie, on à pas envie, pas le temps ou on est pas compétent pour le faire ou pour réparer en cas de casse&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer node.js sur Debian Squeeze avec un gestionnaire de version</title>
      <link>https://angezanetti.com/installer-node-js-debian-squeeze-gestionnaire-version-nvm/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 09:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/installer-node-js-debian-squeeze-gestionnaire-version-nvm/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai fait il y a peu de temps un article sur comment avoir une version de node.js à jour sur Ubuntu, cette fois c&amp;#8217;est un serveur Debian 6 que je dois configurer, du coup je ne peux pas passer par l&amp;#8217;astuce PPA comme sur Ubuntu.
Alors, bien sur, il y a la solution de la compilation mais bon je suis pas hyper fan&amp;#8230; D&amp;#8217;autant qu&amp;#8217;il existe pour Node.js un petit script qui permet de gérer les versions utilisées de la même façon que RVM pour Ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un an (presque) sans Google, retour d’experience</title>
      <link>https://angezanetti.com/un-an-sans-google-retour-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 16:36:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/un-an-sans-google-retour-experience/</guid>
      <description>Comme beaucoup de travailleurs du web j&amp;#8217;ai longtemps été fan de Google au point d&amp;#8217;utiliser ses produits pour à peu près toute ma vie numérique : mails, todolist, recherche, documents partagés, réseau social, organisation d&amp;#8217;événements etc&amp;#8230; Tout ce que je faisais sur le net passait par Google. J&amp;#8217;ai toujours eu conscience que Google est une société qui fait du bénéfice sur nos données personelles mais je n&amp;#8217;avais pas vraiment l&amp;#8217;envie de changer d&amp;#8217;autant que le marketing de Google est assez doué pour &amp;#8220;draguer&amp;#8221; les geeks avec leurs lot de nouveautés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une version de NodeJs à jour sur Ubuntu ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/version-nodejs-a-jour-sur-ubuntu-1204-compilation-ppa/</guid>
      <description>Je me posé cette question il y a quelques jours après un upgrade de mes paquets sur un serveur qui fonctionne sous Ubuntu 12.04. Les applications misent à jour ne fonctionnaient pas, NPM non plus. Bref, un joli &amp;#8220;foutoir&amp;#8221;. J&amp;#8217;ai mis du temps à comprendre d&amp;#8217;ou venait les problèmes. Finalement un simple
node -v Et j&amp;#8217;ai compris tout de suite, j&amp;#8217;avais sur mon serveur une vieille version de node.js (0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>