<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BarCamp on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/barcamp/</link>
    <description>Recent content in BarCamp on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 May 2010 13:39:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/barcamp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les avatars de Second Life sont des consommateurs comme les autres</title>
      <link>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Virtual World Camp fait sa deuxième édition ce week-end</title>
      <link>https://angezanetti.com/virtual-world-camp2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 08:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/virtual-world-camp2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En &lt;a href=&#34;http://angezanetti.com/le-1er-virtual-world-camp-se-tiendra-le-10-11-octobre-2009/&#34;&gt;octobre dernier&lt;/a&gt; le Virtual World Camp faisait son apparition. Alors pour ceux qui n’étaient pas de la fête lors de sa première édition un Virtual World camp c’est quoi et ça se passe où?&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Le wiki de l’évènement réponds très bien à ces deux questions :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le Virtual Worlds Camp est une rencontre non-formalisée dont l’objectif est de retrouver des participants actifs autour d’une thématique commune : les mondes virtuels. MAIS, nous pouvons aborder d’autres thèmes selon les envies des personnes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_A la différence d’un &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;BarCamp&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; (voir définition Wikipédia) le VWCamp se déroule sur un monde virtuel avec de nombreuses interconnexion web afin d’ouvrir au maximum les échanges réels/web/immersifs.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;_&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CrisisCamp en direct sur SecondLife</title>
      <link>https://angezanetti.com/crisiscamp-en-direct-sur-secondlife/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 12:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/crisiscamp-en-direct-sur-secondlife/</guid>
      <description>Demain, de 13h à 19h, se tiendra à la Cantine un barcamp totalement dédié à la crise planétaire que nous traversons.
“La “crise” est dans toutes les discussions, sur les écrans et dans les médias. Elle est devenue une présence réelle installée dans notre quotidien et notre imaginaire. Elle a des conséquences dans tous les segments de la vie économique, politique, sociale, voire affective.Ce qui est original dans ce BarCamp c’est qu’il sera retransmis en direct dans SL, mais surtout que vos questions, interventions seront collectées par un “rapporteur” qui lui sera sur place à la Cantine et fera remonter vos questions jusqu’à l’intervenant.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
