<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Culture on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.com/tags/culture/</link>
    <description>Recent content in Culture on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.com/tags/culture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mozart sur écrans : la dernière d’OperaBis sera spéciale !</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/operabis-rennes-mozart-sur-ecrans/</guid>
      <description>Le 3 Juin prochain aura lieu la dernière représentation d&amp;#8217;OperaBis. Le thème de cette édition sera &amp;#8220;Mozart sur écrans&amp;#8221;. Pour cette dernière le spectacle de l&amp;#8217;opéra sera diffusé sur de multiples plateformes.
Bien entendu il y aura une retransmission live dans les mondes virtuels SL &amp;amp; FG, mais ça vous avez l&amp;#8217;habitude. La nouveauté c&amp;#8217;est que vous pourrez également suivre le spectacle depuis votre mobile ou votre tablette.
La retransmission sera également assurée en plein air dans 3 communes de Rennes Métropole et à Lorient ainsi que sur France Culture et France 3 Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier réalité mixte pour l’exposition GAME1 à lambersart</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 16:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</guid>
      <description>Depuis le 12 Mars se tient à Lambersart une exposition sur le jeu vidéo. L&amp;#8217;exposition est plutôt sympa. Une partie est dédiée à l&amp;#8217;historique des jeux vidéos, une autre est sur les jeux dans l&amp;#8217;espace et enfin une dernière où l&amp;#8217;on peut jouer, battre ses highscores et trifouiller du joystick ! Pour une fois, une expo où on peut toucher, jouer etc !
Bref une vraie expo pour g33k nostalgique !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : 55 Sounds To The Sky</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/55-sounds-to-the-sky/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 12:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/55-sounds-to-the-sky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce Vendredi est aujourd&amp;#8217;hui un machinima qui reproduit une exposition sonore mise en place sur  &lt;a title=&#34;AIRE ville spatiale&#34; href=&#34;http://aire-ville-spatiale.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AIRE &lt;/a&gt;en MArs 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installation sonore de &lt;strong&gt;Christine Webster aka Wildo Hofmann&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ce machinima pour garder trace et inviter à l&amp;#8217;expérience de la composition électro-acoustique 3D &amp;#8211; &amp;#8220;55 sounds to the sky&amp;#8221; &amp;#8211; crée sur Aire Ville Spatiale en mars 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien entendu le film ne peut en aucun cas remplacer l&amp;#8217;expérience sur la simulation d&amp;#8221;Aire Ville Spatiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le machinima étant par essence un processus linéaire, la sensation cognitive de présence* dans un univers virtuel a 3 dimensions et la sensation d&amp;#8217;écoute binaurale 3d s&amp;#8217;évanouissent au contact du film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc une invitation, un éveil à la curiosité, ainsi qu&amp;#8217;un exercice de style.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vous trouverez une description plus complète, mais en anglais, sur le blog de &lt;a title=&#34;55 sounds to the sky&#34; href=&#34;http://sonicespaces.blogspot.com/2010/06/55-sounds-to-sky-english-version.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wildo Hofmann.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une expo à voir sur SL</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/une-expo-a-voir-sur-sl/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 07:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/une-expo-a-voir-sur-sl/</guid>
      <description>photo de Garmin Kawaguichi
Hier je suis tombé sur un article de &amp;#8220;Canard Virtuel&amp;#8221; qui présentait une expo sous des termes très élogieux. Il y était question de &amp;#8220;résultat impressionnant&amp;#8221;, de&amp;#8221; ressenti&amp;#8221;, d&#39;&amp;#8221;émotions&amp;#8221;, le tout mis en scène dans Second life avec sonorisation de l&amp;#8217;espace, vidéo et photos.
Cela à attiré ma curiosité, je m&amp;#8217;y suis donc rendu. Et effectivement le résultat est stupéfiant! Le genre de sensation que l&amp;#8217;on aimerait ressentir à chaque fois que l&amp;#8217;on visite une exposition dans un musée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plusieurs conférences sur le droit des univers virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/plusieurs-conferences-sur-le-droit-des-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/plusieurs-conferences-sur-le-droit-des-univers-virtuels/</guid>
      <description>Le Centre Perelman,de l&amp;#8217;Université Libre de Bruxelles, organise un séminaire prospectif consacré à l’application du droit dans les mondes virtuels, ces logiciels sociaux qui préfigurent le web &amp;#8220;3D&amp;#8221; de demain.
Chaque thème sera introduit par une intervention brève et l’exposé d’un travail des étudiants du séminaire de théorie du droit ; suivront ensuite les réactions d’un panel d’experts et un débat
avec la salle.
Les séances du séminaire auront lieu au local UB4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo des âmes volantes</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/video-des-ames-volantes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/video-des-ames-volantes/</guid>
      <description>Pour ceux qui n&amp;#8217;auraient pas pu ce rendre au Grand Palais entre le 17 et 31 décembre dernier, Bertrand Dezoteux le créateur de cette exposition pour laquelle j&amp;#8217;ai eu le privilège de travailler a mis en ligne une vidéo.
La vidéo montre le dispositif d&amp;#8217;exposition des avatars coté réel biensur mais aussi donne une vision d&amp;#8217;ensemble de ce grand événement qu&amp;#8217;était la Nuit des Images.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Ames Volantes commencent ce soir</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/les-ames-volantes-commencent-ce-soir/</guid>
      <description>Etre développeur freelance dans les mondes virtuels cela permet de participer à plein de projets super sympa et intéressant. Dernièrementje vous parlais de réalité mixte où l&amp;#8217;interaction avec le monde &amp;#8216;réel&amp;#8217; était plus que fort. Et bien l&amp;#8217;oeuvre &amp;#8216;Les Ames Volantes&amp;#8217; permet elle aussi de sortir les avatars de leurs univers virtuels.
 Cette exposition est dans le cadre de l’exposition ‘Dans la nuit, des images’, qui se tient du 17 au 31 décembre 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée mondiale du e-learning 10/11/08</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/journee-mondiale-du-e-learning-101108/</guid>
      <description>Le 10 Novembre prochain est la journée consacrée a l&amp;#8217;enseignement à distance. Bien evidemment des evenements sont prévus dans les mondes virtuels, et donc dans Second Life. Une journée entière de conférences est donc programmée, depuis SL mais aussi depuis l&amp;#8217;université de la Sorbonne .
Pour ceux qui souhaitent y participer je vous laisse le surl de Selmo Park : http://slurl.com/secondlife/Selmo%20Park/67/174/26. Les présentations auront lieu de 9h30a 17h heure française.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Reality festival à Paris</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/le-reality-festival-a-paris/</guid>
      <description>«La réalité, c’est ce qui continue d’exister lorsqu’on cesse d’y croire.»

 
     &amp;lt;p&amp;gt; Cette citation de Philip K Dick figure depuis longtemps sur mon profil, presque depuis le début presque. Ce brillant auteur de SF à tout au long de sa carrière cherché quelles etaient les frontières de la réalité. C&amp;amp;#8217;est pour cela que je l&amp;amp;#8217;affiche fierement, et surement aussi pour la même raison que c&amp;amp;#8217;est la première phrase de l&amp;amp;#8217;Accueil du Site du Reality Festival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personne ne connait les univers virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2008 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/personne-ne-connait-les-univers-virtuels/</guid>
      <description>Titre provocateur j&amp;#8217;en conviens, mais il reflète vraiment une réalité qui fait défaut à tous ceux qui veulent essayer de faire un peu de business dans ce nouvel eldorado qu&amp;#8217;est le futur web&amp;#8230;

Trisite constat qui vient d&amp;#8217;une expérience vécue lors d&amp;#8217;un séjour plongée à Marseille. J&amp;#8217;ai rencontré une amie qui veux déménager pour raisons personnelles, la question de changer de boulot ou de switcher en télétravail se pose donc à elle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival du film web</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/festival-du-film-web/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2008 09:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/festival-du-film-web/</guid>
      <description>Encore une belle initiative culturelle qui me paraît important de relayer ici. J&amp;#8217;en parlais il y a quelque temps sur ce blog, le festival web d&amp;#8217;Oloron sera pour la deuxième année retransmis en direct sur Second Life.
Cette année il y a un concours d&amp;#8217;organisé spécialement pour SL : le Speed Filming. Il s&amp;#8217;agit de réaliser un film sur un sujet tiré au sort et avec un délai assez court.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence sur Saint Simon Vendredi 25 à 21h15</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/conference-sur-saint-simon-vendredi-25-a-21h15/</guid>
      <description>LA PENSEE DE SAINT&amp;#8211;SIMON
une conférence de Pierre MUSSO
Vendredi 25 avril 2008/Tuesday april 25
21:15 french time/12:15 pm SLT
Biblio &amp;#8211; Ebeoplex Island
http://slurl.com/secondlife/Ebeoplex/43/200/124/
Pierre MUSSO est un expert sur le sujet avec la bagatelle d&amp;#8217;une vingtaine d&amp;#8217;ouvrages sur l&amp;#8217;avenir numérique, les réseaux, les -télé-communication et bien sur Saint Simon sera à la Bibliothèque Francophone ce vendredi à 21h15.
Véritable challenge pour lui car cela sera sa première immersion dans Second Life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Films &amp; Musique sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/films-musique-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2008 18:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/films-musique-sur-second-life/</guid>
      <description>Je ne pense pas que ceux qui n&amp;#8217;ont jamais mis les pieds dans SL peuvent imaginer à quel point l&amp;#8217;activité culturelle y est dense.
Bon évidemment, comme pour internet, il faut savoir ou chercher mais une fois les bons sites ou groupes decouverts il devient dur de passer une soirée sans louper une conférence, un concert ou une projection de film.
En ce moment se déroule sur I-world Island une manifestation organisée par Linden Labs : 24h de concert non stop !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence sur la perspective numérique le 15/04/08</title>
      <link>https://angezanetti.github.com/conference-sur-la-perspective-numerique-le-150408/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2008 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.com/conference-sur-la-perspective-numerique-le-150408/</guid>
      <description>Une nouvelle conférence est organisée à la biblio après ce petit break bien mérité. Le mois de mars a été particulièrement chargé pour nous.

L&amp;#8217;affiche à été réalisée par Mallory Destiny, une journaliste hollandaise qui a rejoint l&amp;#8217;équipe et qui s&amp;#8217;occupera désormais de la communication avec le reste du monde. Bienvenue à toi Mallory dans cette aventure!
La conférence aura lieu le mardi 15 Avril 2008 à la bibliothèque Francophone ( http://slurl.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>