<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medecine on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/medecine/</link>
    <description>Recent content in Medecine on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2009 09:27:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/medecine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pulse, le serious game orienté santé</title>
      <link>https://angezanetti.com/pulse-le-serious-game-oriente-sante/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 09:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pulse-le-serious-game-oriente-sante/</guid>
      <description>Le 2 décembre dernier, Richard nous présentait un nouveau serious game dédié à la formation des médecins. Pulse, c&amp;#8217;est son petit nom, est tout simplement le serious game le plus cher de l&amp;#8217;histoire avec quelques 14 millions de dollars d&amp;#8217;investissement ! Le jeu est scénarisé, le médecin apprenant devant poser un diagnostic en fonction des signes cliniques du &amp;#8220;patient&amp;#8221;. Apparemment c&amp;#8217;est plutôt réaliste et la palette d&amp;#8217;interaction est vraiment importante. Aussi bien du coté des réactions du patient virtuel que des possibilités d&amp;#8217;actions sur celui ci -médicaments compris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le personnel de santé se forme avec les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Ce matin je suis tombé sur deux bonnes nouvelles dans mon agrégateur de flux. Les deux traitaient de problèmes de formation des personnels de santé et les résolvaient grâce aux mondes virtuels.   Le premier exemple (source) est celui de la formation des étudiants en paramédical de l&amp;#8217;université de Edge Hill University. Le sujet étant les accidentés ou les grands brulés il est difficile de pouvoir &amp;#8220;s&amp;#8217;entrainer&amp;#8221; sans compromettre la santé du patient, ou l&amp;#8217;éthique.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>