<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assemblive on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/assemblive/</link>
    <description>Recent content in Assemblive on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2010 11:06:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/assemblive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Assemblive maintenant en français et une API arrive bientôt</title>
      <link>https://angezanetti.com/assemblive-v1-8-francais-api/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 11:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/assemblive-v1-8-francais-api/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me rend compte que je n&amp;#8217;ai jamais parlé d&amp;#8217;&lt;a href=&#34;http://assemblive.com/home/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Assemblive&lt;/a&gt; sur ce blog. C&amp;#8217;est un tort que je vais m&amp;#8217;empresser de réparer dans ce post!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assemblive est un un &lt;strong&gt;monde virtuel&lt;/strong&gt; en 3 dimensions &lt;strong&gt;très orienté business&lt;/strong&gt;. Il est édité par une société française (cocorico) comme son nom ne l&amp;#8217;indique pas : &lt;strong&gt;AWoldForUs&lt;/strong&gt;. Derrière ce nom anglophone il y a en fait 5 codeur/graphistes/commerciaux qui ont mis un an pour développer une version béta de leur plateforme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là où Assemblive tire son épingle du jeu c&amp;#8217;est sur l&amp;#8217;accessibilité. En effet pas besoin de télécharger un lourd programme à la SecondLife, ici c&amp;#8217;est Unity3d qui fait le rendu et donc un &lt;strong&gt;simple plugin&lt;/strong&gt; de 4Mo suffit. Beaucoup plus simple à mettre en œuvre dans une entreprise donc, pas besoin de mobiliser un administrateur système pour installer un logiciel par poste. Le plugin s&amp;#8217;installe sans les droits admins et la plateforme se lance &lt;strong&gt;directement dans le navigateur internet&lt;/strong&gt;&amp;#8211; Firefox, Safari et Internet Explorer. Et cela tourne sous windows et mac, soit 99% des ordinateurs du marché.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>