<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guests on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/guests/</link>
    <description>Recent content in Guests on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2010 08:18:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/guests/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[GUEST] Retour sur le Quizz de Dental Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 08:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/guest-retour-sur-le-quizz-de-dental-life/</guid>
      <description>&lt;!--        @page { margin: 2cm }       P { margin-bottom: 0.21cm } --&gt;

&lt;p&gt;_Ce post m&amp;#8217;a été soumis par &lt;a title=&#34;Profil FB Odrade Saenz&#34; href=&#34;http://www.facebook.com/#!/profile.php?id=100000537321100&amp;v=wall&amp;ref=ts&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Odrade Saenz &lt;/a&gt;, elle a assisté à une conférence de &lt;a title=&#34;DentalLife&#34; href=&#34;http://www.dentallife.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;DentalLife&lt;/a&gt; la semaine dernière et souhaitais nous faire partager son expérience. Comme je le rappelait il y a peu , ce blog est ouvert au guest blogging, autrement dit si vous avez envie de partager une expérience qui est en rapport avec les mondes virtuels et que vous n&amp;#8217;avez pas de support pour le faire il suffit de m&amp;#8217;envoyer un mail, un tweet, un message FB ou un pigeon voyageur et, si l&amp;#8217;article est interessant, je le publierai ici :)_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand ludique rime avec pratique et pédagogique&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lundi 12 juillet 2010 à 21 heures, Bill Walach aka Dr Guillaume Reys, chirurgien dentiste, fondateur de la société Dental Life, conviait au sein de l’île Ivoire sur Second Life, ses confrères et des étudiants à une animation conviviale et interactive. Un quizz pédagogique permettait aux participants de tester leurs connaissances sur la thématique des urgences au cabinet dentaire. L’animation s’est déroulée dans la bonne humeur et l’interactivité. Le docteur Bartholomeus Calon, médecin anesthésiste réanimateur à l’hôpital de Hautepierre, à l’origine d’un atelier conférence et d’un diaporama permettant à tout un chacun de se former ou de réviser, était présent lors de cette sympathique soirée, émaillant les réponses de commentaires complémentaires. Un cadeau offert par Gold conseil, partenaire de Dental Life, a été remis au meilleur score.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée PraTIC, Beaux Arts, 23 mars 2009</title>
      <link>https://angezanetti.com/journee-pratic-beaux-arts-23-mars-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 06:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/journee-pratic-beaux-arts-23-mars-2009/</guid>
      <description>Post soumis par Audrey Lohard :


Intervention de Dominique Cardon « Identité en réseau et affirmation de soi en ligne »
Retour sur le design de la visibilité : (cf. http://www.internetactu.net/2008/02/01/le-design-de-la-visibilite-un-essai-de-typologie-du-web-20/)
En guise d’introduction, Dominique Cardon rappelle que pour étudier la notion d’identité numérique, il est nécessaire de se défaire de la métaphore de l&amp;#8217;identification. Si avec l&amp;#8217;identité numérique reviennent toujours les théories de l&amp;#8217;identification, ces dernières ne sont pas observées dans la pratique par les sociologues !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce blog est aussi le votre !</title>
      <link>https://angezanetti.com/ce-blog-est-aussi-le-votre/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2009 16:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ce-blog-est-aussi-le-votre/</guid>
      <description>Au début j&amp;#8217;ai fait ce blog pour me faire connaître. La fin justifiant les moyens je me suis tourné vers la solution blog&amp;#8221; pour le coté &amp;#8220;user-friendly&amp;#8221; et le bon référencement de ceux ci .
Mais au fil de l&amp;#8217;usage il est clair qu&amp;#8217;un blog c&amp;#8217;est bien plus qu&amp;#8217;un site facile à faire, bien plus qu&amp;#8217;un truc bien référencé. Un blog c&amp;#8217;est un espace perso où l&amp;#8217;on débat, argumente, jette son avis à la face du monde.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>