<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coworking on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/coworking/</link>
    <description>Recent content in coworking on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2013 14:30:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/coworking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Je n’ai qu’un seul client et il s’appelle Coworking</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-nai-quun-seul-client-et-il-sappelle-coworking/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 14:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-nai-quun-seul-client-et-il-sappelle-coworking/</guid>
      <description>C’est magique. Tout simplement. Alors que l’on a toujours du mal à trouver un business model pour les Coworkings. Du malà faire de ses lieux d’échanges des lieux économiquement viables sans être sous perfusion des acteurs publics, les retombées pour les membres sont assez hallucinant : 100% du CA !
Alimenter l’éco-système Plus je réfléchi, plus je débat avec mes copains du Mutualabsur les différentes possibilités de financer notre lieu et plus je suis convaincu que les seules vraies solutions sont dans tout ce qui alimente la machine: monter des projets qui créer de l’activité pour les membres, qui à leur tour monteront des projets qui créeront de l’activité etc, etc… Cela marche, j’en suis un exemple vivant -et je ne suis pas seul – et c’est probablement la seule solution viable dans le temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CoworkingLille déménage et à besoin de vous</title>
      <link>https://angezanetti.com/coworkinglille-demenage-et-a-besoin-de-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 08:48:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/coworkinglille-demenage-et-a-besoin-de-vous/</guid>
      <description>Cet été il va y avoir du changement dans le milieu du travail collaboratif Lillois. CoworkingLille est en pleine mutation, la sortie de la chrysalide est prévue au mois d’Aout.
Au programme un nouveau lieu, beaucoup plus grand, on passe de 150 à 700 m2 ! Cela va nous permettre de programmer des vrais événements, d’avoir des vraies salles de réunions, une jolie cuisine pour boire du café etc…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi les freelances sont aussi déprimés… ou pas</title>
      <link>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 10:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</guid>
      <description>Je suis tombé hier, au fil de ma veille, sur un article de fastcompanyqui a pour titre : “Why freelancers are so depressed”.
Un bon gros titre qui fait peur, qui fait buzzer et pleurer dans les chaumières, on se croirait sur TF1. Je vais me permettre dans ce billet de répondre à ce post, parce que je suis freelance depuis presque 5 ans maintenant et aussi parce les problématiques des nouvelles formes de travail m’intéressent beaucoup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oui, le coworking devrait être gratuit !</title>
      <link>https://angezanetti.com/coworking-gratuite-business-model/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 13:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/coworking-gratuite-business-model/</guid>
      <description>Cet article est une réponse au billet de l’atelier des médias: “Le débat du moment : le coworking doit-il être gratuit ?”
Ce débat fait apparemment “rage” aux Etats-Unis et cela ne m’étonne pas vraiment. Au retour de CoworkingEurope l’année dernière c’est une question qui nous avait travaillé pendant un bout de temps avec Pierre et Manu, les créateurs de l’espace de coworking Lillois.
Le constat Bien évidemment, comme le rappelle l’auteur du billet de l’atelier des médias, il faut bien payer les charges inhérentes aux locaux et services mis à disposition des coworkers mais cela pose clairement la question du business model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le coworking créateur de richesse ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-coworking-createur-de-richesse/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 05:28:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-coworking-createur-de-richesse/</guid>
      <description>Coworking et rentabilité Le coworking à un problème endémique: il n’est pas rentable. Il génère bien de la valeur ajoutée, sinon les espaces ne seraient pas en constante évolution, mais cette valeur est difficilement “monétisable”. Le coworking crée de la richesse humaine et intellectuelle, tous les coworkers le savent bien, mais la richesse pécuniaire, est, elle, plus compliquée à créer.
C’est une problématique que l’on connait bien au CoworkingLille, mais en revenant des conférences de Coworking Europenous nous sommes rendus compte que tous les espaces av aient le même soucis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation de Trello</title>
      <link>https://angezanetti.com/trello-outil-agile-collaboration-distance-coworkinglille/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 07:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/trello-outil-agile-collaboration-distance-coworkinglille/</guid>
      <description>Je suis freelance depuis 4 ans maintenant et depuis le début de mon activité je cherche des outils pour me faciliter le travail et notamment le travail à plusieurs et à distance. Je travaille en effet beaucoup avec des personnes distantes, même si depuis l’existence de CoworkingLillecela à tendance à diminuer !
A chaque nouveau projet ce pose le problème des outils à mettre en place pour faciliter notre collaboration. Et à chaque fois, ou presque, les solutions sont différentes sans pour autant me convaincre totalement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je veux devenir un Ninja !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</guid>
      <description>Je pense que vous avez remarqué, depuis mon retour de vacances je blog moins. Mon fil twitter est toujours aussi actif mais ce blog, lui, était un peu en veille. Deux raisons à cela, mais pas d’inquiétude ce sont des bonnes nouvelles !
Premièrement à mon retour de vacances j’ai été super pris par 2 gros projets. Le genre de projets super excitant, qui vous prend beaucoup temps mais qui est tout aussi passionnant que chronophage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour d’expérience sur le Coworking et CoworkingLille</title>
      <link>https://angezanetti.com/lille-coworking-coworkinglille/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 13:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lille-coworking-coworkinglille/</guid>
      <description>CoworkingLille existe depuis 6 mois maintenant. Depuis l’ouverture de leur blogj’étais attentif à l’avancement du projet si bien que je fut un des premiers à m’inscrire comme membre – le numéro 11 exactement :p – et, depuis, je travaille régulièrement dans cet espace partagé. Depuis début Juillet j’y suis même quasiment tous les jours, et je me suis impliqué encore plus fortement car je fais partie de l’équipe de co-gérance du lieu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La technique Pomodoro</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-technique-pomodoro/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-technique-pomodoro/</guid>
      <description>Dans ma vie de freelance j’ai toujours cherché des nouvelles méthodes pour organiser mon travail. Je dois souvent gérer en parallèle plusieurs dossiers, des gros, des petits, des courts, des longs etc… J’ai testé une liste hallucinante de techniques, des todolist, de GTD – gets things done – et de time tracker.
Malheureusement ça ne fonctionne jamais vraiment…Ou du moins pas bien longtemps.
Mais depuis quelques semaines je me suis mis à la technique Pomodoro et, honnêtement, les retombées sont plutôt bonnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le coworking arrive à Strasbourg</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-coworking-arrive-a-strasbourg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-coworking-arrive-a-strasbourg/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
