<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>e-commerce on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/e-commerce/</link>
    <description>Recent content in e-commerce on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2011 11:44:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/e-commerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aushopping, la première gallerie marchande virtuelle française</title>
      <link>https://angezanetti.com/aushopping-gallerie-marchande-virtuelle-3d/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 11:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/aushopping-gallerie-marchande-virtuelle-3d/</guid>
      <description>EDIT : Pour l’ouverture au public d’aushopping j’ai fais une mise à jour de ce billet disponible à cette adresse : http://angezanetti.com/aushopping-centre-commercial-monde-virtuel-immersif/
 Je suis bêta testeur d’Aushopping depuis plusieurs semaines maintenant. Ce monde virtuel, mis en place par Auchan, recréer en 3D une galerie marchande pour développer une alternative au e-commerce que nous connaissons tous.
Ils viennent de sortir une nouvelle version de leur bêta privée, une bonne occasion pour moi de faire le point de mes ressentis sur Aushopping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avatars de Second Life sont des consommateurs comme les autres</title>
      <link>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/avatars-secondlife-marketing-ecommerce-consomateurs/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le e-commerce et les mondes virtuels.</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-e-commerce-et-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Si vous êtes intéressé par l’intégration de solutions e-commercer dans les mondes virtuels vous pouvez me contacter à l’adresse mail suivante : contact@angezanetti.comou encore visiter ma pagedédiée à l’implantation des entreprisesou celle avec mes références._ _____________________
_
&amp;lt;div align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; Décidément ce mois ci est celui du e-commerce dans Second Life. il y apeu on apprenais que Boulanger s&amp;amp;#8217;implantait sur SL, plus précisement queBoulanger Englos ( c&amp;amp;#8217;est dans Ch&amp;amp;#8217;nord ), et hier a eu lieu l&amp;amp;#8217;annonceofficielle du &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger sur SL ….la suite!</title>
      <link>https://angezanetti.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 12:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/boulanger-sur-sl-la-suite/</guid>
      <description>Cet après midi j’ai décidé de retourner sur l’île de Boulanger afin de voir si je pourrais rencontrer les administrateurs de la sim. J’ai tout d’abord été surpris de voir que la sim était peuplée d’au moins 5 avatars et que tous étaient entrain de bosser.
La sim dont il est question dans le post précédent est donc en chantier – version beta, peut être même Alpha.
Nous avons echangé pendant de nombreuses minutes et j’ai appris qu’ils n’en sont qu’a leur début, que Boulanger est persuadé que le web de demain sera 3D – tout le monde ne l’est pas – et sont totalement conscient qu’ils n’exploitent que 10% de la plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boulanger Englos sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/boulanger-englos-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 14:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/boulanger-englos-sur-second-life/</guid>
      <description>Second Lifene bouge pas beaucoup ces temps ci, est-ce la crise ou juste le contre coup de la fameuse vague médiatique de 2007. Le fait est que les grosses enseignes sont frileuses a s’implanter dans SL.
Pourtant j’apprends ce matin que Boulanger vient de créer son île. Dans l’article de JMLoucheon apprend que IBMou plus précisément Global Business Services (GBS) ont donner un petit coup de pouce pour faciliter la création du Sim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
