<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RealXtend on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/realxtend/</link>
    <description>Recent content in RealXtend on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Nov 2012 10:25:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/realxtend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Realxtend lance Meshmoon</title>
      <link>https://angezanetti.com/realxtend-meshmoon-mondes-virtuels-virtual-worlds-hebergment/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 10:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/realxtend-meshmoon-mondes-virtuels-virtual-worlds-hebergment/</guid>
      <description>Cela fait des années que je suis de près le projet Realxtend. Ils ont toujours eu un positionnement orienté entreprise, ils ont depuis longtemps abandonné beaucoup de ce que je reproche à Second Life ou OpenSim, et je ne parle pas QUE du LSL :) !
Mais ces choix technologiques ont eu des conséquences assez terribles : ils se sont dissociés de la communauté OpenSim, ils se sont d’abord orientés sur une techno 100% windows et la prise en main de leur solution 3D est un peu plus hardue que celle d’une sim classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NANTES 1757 : Un monde virtuel et une base documentaire</title>
      <link>https://angezanetti.com/nantes-1757-realxtend-ensad-histoire-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 11:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nantes-1757-realxtend-ensad-histoire-mondes-virtuels/</guid>
      <description>L’ENSAD et plus spécifiquement l’EN_ER – Programme de recherche Espace Numérique – Extension du Réel – dirigé par François Garnier vient de sortir un univers 3D qui sert d’espace de collaboration mais aussi de base documentaire. Le tout sur le thème du 18ème sciècle, vous l’aurez compris.
D’un point de vue technique, la plateforme tourne sur un serveur RealXtend – d’ailleurs l’ENSAD doit être le seul acteur français vraiment au point sur cette techno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teleportation extra grid avec RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/teleportation-extra-grid-avec-realxtend/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia soutient maintenant RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.com/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 17:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/nokia-soutient-maintenant-realxtend/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les projets de RealXtend</title>
      <link>https://angezanetti.com/les-projets-de-realxtend/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 16:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/les-projets-de-realxtend/</guid>
      <description>Comme je le bloggaitLundi dernier aujourd’hui a eu lieu une réunion avec la l’équipe de RealXtenddans Second Life.
La conférence était en voix et en anglais – à ce propos l’accent Finlandais est plutôt “funny” – sur la simArkala.
Beaucoup de choses ont été dites, plus ou moins approfondies, je vais essayer de faire ressortir les gros traits de ce que me paraît intéressant.
Tout d’abord j’ai été content d’apprendre qu’ils collaborent avec LindenLabsou tout du moins qu’ils ont des contacts régulier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous ne connaissez toujours pas RealXtend?</title>
      <link>https://angezanetti.com/vous-ne-connaissez-toujours-pas-realxtend/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 13:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/vous-ne-connaissez-toujours-pas-realxtend/</guid>
      <description>Une réunion est orgnisée Mercredi 23 Avril par les créateurs de RealXtend eux même! Pour mémoire RealXtend c’est une version d’opensim, l’alternative libre de Second Life.
Cela permet d’avoir sa propre sim sans avoir à en acheter une à Linden Labs, mais cela sert, ou servira, surtout a créer des intranets 3d directement hébergés sur les serveurs d’une entreprise.
Il paraît qu’une nouvelle version du serveur est sortie et qu’elle élimine encore beaucoup de bugs!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
