<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biblio Fr on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/biblio-fr/</link>
    <description>Recent content in Biblio Fr on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2013 09:33:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/biblio-fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Retour sur le Haiku Speed Build aux champs libre</title>
      <link>https://angezanetti.com/opensim-fracogrid-twithaiku-rennes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 09:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/opensim-fracogrid-twithaiku-rennes/</guid>
      <description>Le semaine dernière la bibliothèque Francophone du metavers à organisé aux champs libre à Rennes un évenement sympa : le Twithaiku.
Le principe est assez simple, il suffit d’envoyer par Twitter un haïku – poème en 3 lignes – avec le hashtag #twithaiku. Les meilleurs tweets ont été sélectionnés et, pour la remise des prix, la bibliothèque organisait un “speed build”.
Une demi douzaine étaient réunis sur Francogrid pour builder en moins de deux heures une représentation 3D des haïkus nominés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etudes d’usages de l’expérience OpéraBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 07:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/etudes-dusages-operabis-secondlife-opensim-bilbiothequefrancophone/</guid>
      <description>Vous trouverez ci dessous l’étude d’usages du projet OpéraBis, la conclusion d’un beau projet d’un an de retransmission en live des spectacles d’opéra dans les mondes virtuels.
Ce fut une expérience vraiment enrichissante, j’espère que les suivantes le seront tout autant !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Biblio propose la Web 3D art exhibition à la 16ème conférence ACM Web3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-biblio-propose-la-web-3d-art-exhibition-a-la-16eme-conference-acm-web3d/</guid>
      <description>Du 20 au 22 Juin prochain se tiendra à Paris la 16ème conférence annuelle ACM Web3D. Cette conférence va présenter des intervenants qui pensent et partagent l’amélioration du Weben trois dimensions. On y parlera de WebGL, de X3D, d’interface immersive, de seriousgame etc.
Mais on y parlera aussi art contemporain, et c’est la Bibliothèque Francophone qui organise cet aspect de la manifestation. Je serais donc dès demain, avec Audrey et Roger à Paris pour mettre en place la technique pour le Web3D Art exhibition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Révisez vos classiques” : Eugène Onéguine, mercredi 6 avril 2011</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-eugene-oneguine-6-avril-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 09:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-eugene-oneguine-6-avril-2011/</guid>
      <description>La prochaine soirée OpéraBis sera une nouvelle édition de “Révisez vos classiques”, soirée de découverte de l’opéra, cette fois-ci consacrée à Eugène Onéguine de Tchaïkovski. Venez en découvrir ou redécouvrir les plus beaux moments, avec chant, piano et les commentaires d’Alain Surrans, directeur de l’Opéra de Rennes.
Le spectacle est ouvert dans les deux mondes virtuels Second Life ™ et Francogrid en direct de la représentation donnée à l’Opéra de Rennes mercredi 6 avril à 20h (heure française), 11 am SL Time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#OperaBis fait sa deuxième le 6/01/10</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-fait-sa-deuxieme-le-60110/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 20:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-fait-sa-deuxieme-le-60110/</guid>
      <description>Pour rappel des instructions pour débutants sont accessibles ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reservez vos places pour Operabis avant le 6/11 #OperaBis</title>
      <link>https://angezanetti.com/operabis-rennes-opera-second-life-opensim/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 09:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/operabis-rennes-opera-second-life-opensim/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bibliothèque Francophone accueille le BBF !</title>
      <link>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 08:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bibliotheque-francophone-bbf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour fêter la sortie du n° 3, 2010 du &lt;em&gt;BBF&lt;/em&gt; consacré au &lt;strong&gt;concept de collection&lt;/strong&gt; (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&lt;/a&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;), la revue organise une conférence sur “Second Life”. Le Bulletin des Bibliothèques de France est le fruit d’un travail collaboratif de la communauté des bibliothécaires et un périodique de référence. Vous pourrez donc jeudi découvrir sa genèse et son histoire, ainsi que débattre et échanger sur le contenu &lt;a href=&#34;http://bbf.enssib.fr/sommaire/2010/3&#34;&gt;du dernier numéro consacré au concept de collection&lt;/a&gt;. Nous aurons le plaisir de recevoir le rédacteur en chef Yves Desrichard qui se lance dans l’expérience tridimensionnelle avec nous.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radart jeux vidéos, en réalité mixte à la Biblio le 27 Mai 2010</title>
      <link>https://angezanetti.com/radart-jeux-videos-bibliotheque-francohpon/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 09:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/radart-jeux-videos-bibliotheque-francohpon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;RADART signifie Rapid Application Developpement of Artistic Projects. Les Radarts sont les rendez-vous des artistes, des développeurs, des ingénieurs, des créateurs, des experts et curieux des interactions entre art et technologie. Le jeudi 27 mai 5 projets sélectionnés se confronteront autour de 5 tables avec tous ceux et celles qui sont (sur le principe du barcamp) prêts à les aider. Si vous êtes disponible le jeudi 27 Mai à partir de 18h45 pour aller à La Cantine &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Inscrivez-vous dès maintenant. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon, ce n’est pas grave, car l’événement est si intéressant que la bibliothèque du metaverse met les bouchées doubles pour vous permettre d’assister et de participer à distance.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;address&amp;gt;
  Attention une erreur s&amp;amp;#8217;est glissée dans l&amp;amp;#8217;image, le début est bien à 18h45 et pas 19h45 :)
&amp;lt;/address&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée numérique de l’Université Paris Descartes en réalité mixte avec la biblio</title>
      <link>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 09:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/journee-numerique-paris-descartes-realite-mixt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pour la troisième année la &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;bibliothèque francophone du metavers&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; est partenaire des &lt;a href=&#34;http://jnum10.parisdescartes.fr/&#34;&gt;Journées Numériques&lt;/a&gt; qui se tiendront les 17 et 18 mai 2010 à l’université paris-Descartes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous proposons un barcamp en réalité mixte dans la lignée de celui que nous avons organisé avec le &lt;a href=&#34;http://metalab3d.blogspot.com/2010/02/virtual-world-camp-paris-capitalisation.html&#34;&gt;Metalab et la Cantine pour le Virtual World Camp&lt;/a&gt; : une table, des personnes physiquement présentes et d’autres incarnées en monde virtuel participant à une rencontre publique et ouverte à tous autour du thème “Enseignement et nouveaux environnements immersifs”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est ouvert à tous et gratuit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yves Coppens &amp; Michel Serres en live a la biblio !</title>
      <link>https://angezanetti.com/yves-coppens-michel-serres-en-live-a-la-biblio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/yves-coppens-michel-serres-en-live-a-la-biblio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
