<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vendredi on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/vendredi/</link>
    <description>Recent content in Vendredi on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/vendredi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la &amp;#8220;révolution Internet&amp;#8221;
Les impacts sur notre société de l&amp;#8217;arrivée d&amp;#8217;internet sont nombreux. A tel que c&amp;#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n&amp;#8217;est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &amp;#8220;B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : Cleanternet</title>
      <link>https://angezanetti.com/cleanternet-hadopi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 07:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/cleanternet-hadopi/</guid>
      <description>Cette semaine la vidéo du vendredi colle à l&amp;#8217;actualité, si vous êtes normalement constitué &amp;#8211; c&amp;#8217;est a dire avec des yeux et/ou des oreilles &amp;#8211; vous avez forcement entendu parler de l&amp;#8217;envoi des premiers mails de l&amp;#8217;HADOPI.
Hadopi donc, sensé lutter contre ce monde &amp;#8220;sans foi ni loi&amp;#8221; dans lequel évolue pèle mêle des pédophiles, des nazis, des pirates et aussi, de temps en temps, des mecs qui cherchent du boulot&amp;#8230; Notre gouvernement s&amp;#8217;acharne en ce moment à rendre l&amp;#8217;internet &amp;#8220;civilisé&amp;#8220;, avec des moyens qui sont plus ou moins légaux et plus ou moins pas franchement efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : FireFox est multitouch !</title>
      <link>https://angezanetti.com/firefox-est-multitouch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/firefox-est-multitouch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce vendredi est à classer dans le rayon actus, une fois n&amp;#8217;est pas coutume. Vous avez forcement entendu parlé de la sortie imminente de la nouvelle version de FireFox, la fameuse version 4. C&amp;#8217;est un virage important pour Mozilla car ils ont gagné le combat de &lt;a title=&#34;Mozilla a gagné son combat&#34; href=&#34;http://standblog.org/blog/post/2010/08/08/La-victoire-de-Mozilla&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;#8220;&lt;em&gt;promouvoir le choix et l&amp;#8217;innovation sur Internet&amp;#8221;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; mais la guerre des navigateurs n&amp;#8217;est pas finie, elle commence même avec l&amp;#8217;arrivée de Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette nouvelle mouture promet de nombreuses nouveautés, plus de stabilité et j&amp;#8217;apprends aujourd&amp;#8217;hui que FF4 supportera le multitouch !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors gadget ou pas gadget je vous laisse juge, mais je ne resiste pas à vous en faire profiter avec cette vidéo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : 55 Sounds To The Sky</title>
      <link>https://angezanetti.com/55-sounds-to-the-sky/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 12:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/55-sounds-to-the-sky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce Vendredi est aujourd&amp;#8217;hui un machinima qui reproduit une exposition sonore mise en place sur  &lt;a title=&#34;AIRE ville spatiale&#34; href=&#34;http://aire-ville-spatiale.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AIRE &lt;/a&gt;en MArs 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installation sonore de &lt;strong&gt;Christine Webster aka Wildo Hofmann&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ce machinima pour garder trace et inviter à l&amp;#8217;expérience de la composition électro-acoustique 3D &amp;#8211; &amp;#8220;55 sounds to the sky&amp;#8221; &amp;#8211; crée sur Aire Ville Spatiale en mars 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien entendu le film ne peut en aucun cas remplacer l&amp;#8217;expérience sur la simulation d&amp;#8221;Aire Ville Spatiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le machinima étant par essence un processus linéaire, la sensation cognitive de présence* dans un univers virtuel a 3 dimensions et la sensation d&amp;#8217;écoute binaurale 3d s&amp;#8217;évanouissent au contact du film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc une invitation, un éveil à la curiosité, ainsi qu&amp;#8217;un exercice de style.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vous trouverez une description plus complète, mais en anglais, sur le blog de &lt;a title=&#34;55 sounds to the sky&#34; href=&#34;http://sonicespaces.blogspot.com/2010/06/55-sounds-to-sky-english-version.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wildo Hofmann.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : Ubi Art</title>
      <link>https://angezanetti.com/ubi-art-framework-ubisoft/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 13:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/ubi-art-framework-ubisoft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce vendredi est une vidéo trouvée chez Korben, et encore une fois je remarque que ce qu&amp;#8217;il y a de bien avec les blogs c&amp;#8217;est que souvent les commentaires sont plus intéressant que l&amp;#8217;article lui même. Alors pourquoi je dis ça? Je n&amp;#8217;en veux pas à Korben, non non. Juste qu&amp;#8217;il nous présente une démo de framework parce qu&amp;#8217;il le trouve &amp;#8220;sympa&amp;#8221; et c&amp;#8217;est vrai que c&amp;#8217;est bien fait et plutôt zgréable à regarder mais dans les commentaires on trouve une info qui vaut de l&amp;#8217;or.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce Framework devrait être mis à dispo du public en 2011 et sous licence OpenSource ! J&amp;#8217;emploie le conditionnel mais apparemment la second source que j&amp;#8217;ai trouvée sur le net est assez fiable : &lt;a title=&#34;Ubi Art Framework&#34; href=&#34;http://raymanorigins.fr.ubi.com/2010/07/02/a-propos-du-jeu/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://raymanorigins.fr.ubi.com/&#34;&gt;http://raymanorigins.fr.ubi.com/&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;. Ubisoft se mettra donc en concurrence avec Quake &amp;amp; UT qui ont leur moteur de jeux accessibles au grand public&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si avec tout ça les interfaces 3D n&amp;#8217;explosent pas dans les prochaines années&amp;#8230;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : Pierre Bellanger – Communiquer avec Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/communiquer-avec-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 11:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/communiquer-avec-internet/</guid>
      <description>La vidéo de ce vendredi est une intervention des fameuses conférences ERNEST &amp;#8211; poisson rouge qui, pour une raison obscure, est l&amp;#8217;emblème de l&amp;#8217;ENS :) &amp;#8211;
Cette conférence est celle de Pierre Bellanger, PDG de Skyrock. Il nous explique comment communiquer sur/avec Internet. Vu l&amp;#8217;expérience du Monsieur et le statut de Skyrock (pas loin de 160 millions de visiteurs/mois), j&amp;#8217;ai pensé qu&amp;#8217;il pouvait être interressant d&amp;#8217;entendre ces conseils. Fianlement je ne me lasse pas de la réécouter, je vous en fait donc profiter :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : OpenWonderland</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-openwonderland/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 16:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-openwonderland/</guid>
      <description>La vidéo de ce Vendredi traite d&amp;#8217;un monde virtuel que j&amp;#8217;ai découvert il y a peu. Ce monde a une histoire intéressante car OpenWonderland est en fait une variante d&amp;#8217;un projet de Sun Labs appelé &amp;#8220;Project Wonderland&amp;#8221;. Sun à décidé il y a quelques mois de fermé les portes de son monde virtuel.
La communauté à décidé de reprendre le projet et de publier les sources.
La vidéo qui suit vous présente donc les fonctionnalités de ce monde virtuel opensource et plutôt orienté business.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : ” Base jumping at Dean’s Blue Hole”</title>
      <link>https://angezanetti.com/guilluame-nery-deans-blue-hole/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2010 16:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/guilluame-nery-deans-blue-hole/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce vendredi est une vidéo trouvée sur Facebook grâce à &lt;a title=&#34;soeurnocturne&#34; href=&#34;http://soeurnocturne.blogspot.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Seb. &lt;/a&gt;Rien à voir avec les mondes virtuels mais il y a une telle beauté dans ces images que j&amp;#8217;avais vraiment envie de la partager, en espérant qu&amp;#8217;elle tourne sur le web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous verrez c&amp;#8217;est simplement magnifique, on touche du doigt le monde du rêve alors que tout ceci se passe bien sur la planète Terre, malgré les apparences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et au délà du beau il y a la performance. Guillaume Nery est un champion du monde d&amp;#8217;apnée, il est français et trop peu connu du grand public. Ce garçon, quand il ne fait pas de vidéos, descends quand même à plus de 100m avec comme seul outil sa monopalme. Un coup de chapeau aussi à la camerawoman qui à filmé la vidéo que vous allez voir en apnée ! Je vous laisse imaginer quelle maîtrise technique il faut pour suivre un apneiste en faisant de belles images et le tout sans respirer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais assez de technique, montez le son, mettez en plein écran et ouvrez bien grands vos yeux :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : “Les mondes virtuels sont ils l’avenir des intranets d’entreprise ?”</title>
      <link>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-intranet-entreprise/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 15:05:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-intranet-entreprise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vidéo de ce Vendredi est en plein dans le topic de ce blog : les mondes virtuels en entreprise. Comment et pourquoi utiliser les mondes virtuels comme outil intranet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vidéo qui suit est vraiment intéressante car je crois qu&amp;#8217;elle brosse plus ou moins en profondeur les différents clichés dont sont victimes les mondes 3D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien que le titre en dit long, les mondes virtuels ne sont pas l&amp;#8217;avenir de l&amp;#8217;intranet, pas plus qu&amp;#8217;ils ne sont l&amp;#8217;avenir de l&amp;#8217;internet. Ils sont un outil comme un autre qui vient/viendra se greffer à la palette d&amp;#8217;outils collaboratifs des entreprises. Le monde virtuel comme la solution ultime à tous nos problèmes, comme remplacement de notre vie réelle, de l&amp;#8217;internet etc etc&amp;#8230; Tout ceci ne sont que des vieux clichés qui datent probablement du buzz médiatique de Second Life où les mauvais? journalistes s&amp;#8217;en donnait à coeur joie dans le superlatif ridicule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette vidéo ce veut professionelle et pragmatique, on y parle d&amp;#8217;usage, de freins et d&amp;#8217;avantages en toute sincérité et c&amp;#8217;est pour cela que je vous la propose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : “The hidden influence of social networks”</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-the-hidden-influence-of-social-networks/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 10:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-the-hidden-influence-of-social-networks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cette vidéo trouvée &lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/&#34; title=&#34;TED&#34;&gt;chez TED,&lt;/a&gt; nous parle de réseau sociaux. Mais pour une fois il ne sera pas question de &lt;a href=&#34;http://twitter.com/angezanetti&#34; title=&#34;AngeZanetti Twitter&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, de &lt;a title=&#34;Fan Page Facebook Angezanetti&#34; href=&#34;http://www.facebook.com/#!/pages/AngeZanetti/212190765489?ref=ts&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; ou autres &lt;a title=&#34;LinkedIn Xavier COiffard&#34; href=&#34;http://www.linkedin.com/profile?viewProfile=&amp;key=33740001&amp;locale=en_US&amp;trk=tab_pro&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LinKedIn&lt;/a&gt;. Non, cette vidéo nous parle de réseau sociaux au sens large.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment les interactions entre les humains modifie notre vie, notre humeur voire même notre apparence. En somme comment et pourquoi nos &amp;#8220;connections&amp;#8221; avec les autres influent elles sur nous même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous verrez que les réponses sont assez étonnantes. Et comme toujours avec les conférences TED c&amp;#8217;est à la fois dynamique et passionnant.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du vendredi : “Amazing Pixels”</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-amazing-pixels/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 09:33:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-video-du-vendredi-amazing-pixels/</guid>
      <description>Après maintes tentatives c&amp;#8217;est décidé je vais essayer de mettre en place sur ce blog un billet hebdomadaire un peu plus fourre tout. Toujours en rapport avec les nouvelles technologies et les NTIC en général mais un peu plus large que l&amp;#8217;objet de ce blog qui est vraiment axé mondes virtuels utilisés en entreprises.
Je commence donc la série par une vidéo découverte il y a quelques jours qui s&amp;#8217;appelle &amp;#8220;Amazing Pixels&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>