<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kinect on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/kinect/</link>
    <description>Recent content in Kinect on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Feb 2013 14:00:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/kinect/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vos muscles comme interface homme machine</title>
      <link>https://angezanetti.com/vos-muscles-comme-interface-homme-machine/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 14:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/vos-muscles-comme-interface-homme-machine/</guid>
      <description>Hier je suis tombé sur une vidéo qui va probablement buzzer, MYO est un bracelet qui se met au bras et qui permet de controller l&amp;#8217;affichage d&amp;#8217;un ordinateur. Apparemment cela fonctionne avec un accéléromètre et avec les influx nerveux des muscles de vos avant bras.
Contrairement au LeapMotion ou au Kinect plus besoin d&amp;#8217;être devant un ordinateur, on peut le porter tout le temps et piloter son téléphone portable ou sa tablette avec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KinÊtre : un projet Kinect pour animer facilement les objets 3D</title>
      <link>https://angezanetti.com/kinetre-un-projet-kinect-pour-animer-facilement-les-objets/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 09:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/kinetre-un-projet-kinect-pour-animer-facilement-les-objets/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai vu passer il y a quelques jours une news intéressante pour ceux qui aiment, comme moi, le Kinect.
Microsoft research lab a sorti une techno capable de mapper les mouvement du corps que n&amp;#8217;importe quel objet de scène 3D. Le but étant de faciliter la création d&amp;#8217;animation 3D.
Avec cette technique il suffit de scanner l&amp;#8217;objet que vous voulez animer, et, une fois votre corps reconnu, de bouger pour faire s&amp;#8217;animer l&amp;#8217;objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un jeu Kinect pour aider les enfants autistes</title>
      <link>https://angezanetti.com/autisme-kinect-seriousgame/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 13:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/autisme-kinect-seriousgame/</guid>
      <description>Le domaine de la santé est vraiment dynamique dans le domaine de l&amp;#8217;innovation numérique, j&amp;#8217;en parlais d&amp;#8217;ailleurs il y a peu sur ce blog.
Cette fois il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;aider le développement des enfants autistes en les faisant jouer avec une Kinect. Les avantages sont nombreux comme nous l&amp;#8217;apprend l&amp;#8217;article de regards sur le Numérique.
Ce type de jeu permet de faire progresser la motricité des enfants mais aide aussi à &amp;#8221; faciliter la discussion, les questions, la résolution de problèmes ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SLKinect2, un protocole qui fait la liaison entre votre Kinect &amp; SecondLife ou OpenSim</title>
      <link>https://angezanetti.com/slkinect-kinect-opensim-secondlife/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 06:15:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/slkinect-kinect-opensim-secondlife/</guid>
      <description>Petite perle trouvée sur le site de Daneel, SLKinect est un protocole opensource permettant d&amp;#8217;envoyer les datas de votre kinect directement à votre avatar SecondLife &amp;#8211; Il semble que ça tourne aussi avec OpenSim. C&amp;#8217;est développé au NSL (Network System Laboratory) au sein de la TUIS (Tokyo University of Information Sciences).
Le résultat est vraiment sympa puisque votre avatar reproduit vos gestes fidèlement comme le montre la vidéo ci dessous :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La révolution Kinect en images</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-kinect-en-images/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 12:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-kinect-en-images/</guid>
      <description>Le kinect est, ou sera, une vraie révolution de nos usages. Pour la première fois depuis l&amp;#8217;invention de l&amp;#8217;informatique on peut intéragir avec un matériel informatique sans avoir besoin d&amp;#8217;une souris, d&amp;#8217;un clavier ou de paramétrage compliqués. Alors bien sur cela existait avant, mais la vraie révolution Kinect c&amp;#8217;est de l&amp;#8217;avoir mis à disposition du grand public pour un prix dérisoire.
Je ne sais pas si vous vous rappelez mais il y a quelques mois j&amp;#8217;ai monté un dispositif pour l&amp;#8217;exposition sur le jeu vidéo GAME1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le SDK pour le Kinect de Microsoft est sorti !</title>
      <link>https://angezanetti.com/sdk-kinect-microsoft/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 14:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/sdk-kinect-microsoft/</guid>
      <description>Tous ceux qui ont bidouillé le Kinect l&amp;#8217;attendais avec impatience je pense, le SDK officiel de Microsoft est disponible depuis quelques heures.
Vous pouvez le télécharger ici : http://research.microsoft.com/&amp;#8230;

Bon première remarque il n&amp;#8217;est disponible que sous Windows 7. Autrement dit les possesseurs de Mac, Linux ou autre Windows Vista peuvent se gratter :)
Deuxième remarque c&amp;#8217;est de la Beta, gratuite pour le moment mais une version commerciale devrait voir le jour dans les prochains mois (source).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier réalité mixte pour l’exposition GAME1 à lambersart</title>
      <link>https://angezanetti.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 16:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/expo-game-1-kinect-francogrid-lambersart-lille/</guid>
      <description>Depuis le 12 Mars se tient à Lambersart une exposition sur le jeu vidéo. L&amp;#8217;exposition est plutôt sympa. Une partie est dédiée à l&amp;#8217;historique des jeux vidéos, une autre est sur les jeux dans l&amp;#8217;espace et enfin une dernière où l&amp;#8217;on peut jouer, battre ses highscores et trifouiller du joystick ! Pour une fois, une expo où on peut toucher, jouer etc !
Bref une vraie expo pour g33k nostalgique !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R.O.G.E.R. le premier Seriousgame à utiliser le Kinect</title>
      <link>https://angezanetti.com/roger-le-premier-seriousgame-a-utiliser-le-kinect/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/roger-le-premier-seriousgame-a-utiliser-le-kinect/</guid>
      <description>R.O.G.E.R est un seriousgame en développement par une entreprise de jeux vidéos Belge : Fishing Cactus.
Il est destiné aux patients souffrant de troubles de la mémoire. Le jeu recrée donc un environnement réaliste dans lequel le patient doit évoluer et s&amp;#8217;adapter en fonction des différents scénarios. En fait, il doit composer une valise en fonction d&amp;#8217;une destination et doit donc aller chercher dans l&amp;#8217;appartement les objets dont il aura besoin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avatar Kinect, la réponse de Microsoft aux mondes virtuels ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 18:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Encore un effet WaahhOoOoo avec le Kinect, depuis sa sortie on devrait être habitué mais non. Chaque semaine les hackeurs s&amp;#8217;en donnent à coeur joie et augmente la possibilité de ce nouveau joujou. C&amp;#8217;était d&amp;#8217;ailleurs le sujet du post que j&amp;#8217;ai écrit il y quelques jours.
Mais cette fois c&amp;#8217;est une sortie officielle dont je voudrais vous parler. Il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;Avatar Kinect. C&amp;#8217;est facile à comprendre, mais ça risque de changer la façon d&amp;#8217;appréhender les mondes virtuels, les seriousgame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kinect, interface de demain ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/kinect-interface-de-demain-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 09:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/kinect-interface-de-demain-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Depuis quelques jours je &amp;#8220;louche&amp;#8221; sur des vidéos qui me font plus ou moins rêver. Si vous suivez ce blog depuis longtemps vous savez que l&amp;#8217;un des freins majeur à l&amp;#8217;essor des mondes virtuels, et de la 3D en général, est la complexité des interfaces.
Souvent, il faut être un geek, un bidouilleur, ou au moins un habitué des jeux vidéos pour manipuler, se déplacer et créer des espaces en 3D.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>