<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LaFabrique on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/lafabrique/</link>
    <description>Recent content in LaFabrique on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2011 10:33:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/lafabrique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le marché des SeriousGame</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-marche-des-seriousgame/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 10:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-marche-des-seriousgame/</guid>
      <description>Récemment j’ai lu l’étude FEFAUR sur le marché du e-learning. Cette étude est disponible ici : http://www.fefaur.com/&amp;amp;#8230;elle est gratuite même s’il faut montrer patte blanche avant de pouvoir la recevoir.
Cette étude date de Septembre 2010 et permet de mettre des chiffres sur le marché du e-learning, et surtout sur celui du SeriousGame. Je vais essayer ici de faire une synthèse de façon à avoir une vision claire du marché des jeux sérieux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouveau Projet : la Fabrique</title>
      <link>https://angezanetti.com/job-lafabrique-serious-game/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 13:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/job-lafabrique-serious-game/</guid>
      <description>Depuis quelques semaines mon activité professionnelle est divisée en deux parties.
La principale est celle que j’exerce maintenant depuis un an à savoir Consultant Mondes Virtuels, mais ce qu’il y a de nouveau c’est que là dessus c’est greffé un quart temps pour un projet gouvernemental. Ce projet se nomme “La Fabrique” et à pour but de créer une plateforme open-source permettant de simplifier la création de SeriousGame. C’est un projet très intéressant remporté lors de l’appel à projet de l’année dernièrepar Ingénium, une société spécialisé dans le e-learning.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
