<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2018 21:46:20 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fresh start - switch from French to English &amp; more</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 21:46:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</guid>
      <description>It’s not really a 2018 resolution, but i need a fresh start.
I’ve been blogging for almost 10 years now, not in English tho, and the last 4 years was not very productive in that area and I really miss it !
During the last 4 years I worked in my first “real” job, like, with a boss, a contract and a long term duration. Before that I was a Freelancer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour d’expérience sur ma migration Blogger -&gt; WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/migration-blogger-wordpress-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 08:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/migration-blogger-wordpress-2/</guid>
      <description>Il y a deux semaines je décidais de migrer mon (vieux) blog blogger sous WordPress. Mes raisons étaient nombreuses, d&amp;#8217;abord l&amp;#8217;envie de tester de nouvelles plateformes mais surtout gagner en rapidité d&amp;#8217;affichage et en qualité d&amp;#8217;ergonomie. Finalement je ne suis pas déçu. WordPress est tout simplement un moteur de blog génial. L&amp;#8217;installation se fait en douceur, pas vraiment besoin de mettre les mains dans le code. Dans mon cas j&amp;#8217;ai du jouer un peu avec les DNS pour faire pointer angezanetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon nouveau blog est arrivé !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/migration-blogger-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 14:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/migration-blogger-wordpress/</guid>
      <description>Je vous en parlais hier sur Twitter et sur mon ancien blog hier,ça y est j&amp;#8217;ai tout changé :)
En fait pas vraiment tout puisque le fond reste le même j&amp;#8217;ai enfin un hébergement digne de ce nom et un moteur de blog opensource et beaucoup, beaucoup plus agréable à utiliser que mon ancien blogger vraiment pas ergonomique. Tout cela c&amp;#8217;est un peu fait dans la douleur, puisque j&amp;#8217;ai du m&amp;#8217;amuser à changer les DNS de mon nom de domaine (angezanetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offline for a while</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/offline-for-a-while/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 21:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/offline-for-a-while/</guid>
      <description>Au moment où vous lirez ces lignes je serais normalement dans l&amp;#8217;avion vers Bangkok. Pas pour un rendez vous client, pas non plus pour aller voir ce qui se fait dans les mondes virtuels de ce coté de l&amp;#8217;équateur mais plutôt pour profiter un peu du climat, de la culture et des paysages.
Des vacances quoi :)
Pas de panique je serais de retour début Février, prenez soin d&amp;#8217;Internet pendant mon absence !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’identité numérique cette inconnue</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/lidentite-numerique-cette-inconnue/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 09:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/lidentite-numerique-cette-inconnue/</guid>
      <description>Il y a quelques jours j&amp;#8217;ai eu une discussion avec un ami de mon petit frère qui veut devenir webmaster. Il voulait se renseigner sur les différents statuts et comme je suis un expert sur le statut d&amp;#8217;auto entrepreneur. Mon frère nous a mis en relation !
Le fait est que le débat à vite tourner sur son identité numérique, qui avait l&amp;#8217;air particulièrement absente d&amp;#8217;ailleurs. Ce garçon sort pourtant d&amp;#8217;une école d&amp;#8217;informatique et d&amp;#8217;une formation professionalisante en plus, mais non on ne leur a pas appris que l&amp;#8217;essentiel pour se démarquer pour exister c&amp;#8217;est l&amp;#8217;identité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonne année 2010</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/bonne-annee-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 13:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/bonne-annee-2010/</guid>
      <description>Nous sommes le Lundi 4 Janvier 2010 et vous lisez toujours ce blog, bonjour !
Je ne ferai pas de rétrospectives ni de prédictions over élitistes, premièrement je ne suis pas un &amp;#8220;expert&amp;#8221; et deuxièmement j&amp;#8217;ai un furieux doute quand à l&amp;#8217;exactitude de ce genre d&amp;#8217;envolées post réveillons :p
Par contre je peux vous dire que 2010 sera pour moi une année de changement, avec une mission au long terme dont je vous parlerais cette semaine et des projets plus ou moins important dans les univers virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Break !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/break/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2009 09:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/break/</guid>
      <description>Les vacances sont arrivées et pour une fois je ne coupe pas à la règle, je me prends un break d&amp;#8217;une semaine loin de tout pc ou autres geekeries évoluées. Une semaine à faire du bateau, regarder les poissons et faire des bulles au pays des pharaons !
Je serais de retour samedi prochain en attendant portez vous bien :)
Pour partir en beauté, je me suis dit que rien ne valait un bon vieux troll bien poilu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je fais ma rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/je-fais-ma-rentree/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/je-fais-ma-rentree/</guid>
      <description>(photo d&amp;#8217;Olibac)    Et hop fin de l&amp;#8217;été, après avoir passé 2 mois dans l&amp;#8217;eau me voici de retour sur le web. Et ce retour s&amp;#8217;accompagne de pas mal de bonnes nouvelles comme la nouvelle fonction llMediaAPI mise en place par Linden Labs pendant le mois d&amp;#8217;Aout mais aussi la sortie en version finale d&amp;#8217;Avaline. Mais il y a aussi JustLeapIn qui annonce sa compatibilité avec FireFox 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C’est l’été !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/cest-lete/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2009 07:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/cest-lete/</guid>
      <description>photo de christing-O-

Hé oui déjà l&amp;#8217;été ! Synonyme de vacances pour beaucoup, pour moi ça n&amp;#8217;est plus le cas depuis plusieurs années déjà. Pour ceux qui ne le savent pas encore, je suis moniteur de plongée. Cette année je retourne donc au bord de la mer pour travailler. C&amp;#8217;est certainement la dernière année d&amp;#8217;ailleurs, à voir. Ange Zanetti &amp;#8211; l&amp;#8217;entreprise &amp;#8211; se porte pas trop mal et si cela continu sur cette lancée je n&amp;#8217;aurai pas forcement besoin de partir en saison l&amp;#8217;année prochaine pour boucler le budget annuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle identité graphique</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/nouvelle-identite-graphique/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/nouvelle-identite-graphique/</guid>
      <description>Ceux qui ont déjà reçu ma carte de visite sont au courant depuis quelques temps. Mais aujourd&amp;#8217;hui c&amp;#8217;est officiel, j&amp;#8217;ai une vraie identité graphique ! Ça aura pris du temps, c&amp;#8217;est vrai, mais mieux vaut tard que jamais parait il !
Le design est en dans les tiroirs depuis un mois je crois mais il a fallu faire l&amp;#8217;intégration CSS du blog, faire mon &amp;#8220;office&amp;#8221; dans Second life, modifier un peu le look de ma page twitter etc etc&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Today’s my blog day</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/todays-my-blog-day/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 15:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/todays-my-blog-day/</guid>
      <description>Aujourd&amp;#8217;hui est un jour spécial, non pas parce que c&amp;#8217;est la journée anti téléphone portable mais parce qu&amp;#8217;il y a 1 an tout rond je publias mon premier article. J&amp;#8217;ai commencé à blogger pour me faire connaître pour essayer de retrouver les fameux conférenciers de la conf NET 2007. Je me suis rapidement rendu compte qu&amp;#8217;il y avait de la place pour un blog faisant de la veille sur les univers virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi tout ça?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/pourquoi-tout-ca/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 14:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/pourquoi-tout-ca/</guid>
      <description>Je suis depuis quelques mois le nez plongé dans le web 2.0, celui sur lequel on se fait des amis et qui nous rend la navigation beaucoup plus simple.
En théorie.
Depuis le mois de Janvier je me suis inscrit à beaucoup d&amp;#8217;applications en ligne. Ma boîte mail déborde de message de confirmation d&amp;#8217;inscription et mon blog est de plus en plus fouilli je trouve.

En plus je commence à douter de l&amp;#8217;efficacité de ma démarche.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>