<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Identité Numérique on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/identit%C3%A9-num%C3%A9rique/</link>
    <description>Recent content in Identité Numérique on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2010 06:27:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/identit%C3%A9-num%C3%A9rique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vous voulez un expert en identité numérique ? Prenez un freelance</title>
      <link>https://angezanetti.com/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 06:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  L&amp;#8217;idée de ce billet m&amp;#8217;est venue hier lorsque je refaisais une beauté au&lt;a href=&#34;http://www.bibliotheque-francophone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; blog de la Biblio&lt;/a&gt;. Le nom de domaine du site à été changé et le look avec.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Par la même occasion j&amp;#8217;ai crée &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/pages/Bibliotheque-Francophone-du-metaverse/112863278739730&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;une page Facebook&lt;/a&gt;, remis sur pied le &lt;a href=&#34;http://twitter.com/BibliothequeFr&#34;&gt;compte Twitte&lt;/a&gt;r et mis en place un système de modération des commentaires du blog de façon à ce qui soit publié sur le blog soit plus &amp;#8220;corporate&amp;#8221;. Pas question de mettre une censure en place juste de mettre des barrières en plus contre ceux qui veulent nous vendre du viagra :)Tout ces petites actions bout à bout feront l&amp;#8217;identité de la biblio sur le web.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je me suis proposé pour faire cela car toutes ces procédures me sont familières. Et, finalement, cette démarche de mise en place de son &lt;strong&gt;identité numérique&lt;/strong&gt; est commune à tous les freelances. Tous ceux qui bossent sur le web du moins. Par forcement pas choix d&amp;#8217;ailleurs mais simplement parce que quand on est tout seul il faut bien se débrouiller pour faire son trou, se faire connaître et reconnaître.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>