<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet 3d on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/internet-3d/</link>
    <description>Recent content in Internet 3d on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2010 07:51:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/internet-3d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Body Browser, de la 3D en WebGL pour nous faire réviser l’anatomie humaine</title>
      <link>https://angezanetti.com/body-browser-de-la-3d-en-webgl-pour-nous-faire-reviser-lanatomie-humaine/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 07:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/body-browser-de-la-3d-en-webgl-pour-nous-faire-reviser-lanatomie-humaine/</guid>
      <description>En mai dernier, j’avais un article un peu euphoriquesur le thème ” Youpi Google sort son SDK WebGL”. Bon, il faut bien le dire; l’article était un peu incompréhansible pour le non Geek et globalement , depuis, plus grand chose.
Le “Youpi”, c’était donc transformé en “ouais bon il faut attendre encore un peu”. Mais hier je suis tombé sur l’article de Rémi(qui est aussi Geek que medecin d’ailleurs) et qui m’a fait découvrir Google Body Browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity3d ou WebGL comme futur standard d’un Internet 3D ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/unity3d-google-opensim/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 09:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/unity3d-google-opensim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google à sorti son “&lt;em&gt;native client&lt;/em&gt;” il y a quelques jours comme je vous l’annonçait &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;dans cet article&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; mais je ne croyais pas que ça bougerait aussi vite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier, &lt;strong&gt;Unity3D,&lt;/strong&gt; le moteur de jeu vidéo sur lequel est basé &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Assemblive&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; par exemple, à annoncé qu’ilvdéveloppait une application native pour Chrome. Concrétement cela veut dite que Unity3d n’aura plus besoin de plugin pour fonctionner dans le navigateur de Google. On aura de la 3d aussi facilement que l’on affiche des pages web, simplement en cliquant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui est marrant c’est qu’ils font cette annonce en plein boum du &lt;strong&gt;WebGL&lt;/strong&gt; et à peine 2 jours après que Google annonce qu’il supporte officiellement cette nouvelle technologie basée sur HTML5. Ou plutôt, pour le dire dans le bon sens&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, qu’il arrête le projet O3&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;D qui était un concurrent à WebGL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La bataille pour le standard de l’internet 3D à commencé :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google sort son “Native client SDK”</title>
      <link>https://angezanetti.com/google-native-client-sdk/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 09:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/google-native-client-sdk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Hier Google annonçait la sortie d’un &lt;a href=&#34;http://blog.chromium.org/2010/05/sneak-peek-at-native-client-sdk.html&#34;&gt;Native client SDK&lt;/a&gt;, et moi cela me rend joyeux. Alors qu’est ce que c’est ce truc barbare?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fait c’est un outil pour les développeurs, outil qui va permettre d’intégrer à Chrome – la navigateur internet – de nouvelles applications. Et le tout facilement sans créer de ralentissement particulier. En fait avec ce SDK, Chrome pourra traiter des langage de programmation autre que le HTML, CSS ou JavaScript. Des langages comme le C, C++ mais aussi du &lt;a href=&#34;http://www.lua.org/&#34; title=&#34;Lua Programming Gems &#34;&gt;LUA&lt;/a&gt; – langage orienté jeux vidéos et qui est la base de &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;VastPark&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et là tout s’éclaire ! Ce truc obscur destiné aux barbus va peut être bien nous changer la vie, du moins celle de nos avatars. Si Chrome est capable de comprendre du LUA et de piloter &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/OpenGL&#34;&gt;OpenGL&lt;/a&gt; -qui est la spécification qui gère la 3D – alors il y a de grande chances que l’on voit VastPark arrivé dans notre navigateur Chrome sous peu non?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quake 2 dans votre navigateur et sans plugin c’est fait ! Merci WebGL</title>
      <link>https://angezanetti.com/quake-2-webgl-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 13:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/quake-2-webgl-html5/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebGL, le futur des mondes virtuels?</title>
      <link>https://angezanetti.com/webgl-katalabs-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2010 16:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/webgl-katalabs-mondes-virtuels/</guid>
      <description>WebGL est un langage permettant d’afficher de la 3D dans le navigateur sans installer le moindre plugin ou le moindre programme. Alors comment ça marche? J’ai trouvé sur le blog de Fréderic Cavazzzaune explication assez claire :
 Pour rentrer un peu plus dans les détails, WebGL propose donc au sein d’une page web de lier du contenu à votre carte graphique à l’aide de javascript et d’OpenGL ES. “ES” ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 vidéos prometteuses</title>
      <link>https://angezanetti.com/2-videos-prometteuses/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/2-videos-prometteuses/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/4232828&amp;quot;&amp;gt;100&amp;amp;#8243; Multi touch screen with Second Life&amp;lt;/a&amp;gt; from &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/user1158125&amp;quot;&amp;gt;junhee, yeo&amp;lt;/a&amp;gt; on &amp;lt;a href=&amp;quot;http://vimeo.com/&amp;quot;&amp;gt;Vimeo&amp;lt;/a&amp;gt;.&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; LA deuxième est la nouveauté Google du jour, l&amp;amp;#8217;O3D qui permet de mettre de la 3D dans le naviguateur internet. IL faut noter que c&amp;amp;#8217;est opensource, et que cx&amp;amp;#8217;est une API &amp;amp;#8211; comprenez que tout le monde peut l&amp;amp;#8217;utiliser à sa sauce. Bientôt Opensim dans FireFox grâce à cette nouvelle techno? S&amp;amp;#8217;il y a des développeurs qui s&amp;amp;#8217;ennuient vous savez ce qui vous reste a faire!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lively ferme ses portes</title>
      <link>https://angezanetti.com/lively-ferme-ses-portes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 08:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lively-ferme-ses-portes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life pour les entreprises</title>
      <link>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 09:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/second-life-pour-les-entreprises/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/i&amp;gt;Linden Labs après une politique clairement orientée MMO&amp;lt;i&amp;gt; &amp;lt;/i&amp;gt;prend une orientation tournée plus franchment vers les entreprises.&amp;lt;br /&amp;gt;Le CEO Mark Kingdom lui même declare&amp;lt;i&amp;gt; : “When you put it all together, you can see for enterprise, not at theexpense of the consumer side, which is still very vibrant, the virtualworld offers exciting opportunities to prototype, to demo new products,to attend a global event without leaving your home, to simulate andpractice disaster preparations, and to learn another language.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de demain sera t-il en Flash?</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</guid>
      <description>La 3d se développe, pas de doute la dessus. Cela fait au moins 10 ans et elle continuera de se développer encore et toujours. Mais sommes nous à un carrefour?
J’ai en effet l’impression que deux grandes tendances se dessinent actuellement dans ce qui fera le web3d :
Les mondes virtuels qui ont besoin d’un client externe pour fonctionner et les applications en flash.
Dans le premier cas on peut réellement parler d’univers puisque la superficie virtuelle est énorme, dans le second on modélise une pièce, un magasin bref un site bien délimité et de petite taille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solipsis un métaverse différent à surveiller</title>
      <link>https://angezanetti.com/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2008 09:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/solipsis-un-metaverse-different-a-surveiller/</guid>
      <description>Décidemment les tweets d’hugo sont vraiment précieux ! J’ai décidé de le partager ici car j’ai de plus en plus de lecteurs et j’aime à penser que ce sont des passionnés des mondes 3d et pas forcement de Second Life the virtual world.
Il s’agissait donc d’un message sur Solipsis un métaverse basé sur du peer to peer ( prononcez P2P ). Qu’est ce que le P2P ? C’est emulr, les torrents etc… Le principe est le partage, chacun héberge un petit bout du monde de la même façon que l’on partage ses fichiers pour les mettre à disposition des utilisateurs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
