<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Xavier Coiffard</title>
        <link>https://angezanetti.com/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Xavier Coiffard</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://angezanetti.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>On Algorythm During Interview</title>
            <link>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</link>
            <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 22:04:44 +0100</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/07/on-algorythm-during-interview/</guid>
            <description>I was recently into an interview process for a big company. I did 2 “in person” interview with the CEO and the CTO, I was looking for an Engineering Manager position.
And I Ended by doing a Algorithm test on hackerrank.com. Few hours on a chair, trying to find the more optimize way to sort lists.
Wait, really? I know, you want to test my tech skills, you want to check if I’m techie enough.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>I was recently into an interview process for a big company. I did 2 “in person” interview with the CEO and the CTO, I was looking for an Engineering Manager position.</p>

<p>And I Ended by doing a Algorithm test on hackerrank.com. Few hours on a chair, trying to find the more optimize way to sort lists.</p>

<h2 id="wait-really">Wait, really?</h2>

<p>I know, you want to test my tech skills, you want to check if I’m techie enough. But, my job is about building API, produce readable and bug-less code.</p>

<p>My job is about teamwork, trying to create an unified piece of code.</p>

<p>My job is also to set up best practices and do thing to be sure that everybody works on the same code rules.</p>

<p>And you test me………on math?</p>

<h2 id="developers-are-broken">Developers are broken</h2>

<p>We are nerds, we love the tricky shit — i’ll write a post about why i Looooooove Vim in the next few days hopefully. But, please, keep your perversion at home.</p>

<p>We are in 2018, and I’m a Web Developer not a super tricky kernel/drivers whatever development in a very constraint environment. Nobody gives a shit if I sort your f*cking array in the most efficient way. Even my phone has 8 cores bro, and 3Gb of RAM!</p>

<p>So, give me a break with your optimization illness and test me on real thing.</p>

<p>What about a test on Git? On API architecture? On how I resolve conflicts? What kind of technical choice I made on tricky issues?</p>

<h2 id="the-best-piece-of-code-is-one-working-on-production">The best piece of code is one working on production</h2>

<p>This kind of behavior is not harmless. It’s why there is a lot of guy afraid to ship their code into production “because it’s not beautiful/optimal/perfect”.</p>

<p>Of course you need to ship the best code possible, of course it’s important to take care of the performance. And, yes, algorithm is sometimes important.</p>

<p>But, in real life, when I face a very hard issue I ask my coworkers to think about it with me, we work on it together and we solve it and ship it this way.</p>

<p>So yeah, ok, test my tech skills, but please, don’t spend your whole recruitment process on it. It’s far from the reality of our work!</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>From diving instructor to web developer, here is the 7 things I learned</title>
            <link>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</link>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 21:52:33 +0100</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/02/from-diving-instructor-to-web-developer-here-is-the-7-things-i-learned/</guid>
            <description>1 — It’s never been easier to jump on the bandwaggon I’m a self taught coder, I didn’t study Computer Science at school. I only did ~20hours of computer science lessons during my studies. I was not a geek, I didn’t start coding at 12yo, no what I liked so much during my childhood was going underwater, not computers :)
You don’t need to be a geek/nerd/hero or whatever to be a developer  No you don&amp;rsquo;t, it&amp;rsquo;s a myth - and starting at 12 means nothing, what did they code at 12?</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<h2 id="1-it-s-never-been-easier-to-jump-on-the-bandwaggon">1 — It’s never been easier to jump on the bandwaggon</h2>

<p>I’m a self taught coder, I didn’t study Computer Science at school. I only did ~20hours of computer science lessons during my studies. I was not a geek, I didn’t start coding at 12yo, no what I liked so much during my childhood was going underwater, not computers :)</p>

<pre><code>You don’t need to be a geek/nerd/hero or whatever to be a developer
</code></pre>

<p>No you don&rsquo;t, it&rsquo;s a myth - and starting at 12 means nothing, what did they
code at 12? A webpage? Woo, i&rsquo;m impressed!</p>

<p>I start enjoying coding during my loong winters. As a seasonal worker, my winters where calm, so I started to play to Second Life. I learned by myself, online, reading the docs and the tutorials. It’s really easy if you’re not afraid by some lines of code and if you’re passionate about it.</p>

<p>Just go to whatever academy website/tutorials/video and start to code! It will be long, maybe painfull but everyone can do it and all the ressources are avalaible online. And it covers all the levels from beginners to advanced!</p>

<p>Starting is really not an issue, you just need motivation :)</p>

<h2 id="2-start-as-a-contractor">2 — Start as a contractor</h2>

<p>Starting as a Freelancer is easier. It’s way more easy to get a contract than a job. Of course don’t try to sell project that you can not achieve, but it’s really a good way to start — even as an extra job.</p>

<p>And the good thing, as soon as you have customers, you work on “real” stuff. So you learn 10x faster!</p>

<h2 id="3-build-your-network">3 — Build your network</h2>

<p>As a freelancer, but also as an employee a good network is really key. It helps to find your customers, your next job, and the guy who is complementary with you — let’s say a graphist for instance!</p>

<p>I started my freelance activity with creating a blog and a twitter account. I blogged a lot at this time (<sup>3</sup>&frasl;<sub>4</sub> times a week) and was on twitter/facebook every single day to be part of the debate/exchange on the topic that i worked on. It’s a good way to be part of the community, and if your content is qualitative you’ll soon have feedback, contract or jobs coming on!</p>

<p>In the 7 years as a freelancer, at least 80% of the contracts that i got was from the network, the word of mouth or my website. I spent really few time into prospection or sales.</p>

<h2 id="4-fake-it-til-you-make-it">4 — Fake it &lsquo;til you make it</h2>

<p>It’s an important point as a self taught, you have to learn everything. So, at the beginning of you activity, you’ll need to hide a bit this reality. You’ll need to say to some customers that, “Yes, of course I already did it before”.</p>

<p>As soon as you know, one way or another, you’ll be able to do it, it’s ok to fake. Just try to give you an extra amount of time, but yes, fake it.</p>

<p>Don’t do this for extra difficult stuff, like don’t say to your customers that you can create a deep learning algorithm if you only know HTML, but it’s totally ok to “oversell” your track record if you know you can do it :)</p>

<h2 id="5-langage-matter">5 — Langage matter</h2>

<p>The development world is huuuuuge. You can work on front-end, back-end, mobile apps, payment system, video streaming, trading plateforms etc…</p>

<p>The development ecosystem is more and more fragmented. You’ll have to choose where you want to go and the langage you want to speak.</p>

<p>And it’s a BIG deal.</p>

<p>If you learn Java, you’ll probably work for/with big companies on big IT system. If you learn Ruby, you’ll probably find a job in a startup. Cobol is for the bank, C is for the operating systems, Elixir is for the cutting edge companies etc…</p>

<p>I did not really realized it when I start, but the langage is REALLY a big deal, the one you choose impact A LOT the type of companies as i said before, but also your salary, you work method etc.</p>

<p>So, choose the right one!</p>

<p><em>(It’s not really important as you learn the basis, but you’ll have to ask yourself when it will become more serious)</em></p>

<h2 id="6-opensource-is-your-friend">6 — Opensource is your friend</h2>

<p>There is a LOT of code source around that you can use/modify/sell as you want. For a beginner it’s a great way to learn how things works. It’s also a good way to hack things. Download it, modify it and see what’s the result.</p>

<p>I did it a lot at the beginning, you learn so much doing this.</p>

<p>But opensource project can also make so great professional reference. At the beginning at my career i spent some time with the Mozilla community, i ended to refactor the design with the new guidelines. It was not a job, i did it for free on my free time but it’s a really good part of my resume! And it’s was a cool way to learn CSS3 :)</p>

<p>So if you want to improve some skills, find a opensource project that needs help and code for them!</p>

<h2 id="7-have-fun">7— Have fun!</h2>

<p>This is probably the thing I tried to follow the most since I’m out of college. That’s why i left my studies to became a scuba diving Instructor and why I also became a developer!</p>

<p>NB: Fun can be a synonym of challenging, fulfilling or rewarding in my mind.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Fresh start - switch from French to English &amp; more</title>
            <link>https://angezanetti.com/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</link>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 21:46:20 +0100</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/posts/2018/01/fresh-start-switch-from-french-to-english-more/</guid>
            <description>It’s not really a 2018 resolution, but i need a fresh start.
I’ve been blogging for almost 10 years now, not in English tho, and the last 4 years was not very productive in that area and I really miss it !
During the last 4 years I worked in my first “real” job, like, with a boss, a contract and a long term duration. Before that I was a Freelancer.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>It’s not really a 2018 resolution, but i need a fresh start.</p>

<p>I’ve been blogging for almost 10 years now, not in English tho, and the last 4 years was not very productive in that area and I really miss it !</p>

<p>During the last 4 years I worked in my first “real” job, like, with a boss, a contract and a long term duration. Before that I was a Freelancer. And it was wayyy easier to spend some times on blogging, testing new stuff, reading some articles etc…. During these 4 years I almost completely stopped all the “innovation” part of my activities, kept all the time for stabilize, fixed, refactor and assure a high availability service. But I need those parts, I missed it so much.</p>

<p>I need to share, I need to test new techs, I need some free times to experiment, I need space.</p>

<p>And, being a employee of a big and old company is not really the best situation to do those stuff…</p>

<h2 id="new-country">New Country</h2>

<p>In the other hand these kind of companies offer plenty of opportunities. So when my boss told about a project to open a new office in San Francisco I said something like: “Whenever you want, I’M IN!”</p>

<p>And here I am, a new SF immigrant.</p>

<p>I am in the Valley for 4 months now, really enjoying this new country, new mindset and the possibilities around. It’s really like Heaven for a guy like me: half entrepreneur half tech guy!</p>

<h2 id="new-job">New job?</h2>

<p>But, yeah, my job and my company still sucks. Well, it’s even worse since I moved here.</p>

<p>My work is getting worse and worse and the team really don’t know how to work remotely…And as I’m the only one of my company working from the US it’s just becoming more and more painfull every day…</p>

<p>So yeah, i don’t know how/when but I definitely need a move, a new start, a new job.</p>

<h2 id="new-blog">New Blog!</h2>

<p>So here I am. Starting a now blog in English to reflect a fresh start.</p>

<p>This blog should be about software development, entrepreneurship, changing jobs, expatriation and others stuff that make me think/happy/sad/angry and much more.</p>

<p>Stay Tuned!</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Ecouter de la musique en ligne de commande avec Pianobar</title>
            <link>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 14:36:31 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/radio-webradio-pandora-pianobar/</guid>
            <description>Petite découverte du jour, si comme moi vous aimez ces petits outils qui permettent de faire pleins de trucs depuis votre terminal.
Pianobar, est un client console pour Pandora le site de streaming de radio super populaire aux USA.
Perso je bosse souvent en musique et j&amp;#8217;apprécie tout particulièrement les webradios, plus qu&amp;#8217;un Spotify où il faut choisir un artiste particulier.
J&amp;#8217;utilisais Youtube avant pour ça mais c&amp;#8217;est lourd, ça bouffe de la ram et même en autoplay il faut y revenir au moins 1 fois par heure pour avoir quelque de constant.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Petite découverte du jour, si comme moi vous aimez ces petits outils qui permettent de faire pleins de trucs depuis votre terminal.</p>

<p><a href="https://github.com/PromyLOPh/pianobar">Pianobar</a>, est un client console pour <a href="http://pandora.com">Pandora</a> le site de streaming de radio super populaire aux USA.</p>

<p>Perso je bosse souvent en musique et j&#8217;apprécie tout particulièrement les webradios, plus qu&#8217;un Spotify où il faut choisir un artiste particulier.</p>

<p>J&#8217;utilisais Youtube avant pour ça mais c&#8217;est lourd, ça bouffe de la ram et même en autoplay il faut y revenir au moins 1 fois par heure pour avoir quelque de constant.</p>

<p>Avec Pandora, vous choississez un style de musique et il s&#8217;occupe de tout.</p>

<p>L&#8217;installation de pianobar est facile, il y a des paquets Linux/Homebrew et il faut un petit fichier de conf’ si vous ne voulez pas retaper vos credentials à chaque fois.</p>

<p>Un petit <em>vim .config/pianobar/config</em></p>

<blockquote>
<p>audio_quality = medium</p>

<p>password = 123456</p>

<p>user = xavier.coiffard@mail.com</p>

<p>#Si vous n&#8217;êtes pas aux USA alors il faut un proxy (ici par ex: <a href="https://www.us-proxy.org/">https://www.us-proxy.org/</a>)</p>

<p>control_proxy = <a href="http://172.93.148.247:3128">http://172.93.148.247:3128</a></p>
</blockquote>

<p>Ensuite ça marche tout seul:</p>

<div style="width: 625px" class="wp-caption aligncenter">
  <img class="size-medium" src="https://i0.wp.com/makeuseof.com/wp-content/uploads/2014/05/pandora-mac-pianobar.png?resize=615%2C394&#038;ssl=1" alt="Terminal screenshot" width="615" height="394" data-recalc-dims="1" />
  
  <p class="wp-caption-text">
    Pianobar Pandora
  </p>
</div>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Conférence de Zuckerberg à voir!</title>
            <link>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</link>
            <pubDate>Fri, 26 May 2017 03:57:39 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</guid>
            <description>Je suis tombé sur cette vidéo Facebook cet après midi. Dans un groupe orienté entreprenariat, je l&amp;#8217;ai ouvert pour voir. J&amp;#8217;ai pas réussi à la refermer, et elle dure 30 minutes.
Zuck nous parle de sa vision, de comment des gens comme lui essaye de changer le monde et quels sont ces objectifs pour notre société.
Ca fait d&amp;#8217;ailleurs écho à un billet qui doit toujours être dans mes brouillons et qui s&amp;#8217;appelait pompeusement &amp;#8220;Les entrepreneurs changent le monde&amp;#8221;, ce gars là en fait partie.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Je suis tombé sur cette vidéo Facebook cet après midi. Dans un groupe orienté entreprenariat, je l&#8217;ai ouvert pour voir. J&#8217;ai pas réussi à la refermer, et elle dure 30 minutes.</p>

<p>Zuck nous parle de sa vision, de comment des gens comme lui essaye de changer le monde et quels sont ces objectifs pour notre société.</p>

<p>Ca fait d&#8217;ailleurs écho à un billet qui doit toujours être dans mes brouillons et qui s&#8217;appelait pompeusement &#8220;Les entrepreneurs changent le monde&#8221;, ce gars là en fait partie. Et il va plutôt dans le bon sens.</p>

<p>Enjoy</p>


<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="//www.youtube.com/embed/4VwElW7SbLA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>

]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>De retour, en attendant les visas</title>
            <link>https://angezanetti.com/de-retour-en-attendant-les-visas/</link>
            <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 07:27:29 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/de-retour-en-attendant-les-visas/</guid>
            <description>Je me rends compte que je n&amp;#8217;ai jamais posté ici un retour d&amp;#8217;expérience sur mes 3 mois dans la Silicon Valley; il y a même pas mal de personnes qui pensent que j&amp;#8217;y suis toujours. Je profite de ce week-end prolongé pour vous faire un post !
TheRefiners Nous sommes rentrés fin 2016, après 3 mois dans l&amp;#8217;accélérateur TheRefiners. J&amp;#8217;ai passé trois mois super motivant, le milieu startup est vraiment 1000 fois plus dynamique et motivant que celui du salariat!</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>Je me rends compte que je n&#8217;ai jamais posté ici un retour d&#8217;expérience sur mes 3 mois dans la Silicon Valley; il y a même pas mal de personnes qui pensent que j&#8217;y suis toujours. Je profite de ce week-end prolongé pour vous faire un post !</p>

<h2 id="therefiners">TheRefiners</h2>

<p><a href="https://fr.linkedin.com/in/valentinauvinet">Nous</a> sommes rentrés fin 2016, après 3 mois dans l&#8217;accélérateur <a href="http://www.therefiners.co/">TheRefiners</a>. J&#8217;ai passé trois mois super motivant, le milieu startup est vraiment 1000 fois plus dynamique et motivant que celui du salariat!</p>

<p>Au programme de ces 3 mois, la moitié en mode &#8220;reset&#8221; pour s&#8217;acculturer aux codes de la Valley et l&#8217;autre partie plutôt orientée networking/business/levée de fonds.</p>

<p>Je vais pas rentrer dans le détail ici mais l&#8217;<a href="https://medium.com/@Sellsecure_USA">expérience</a> fut concluante pour nous et super enrichissante</p>

<h2 id="le-retour-les-visas">Le retour &amp; les visas</h2>

<p>Depuis nous sommes de retour à Croix pour préparer la suite; mettre en place la stratégie et surtout nous sommes en pleins dans les démarches pour le <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/E-2_visa">visa E2</a> &#8211; visa entreprise.</p>

<p>Et c&#8217;est globalement la galère, ultra long&#8230; Nous devons créer l&#8217;entreprise US, le compte bancaire, créer des mouvements sur le compte AVANT d&#8217;arriver, embaucher des américains AVANT d&#8217;arriver, faire un business plan sur 5 ans pour prouver que nous allons rapporter suffisamment à l&#8217;économie US etc&#8230;</p>

<p>C&#8217;est long, très long, mais on voit le bout. Après presque 6 mois notre dossier est quasi fini et nous devrions repartir dans la prochaines semaines (sauf si l&#8217;administration US en décide autrement). Mais ça vaut le coup l&#8217;aventure sera à la hauteur des galères du moment je pense !</p>

<p>Stay tuned !</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Je suis à San Francisco !</title>
            <link>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 20:23:18 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</guid>
            <description>Plusieurs mois après le billet qui l&amp;#8217;annonçait, ça y est j&amp;#8217;y suis ! Je suis à San Francisco, dans la Silicon Valley pour tester notre produit sur le marché US ! Nous sommes dans un accélérateur TheRefiners, ils nous aident à faire grossir notre réseau ici et à nous adapter aux moeurs américains!
Cela fait un bien fou de se retrouver dans une ambiance d&amp;#8217;entrepreneurs, des gens motivés par leurs projets qui sont là pour avancer.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter" src="https://i0.wp.com/static.pexels.com/photos/29522/pexels-photo.jpg?resize=676%2C380&#038;ssl=1" width="676" height="380" data-recalc-dims="1" />Plusieurs mois après le <a href="http://angezanetti.com/je-pars-monter-une-boite-aux-us/">billet</a> qui l&#8217;annonçait, ça y est j&#8217;y suis ! Je suis à San Francisco, dans la Silicon Valley pour tester notre produit sur le marché US ! Nous sommes dans un accélérateur  <a href="http://www.therefiners.co/">TheRefiners</a>, ils nous aident à faire grossir notre réseau ici et à nous adapter aux moeurs américains!</p>

<p>Cela fait un bien fou de se retrouver dans une ambiance d&#8217;entrepreneurs, des gens motivés par leurs projets qui sont là pour avancer. Et c&#8217;est vraiment le bon endroit pour faire ça.</p>

<p>Pour tout vous dire, je n&#8217;y croyais pas vraiment avant d&#8217;arriver, au mythe de la Silicon Valley. Mais je dois admettre que c&#8217;est vrai. Il y a ici une ambiance et surtout une telle densité d&#8217;entrepreneurs, de start-ups et d&#8217;investisseurs que c&#8217;est probablement le meilleur endroit pour monter une boite dans la tech. Clairement.</p>

<p>Nous sommes là pour 3 mois, cela fait 3 semaines que nous sommes arrivés et nous avons déjà tellement appris: les différences culturelles (qui sont assez nombreuses finalement cf mon <a href="https://medium.com/@Sellsecure_USA/les-diff%C3%A9rences-culturelles-entre-la-france-et-la-valley-96c8c74efa86#.wlo0wfgbq">poste sur le blog corporate</a>), comment se vendre, faire un deck, comment recruter,&#8230;</p>

<p>L&#8217;accélérateur embarque 12 startups pour sa première &#8220;<em>fleet</em>&#8220;. Les projets sont tous différents, mais tous on un vrai truc à apporter.</p>

<p>En deux mots tout va bien :) En espérant que l&#8217;essai se transforme, je partirai bien en expat&#8217; ici, il fait bon vivre de ce côté de l&#8217;atlantique !</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Je pars monter une boîte aux US !</title>
            <link>https://angezanetti.com/je-pars-monter-une-boite-aux-us/</link>
            <pubDate>Thu, 26 May 2016 10:01:14 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/je-pars-monter-une-boite-aux-us/</guid>
            <description>Cela fait plus de deux ans que je bosse chez Sellsecure, quand je suis arrivé il fallait tout changer, ou presque. 30 mois plus tard nous avons changé de méthodes de travail, mis en place des revues de code systématique, nous utilisons Git, il y a des tests plus ou moins automatisés sur les projets et surtout nous avons refondu quasiment 100 % des appplicatifs.
Tout le vieux PHP legacy a disparu, et à été remplacé par du Symfony2.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter" src="https://i1.wp.com/cdn-images-1.medium.com/max/2000/1*-aqUhOOd8kVsWd5BYvNrmg.jpeg?resize=676%2C245&#038;ssl=1" alt="Sellsecure USA" width="676" height="245" data-recalc-dims="1" /></p>

<p>Cela fait plus de deux ans que je bosse chez <a href="http://sellsecure.com" target="_blank">Sellsecure</a>, quand je suis arrivé il fallait tout changer, ou presque. 30 mois plus tard nous avons changé de méthodes de travail, mis en place des revues de code systématique, nous utilisons Git, il y a des tests plus ou moins automatisés sur les projets et surtout nous avons refondu quasiment 100 % des appplicatifs.</p>

<p>Tout le vieux PHP legacy a disparu, et à été remplacé par du Symfony2. J&#8217;ai aussi refait tout l&#8217;architecture du SI pour être scallable et plus résilient. Tout n&#8217;est pas fini mais nous ne sommes plus dans la phase de refonte active, plutôt dans du run. Et le run c&#8217;est pas vraiment mon truc.</p>

<p>Du coup quand <a href="https://www.linkedin.com/in/robert-delobel-1176623a" target="_blank">Robert, le DG de SellSecure</a> à évoqué un projet aux USA j&#8217;ai levé la main. Parce que j&#8217;aime les défis, j&#8217;ai bien envie de bouger et parce que je suis un peu naif aussi.</p>

<p>Et le temps faisant, le projet qui était surtout un rêve au départ devient de plus en plus concret. <a href="https://twitter.com/valentin85">Valentin Auvinet</a> à été embauché pour partir avec moi, nous sommes en plein dans l&#8217;étude de marché US et dans la réflexion sur comment/pourquoi/avec qui monter une filiale de SellSecure aux USA.</p>

<p>Nous partageons d&#8217;ailleurs notre quotidien sur ce blog: <a href="https://medium.com/@Sellsecure_USA" target="_blank"><a href="https://medium.com/@Sellsecure_USA">https://medium.com/@Sellsecure_USA</a></a></p>

<p>L&#8217;idée est de partir 3 mois pour mettre en pratique le Lean Startup, savoir rapidement si le succès de Sellsecure est transposable aux USA. Ces trois devraient se dérouler fin 2016. Et si le retour est bon nous faisons nos valises aux alentours de mi 2017 pour la Silicon Valley avec pour objectif de monter et faire grossir un &#8220;fork&#8221; de <a href="http://sellsecure.com" target="_blank">Sellsecure</a> aux USA !!!!</p>

<p>How cool !</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Entrepreneur salarié, 3 ans après</title>
            <link>https://angezanetti.com/entrepreneur-salarie-3-ans-apres/</link>
            <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 12:42:09 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/entrepreneur-salarie-3-ans-apres/</guid>
            <description>Il y a 3 ans maintenant je suis passé d&amp;#8217;autoentrepreneur à entrepreneur salarié, au sein de grandsensemble. J&amp;#8217;en avais parlé rapidement sur ce post, mais rien de précis.
Trois ans après, je suis toujours sous ce statut. Cela m&amp;#8217;a beaucoup aidé sur pleins de choses, et même si je suis toujours à la recherche du statut idéal je pense que celui d&amp;#8217;entrepreneur salarié me convient pas trop mal.
Du coup, j&amp;#8217;ai pensé que ça pourrait toujours être utile de faire un post sur cette solution de création d&amp;#8217;entreprise assez peu connue.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>Il y a 3 ans maintenant je suis passé d&#8217;autoentrepreneur à entrepreneur salarié, au sein de <a href="http://grandsensemble.org/">grandsensemble</a>. J&#8217;en avais parlé rapidement sur <a href="http://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/">ce post</a>, mais rien de précis.</p>

<p>Trois ans après, je suis toujours sous ce statut. Cela m&#8217;a beaucoup aidé sur pleins de choses, et même si je suis toujours à la recherche du statut idéal je pense que celui d&#8217;entrepreneur salarié me convient pas trop mal.</p>

<p>Du coup, j&#8217;ai pensé que ça pourrait toujours être utile de faire un post sur cette solution de création d&#8217;entreprise assez peu connue.</p>

<h3 id="l-8217-argent">L&#8217;argent</h3>

<p>On va commencer par le nerf de la guerre. Le statut de salarié coûte extrêmement cher. En gros, plus de la moitié de ce que je facture tombe dans les mains des différents caisses, taxes et autres impôts.</p>

<p>Oui, <strong>50</strong>% !</p>

<p>C&#8217;est énorme, mais j&#8217;ai fais le calcul pour comparer à une SARL/ SAS et la différence n&#8217;est pas énorme (de l&#8217;ordre de 5% du CA / an dans mon cas). Il faudrait affiner plus mais j&#8217;ai l&#8217;impression que les 5% valent largement les avantages que je vais vous décrire ensuite.</p>

<h3 id="le-régime-social">Le régime social</h3>

<p>L&#8217;avantage principal de ce statut c&#8217;est que suis salarié, au régime général, comme tout le monde. J&#8217;ai signé il y a trois an un CDI chez GrandsEnsemble comme développeur Web, j&#8217;ai un salaire qui tombe tous les mois (toujours le même j&#8217;en reparlerai), une mutuelle d&#8217;entreprise, un (petit) CE etc&#8230;</p>

<p>Et ça change la vie !</p>

<p>En fait, c&#8217;est tout con mais je rentre dans les cases de MrToutLeMonde:</p>

<ul>
<li>J&#8217;ai une carte Vitale, en AE j&#8217;ai passé plusieurs années sans réussir à en avoir une via le RSI &#8211; et, à en croire mon entourage je ne suis pas le seul.</li>
<li>Je paye mes impôts simplement, tout est prérempli</li>
<li>Les banquiers ne me crachent pas dessus, les loueurs non plus</li>
<li>Et, si ça n&#8217;explose pas en vol, j&#8217;aurai droit à une retraite et à du chômage</li>
</ul>

<p>Bref, être salarié c&#8217;est vachement plus simple pour la vie de tous les jours. Je ne dis pas que c&#8217;est impossible d&#8217;être entrepreneur juste que pour tout un tas de petites raisons c&#8217;est pénible. Simplement parce que le statut est méconnu et mal géré.</p>

<h3 id="le-salaire">Le salaire</h3>

<p>Avoir un salaire fixe quand on travaille comme indépendant ça peut paraître bizarre, surtout quand on a une activité en dents de scies.</p>

<p>Mais ça a été super salvateur pour moi. Je m&#8217;explique.</p>

<p>Pour fixer ton salaire, la coopérative prends tes revenus sur une longue période (entre 3 et 6 mois suivant les activités), enlève 50% de charges et garde de la trésorerie pour palier les trous d&#8217;activités. Ensuite tu divises par le nombre de mois et hop tu as ton salaire.</p>

<blockquote>
<p>Par exemple, sur 3 mois j&#8217;ai rentré 6000€ HT de facture, soit 3000€ sans les charges, je garde 1000€ de treso, il me reste 2000€ / 3 soit ~660€/mois.</p>
</blockquote>

<p>Ça été salvateur parce que ça permet de savoir <strong>vraiment</strong> combien tu gagnes avec ton activité, c&#8217;est tout bête mais tu peux te comparer facilement avec n&#8217;importe qui et surtout ça évite les sensations en dents de scie ou tu es hyper content de facturer 6000€ au mois de Janvier, mais tu ne rentres rien en Février ni Mars en te disant: <em>&#8220;Boarf, j&#8217;ai fais un belle facture en Janvier c&#8217;est bon&#8221;</em></p>

<p>J&#8217;avais tendance à raisonner comme ça en AE, en CAE tu comprends vite que 600€ de salaire pour bosser tous les jours (et le week end souvent) c&#8217;est pas viable du tout. Ça permet d&#8217;avoir un œil raisonnable sur son activité et de faire de choix en fonction.</p>

<p>Ce système de lissage du salaire permet aussi de gérer beaucoup plus facilement sa vie perso, le même salaire tombe tous les mois ( que tu bosses ou pas d&#8217;ailleurs)</p>

<p>Ce système de lissage à des avantages mais il a aussi des inconvénients, il faut du temps pour monter en salaire et chaque augmentation doit faire l&#8217;objet d&#8217;un avenant au contrat de travail.</p>

<h3 id="l-8217-accompagnement">L&#8217;accompagnement</h3>

<p>Je dois dire que cet aspect de la CAE n&#8217;a pas été le plus important pour moi, mon activité était déjà lancée depuis plusieurs années lors de mon passage en CAE mais pour un entrepreneur débutant c&#8217;est un plus indéniable de ne pas se retrouver tout seul.</p>

<p>Et pour les personnes qui, comme moi, ont du mal à être rigoureux avec la comptabilité c&#8217;est toujours bien d&#8217;avoir quelqu&#8217;un qui gère le tout et qui vous aide à prendre des décisions !</p>

<h3 id="la-suite">La suite</h3>

<p>Logiquement une CAE est un tremplin, une façon de tester une activité sur deux ans, même s&#8217;il est possible d&#8217;y rester plus longtemps. Cela fait maintenant presque une année que je cherche une solution pour prendre le relais mais je n&#8217;ai toujours pas sauté le pas.</p>

<p>D&#8217;abord parce que ce statut me plaît, ensuite parce que je n&#8217;ai pas envie de monter ma boite tout seul (pour pleins de raisons administratives, financières et personnelles) et que le confort du salarié est difficile à laisser partir !</p>

<p>Voilà pour ce petit retour d&#8217;expérience sur mon statut juridique, si vous avez des remarques, des questions ou des insultes n&#8217;hésitez pas à commenté ce billet ou à me joindre sur <a href="https://twitter.com/angezanetti">Twitter</a>.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Fuite mémoire avec curl et NSS sous RedHat</title>
            <link>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</link>
            <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:13:51 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/fuite-memoire-curl-php-red-hat-nss/</guid>
            <description>Depuis plusieurs mois je travaille pour une startup qui fait de la lutte contre la fraude. En deux mots, les clients nous envoient des flux XML et nous leur renvoyons note correspondant à l&amp;#8217;indice de confiance de la transaction.
Et, début Janvier nous avons intégré un GROS client. Du genre à faire pâlir les sysadmin. Cela nous à forcer à reconstruire une partie du code, à revoir l&amp;#8217;architecture de l&amp;#8217;application (qui est au passage devenue une application symfony2).</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>Depuis plusieurs mois je travaille pour une <a title="SellSecure" href="http://sellsecure.com/" target="_blank">startup</a> qui fait de la lutte contre la fraude. En deux mots, les clients nous envoient des flux XML et nous leur renvoyons note correspondant à l&#8217;indice de confiance de la transaction.</p>

<p>Et, début Janvier nous avons intégré un GROS client. Du genre à faire pâlir les sysadmin. Cela nous à forcer à reconstruire une partie du code, à revoir l&#8217;architecture de l&#8217;application (qui est au passage devenue une application symfony2).</p>

<p>Le problème à été de faire communiquer la nouvelle partie avec l&#8217;ancienne, et comme nous sommes en PHP, ben nous avons opté pour Curl.</p>

<p>Pour chaque score demandé nous avons donc un appel CURL du nouveau code vers l&#8217;ancien. Rien d&#8217;inquiétant, cela fait partie de l&#8217;habituel en PHP.</p>

<p>Sauf que là :</p>

<p>&nbsp;</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="fr">
  <p>
    Se bat avec des fuites mémoires sur une application <a href="https://twitter.com/hashtag/Symfony?src=hash">#Symfony</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/PHP?src=hash">#PHP</a> &#8230; <a href="http://t.co/lQpPp9uvXe">pic.twitter.com/lQpPp9uvXe</a>
  </p>
  
  <p>
    — Xavier Coiffard (@AngeZanetti) <a href="https://twitter.com/AngeZanetti/status/557458715214110721">20 Janvier 2015</a>
  </p>
</blockquote>

<p>Une belle grosse fuite mémoire, entre chaque restart Apache pas moyen de savoir où partait la mémoire. Nous avons d&#8217;abord accusé Symfony, l&#8217;<a title="Symfony Doctrine ORM charge" href="https://stackoverflow.com/questions/9699185/memory-leaks-symfony2-doctrine2-exceed-memory-limit" target="_blank">ORM à assez mauvaise réputation avec des dæmons</a> et Doctrine avoue ne pas être taillée pour absorber de la charge.</p>

<p>J&#8217;ai donc mis en place les fix nécessaires: forcer le garbage collector, désallouer la mémoire des objets inutilisés mais rien n&#8217;y faisait.</p>

<p>J&#8217;ai ensuite testé de lancer mes commandes en <em>&#8211;no-debug</em>, de virer les logs mais pas mieux, ma mémoire disparaissait toujours dans les méandres de mon système…</p>

<p>Toute ma RAM foutait le camp, de manière pernicieuse, petit à petit, Mo par Mo jusqu&#8217;à arriver à la limite du système, aux alentours du Go de libre &#8211; NB: le serveur n&#8217;avait pas l&#8217;air de souffrir par ailleurs, l&#8217;application ne ralentissait pas outre mesure…  </p>

<h2 id="nss-softoken">NSS Softoken</h2>

<p>Finalement c&#8217;est le sysadmin qui à trouvé l&#8217;origine, en farfouillant sur le web. Je lui avais parlé peu de temps avant d&#8217;une histoire de fuites mémoire dans le CURL, vaguement, j&#8217;avais rien pigé à l&#8217;article. Il est retombé dessus quelques jours plus tard, et BIM, révélation! Notre fuite mémoire était en fait dû à une faille système, une sombre histoire de NSS (<span class="blog-post-content ng-binding">Network Security Services</span>), qui est utilisée par <em>libcurl</em> et qui faisait du cache là où elle ne devrait pas.  C&#8217;est assez bas niveau, mais c&#8217;est un bug connu sur la version <span class="blog-post-content ng-binding">3.16.0</span>. C&#8217;est la version actuelle sur RedHat… Si vous voulez plus de détail je vous invite à lire cet article qui est la source de nos modifications : <a title="https://www.splyt.com/blog/2014-05-16-optimizing-aws-nss-softoken" href="https://www.splyt.com/blog/2014-05-16-optimizing-aws-nss-softoken" target="_blank"><a href="https://www.splyt.com/blog/2014-05-16-optimizing-aws-nss-softoken">https://www.splyt.com/blog/2014-05-16-optimizing-aws-nss-softoken</a></a></p>

<p>Le fix est assez simple, il suffit d&#8217;ajouter une ligne dans la conf&#8217; Apache:</p>

<blockquote>
<p># execute these commands as &#8216;root&#8217; echo &#8220;export NSS_SDB_USE_CACHE=YES&#8221; &gt;&gt; /etc/sysconfig/httpd service httpd restart</p>
</blockquote>

<p>Et voilà, comment retrouver le sourire et plusieurs Go de RAM ! </p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="fr">
  <p>
    Bonne nouvelle du début de semaine: c&#8217;est officiel on a trouvé la cause de la fuite mémoire ! <a href="https://twitter.com/hashtag/Curl?src=hash">#Curl</a> <a href="http://t.co/6pVqtGDO76">pic.twitter.com/6pVqtGDO76</a>
  </p>
  
  <p>
    — Xavier Coiffard (@AngeZanetti) <a href="https://twitter.com/AngeZanetti/status/564693290793308160">9 Février 2015</a>
  </p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Eviter les attaques par bruteforce sur WordPress</title>
            <link>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</link>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 10:00:58 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</guid>
            <description>A l&amp;#8217;heure où j&amp;#8217;écris cet article ce blog subit une attaque de type bruteforce depuis plusieurs heures. C&amp;#8217;est donc le moment idéal pour faire un petit tuto sur comment se protéger de ce type d&amp;#8217;attaques dont les sites WordPress sont de plus en plus la cible.

Bruteforce ? Les attaques bruteforce sont les attaques les plus basiques et les plus stupides du monde. Prenez un site que vous voulez attaquer et qui est protégé par mot de passe.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>A l&#8217;heure où j&#8217;écris cet article ce blog subit une attaque de type <strong>bruteforce</strong> depuis plusieurs heures. C&#8217;est donc le moment idéal pour faire un petit <a title="Tuto WordPress" href="http://angezanetti.com/tag/tuto/" target="_blank">tuto</a> sur comment se protéger de ce type d&#8217;attaques dont les sites <a title="Wordpress" href="http://angezanetti.com/tag/wordpress/" target="_blank"><strong>WordPress</strong></a> sont de plus en plus la cible.</p>

<p><a href="https://i0.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/08/2907405284_9b57d65695_o-676x287.jpg"><img class="aligncenter wp-image-2328 size-full" src="https://i2.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/08/2907405284_9b57d65695_o.jpg?resize=676%2C287" alt="2907405284_9b57d65695_o-676x287" width="676" height="287" srcset="https://i0.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/08/2907405284_9b57d65695_o-676x287.jpg?resize=676%2C287 676w, https://i0.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/08/2907405284_9b57d65695_o-676x287.jpg?resize=300%2C127 300w" sizes="(max-width: 676px) 100vw, 676px" data-recalc-dims="1" /></a></p>

<h3 id="bruteforce">Bruteforce ?</h3>

<p>Les attaques bruteforce sont les attaques les plus basiques et les plus stupides du monde. Prenez un site que vous voulez attaquer et qui est protégé par mot de passe. Pour trouver ce mot de passe vous allez tout simplement tester toutes les combinaisons possible, aussi longtemps qu&#8217;il le faut jusqu’à ce que vous tombiez sur le mot de passe en question.</p>

<p>Prenons un exemple.</p>

<p>Mon site est protégé par le mot de passe <em>&#8220;123&#8221;.</em> Si je veux bruteforcer, je vais tester <strong>TOUS</strong> les mots de passe possible. D&#8217;abord les chiffres, les nombres puis l’alphabet puis les couple lettres + chiffres puis lettres + chiffres + symboles.</p>

<p>Dans notre cas, je ferais quelque chose comme:</p>

<blockquote>
<p>1, 2, &#8230;, 11, 12, 13, &#8230;, 111, 112, &#8230; pour finalement arriver à 123.</p>
</blockquote>

<h3 id="un-vrai-nom-d-8217-utilisateur">Un vrai nom d&#8217;utilisateur</h3>

<p>WordPress est une plateforme de blog devenu très populaire, c&#8217;est donc devenu, par la même occasion, une cible privilégiée de réseau de robots (appelés <a title="Botnet bruteforce WordPress" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Botnet" target="_blank">botnet</a>) qui scannent le web à le recherche de site WordPress et qui déclenchent des batteries de bruteforce dessus.</p>

<p>Comme vous le savez, pour se connecter à l&#8217;interface d&#8217;administration de WordPress il faut un login et un mot de passe.</p>

<p>Les robots vont donc essayer de se connecter avec des utilisateurs &#8220;génériques&#8221;. Évitez donc d&#8217;avoir des utilisateurs avec pour login</p>

<blockquote>
<p>admin, root, test, lenomdevotresite (ici angezanetti), etc &#8230;</p>
</blockquote>

<p>Le mieux étant d&#8217;éviter de mettre le pseudo de celui qui publie les articles comme admin. Par exemple l&#8217;utilisateur qui publie les articles s&#8217;appelle <em>toto</em> et n&#8217;a que les droits d&#8217;auteur. Un autre utilisateur du nom de <em>tata</em> à lui les droits d&#8217;administration.</p>

<p>Cela devrait déjà beaucoup compliqué la tâche de nos cher botnets.</p>

<h3 id="des-del-mots-del-phrases-de-passe">Des <del>mots</del> phrases de passe</h3>

<p>Ensuite pour se prémunir plus efficacement il faut choisir avoir un mot de passe complexe, ou mieux, une phrase de passe.</p>

<p>Avec l&#8217;exemple ci dessus on comprends bien que pour un ordinateur faisant plusieurs millions de combinaisons à la secondes, énumérer tous les nombres de 1 à 123 prends quelques secondes alors qu&#8217;avec un mot de passe du genre</p>

<blockquote>
<p>j&#8217;adoreangezanetti.com</p>
</blockquote>

<p>C&#8217;est déjà beaucoup plus compliqué ! D&#8217;ailleurs plutôt que de prendre des mots de passe impossible à retenir du genre</p>

<blockquote>
<p>38jRXxuaES9Q</p>
</blockquote>

<p>Préférez les phrases de passe, plus simple et tout aussi solides !</p>

<p>Pour une meilleure sécurité n&#8217;hésitez pas à recourir a des logiciels de gestionnaires de mot de passe qui retiennent pour vous chaque mot de passe pour chaque site (car oui, il en faut un par site !)</p>

<h3 id="bannissez">Bannissez !</h3>

<p>Enfin, comme je vous le disais plus haut ce sont de véritables réseau de plusieurs centaines de machines fantômes qui attaqueront votre site, en même temps. Tout est donc une question de temps, même le meilleur des mots de passe est crackable avec beaucoup de temps et de ressources machines.</p>

<p>Pour rendre la tâche de ces attaques plus difficiles je vous conseille d&#8217;installer  <a title="Limit bruteforce WordPress" href="http://devel.kostdoktorn.se/limit-login-attempts" target="_blank">Limit Login Attempt </a>. C&#8217;est un plugin qui bannit automatiquement les IPs qui échouent à se connecter à votre interface d&#8217;administration.</p>

<p>Au bout de 3 fois il bannit l&#8217;IP pour une durée courte ( quelques dizaine de minutes), puis si l&#8217;opération se renouvelle avec la même adresse il bannit pour une durée plus longue (quelques jours). C&#8217;est efficace et ralentit considérablement la vitesse des attaques.</p>

<p>Le temps d&#8217;écrire ce billet mon plugin à banni plus de 100 IPs pour plusieurs jours, et ça continue&#8230;</p>

<h3 id="et-c-8217-est-tout">Et c&#8217;est tout ?</h3>

<p>Une fois ces réglages fait, vous devriez être couvert pour 99% des attaques bruteforce, mais bien sur, cela ne vous empêche pas de faire des sauvegardes, de mettre à jour vos plugins et WordPress et de mettre en place des protection au niveau serveur, mais c&#8217;est une autre histoire !</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Credit Photo : <a class="owner-name truncate" title="Accéder à la galerie de GraceOda" href="https://secure.flickr.com/photos/grace\_land/2907405284" data-rapid\_p="30" data-track="attributionNameClick">GraceOda</a></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Faire fonctionner le rétro-éclairage de son MacbookPro 7.1 sous Ubuntu 14.04</title>
            <link>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</link>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 05:54:52 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/faire-fonctionner-retro-eclairage-backlight-macbookpro-7-1-sous-ubuntu-14-04/</guid>
            <description>Depuis la mise à jour de mon Mac sous Ubuntu 14.04 le rétroéclairage de mon écran ne fonctionnait plus. J&amp;#8217;ai passé pas mal de temps à chercher sur le net une solution viable, j&amp;#8217;ai bidouillé pas mal de trucs pour au final tomber sur la doc communautaire qui vient d&amp;#8217;être mis à jour.
Pour les non anglophones voici la marche à suivre :
On commence par ouvrir un terminal et lancer la commande suivante:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Depuis la mise à jour de mon Mac sous Ubuntu 14.04 le rétroéclairage de mon écran ne fonctionnait plus. J&#8217;ai passé pas mal de temps à chercher sur le net une solution viable, j&#8217;ai bidouillé pas mal de trucs pour au final tomber sur la <a title="Macbook pro 7.1 ubuntu 14.04" href="https://help.ubuntu.com/community/MacBookPro7-1/Trusty" target="_blank">doc communautaire</a> qui vient d&#8217;être mis à jour.</p>

<p>Pour les non anglophones voici la marche à suivre :</p>

<p>On commence par ouvrir un terminal et lancer la commande suivante:<span id="line-98" class="anchor"></span><span id="line-99" class="anchor"></span><span id="line-100" class="anchor"></span></p>

<pre><span id="line-1-1" class="anchor"></span>nvidia-xconfig</pre>

<p class="line874">
  Cela crée un nouveau &#8216;xorg.conf&#8217;,que nous allons maintenant modifier.<span id="line-102" class="anchor"></span><span id="line-103" class="anchor"></span><span id="line-104" class="anchor"></span>
</p>

<pre><span id="line-1-2" class="anchor"></span>sudo gedit /etc/X11/xorg.conf</pre>

<p class="line862">
  Cherchez<strong> Section &#8220;Device&#8221;</strong> et remplacer le contenu par: <span id="line-107" class="anchor"></span><span id="line-108" class="anchor"></span><span id="line-109" class="anchor"></span><span id="line-110" class="anchor"></span><span id="line-111" class="anchor"></span><span id="line-112" class="anchor"></span><span id="line-113" class="anchor"></span><span id="line-114" class="anchor"></span><span id="line-115" class="anchor"></span><span id="line-116" class="anchor"></span><span id="line-117" class="anchor"></span><span id="line-118" class="anchor"></span>
</p>

<pre><span id="line-1-3" class="anchor"></span>Section "Device"
<span id="line-2" class="anchor"></span>    Identifier     "Device0"
<span id="line-3" class="anchor"></span>    Driver         "nvidia"
<span id="line-4" class="anchor"></span>    VendorName     "NVIDIA Corporation"
<span id="line-5" class="anchor"></span>    BoardName      "GeForce 320M"
<span id="line-6" class="anchor"></span>
<span id="line-7" class="anchor"></span>    #La ligne ci dessous permet de gérer le contrôle du rétro-éclairage
<span id="line-8" class="anchor"></span>    Option  "RegistryDwords" "EnableBrightnessControl=1"
    # La ligne ci dessous empeche l'afficahe du logo nvidia pendant le boot
    Option         "NoLogo" "True"<span id="line-9" class="anchor">
</span><span id="line-10" class="anchor"></span>EndSection</pre>

<p>Ensuite vous fermez votre session et vous vous reconnectez et tout devrait fonctionner :)</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Credit photo : <a title="ubuntu 14.04" href="https://secure.flickr.com/photos/cmoralesweb/12388828773/in/photolist-jSKZb6-kHeQWg-iHp5ST-maYy6v-iHr4Ny-obQ5Nz-k9k32a-iLTNDJ-k9jrbv-njMCDD-k9jqdt-kigXK7-kJ8jMA-kz2zd6-nhMVZ6-g9PioQ-kzvtVq-iHr1V9-ioNASS-kyV7Hd-kG2Zmd-nwUpbP-kHHM1B-n6RiK7-k4eUQ8-nvXXN6-nAAk7T-nj6J31-netuxG-nAimGM-nj6KeY-netuvN-nAmFg5-nAmFeb-nXQGFK-nXRzte-of3d9B-nXRzqD-nXRzsc-nXQzzQ-o2gHZx-nZufwp-nZueWB-nGZDsT-nZovHY-jZcfFa-kXsu4B-naTvWm-nXvr92-mu1ThW" target="_blank">cmoralesweb</a></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Comment savoir que son code est de bonne qualité?</title>
            <link>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</link>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:08:58 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/comment-produire-code-qualite-methodes-travail-developpeur/</guid>
            <description>C&amp;#8217;est une question qui m&amp;#8217;a été posée en entretien d&amp;#8217;embauche il y a peu de temps:
 &amp;#8220;Comment un autodidacte comme vous peut-il être sur que son code est de bonne qualité?&amp;#8221;
 Ça peut paraître une question naïve, surtout venant d&amp;#8217;un RH, mais ça me fait pas mal cogiter depuis, au delà de la technique.
Pendant l&amp;#8217;entretien j&amp;#8217;ai répondu un truc bâteau, qui a d&amp;#8217;ailleurs eu l&amp;#8217;air de lui plaire, mais il me semble que cette question de comment je produit du code et pourquoi il est bon ou mauvais mérite bien un petit article.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>C&#8217;est une question qui m&#8217;a été posée en entretien d&#8217;embauche il y a peu de temps:</p>

<blockquote>
<p>&#8220;Comment un autodidacte comme vous peut-il être sur que son code est de bonne qualité?&#8221;</p>
</blockquote>

<p>Ça peut paraître une question naïve, surtout venant d&#8217;un RH, mais ça me fait pas mal cogiter depuis, au delà de la technique.</p>

<p>Pendant l&#8217;entretien j&#8217;ai répondu un truc bâteau, qui a d&#8217;ailleurs eu l&#8217;air de lui plaire, mais il me semble que cette question de comment je produit du code et pourquoi il est bon ou mauvais mérite bien un <del>petit</del> article.</p>

<p>Au passage, si tu passes par là Mme la RH et bien tu trouveras ci dessous une réponse un peu plus complète à ta question :)</p>

<p>DISCLAIMER: Je vais parler ici de méthodes et pas de techniques pure. Si tu cherches à savoir comment indenter ton code ou si tu dois ou non commenter tu ne trouveras pas ton bonheur :)</p>

<p><a href="https://i1.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/07/f05b72bc2a08d7c684443ef10ad2e7ed57d37f57e33af30dbb7dab534399a811.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-1918" src="https://i1.wp.com/angezanetti.com/wp-content/uploads/2014/07/f05b72bc2a08d7c684443ef10ad2e7ed57d37f57e33af30dbb7dab534399a811.jpg?resize=625%2C477" alt="Comment produire du code de qulité" width="625" height="477" data-recalc-dims="1" /></a></p>

<h3 id="1-8211-mon-code-marche">1 &#8211; Mon code marche</h3>

<p>Réponse simpliste. Mon code fonctionne, ça tourne en prod depuis des jours/mois/années, mon code est de qualité.</p>

<p>C&#8217;est pas faux, mais ce n&#8217;est pas suffisant. On a tous en tête des codes qui tournent mais qui ne seront jamais mis à jour tellement l&#8217;effort de maintenance est important.</p>

<p>Un code qui tourne n&#8217;est pas un bon code, c&#8217;est nécessaire mais loin d&#8217;être suffisant.</p>

<h3 id="2-8211-mon-code-est-le-fruit-d-8217-une-méthode-de-travail">2 &#8211; Mon code est le fruit d&#8217;une méthode de travail</h3>

<p>Produire du code de qualité c&#8217;est, pour moi, avant tout la mise en place d&#8217;une méthode. Toute l&#8217;équipe de développeurs doit être impliquée et faire en sorte que la base de code de tous les projets soit de qualité ou en constante évolution vers une qualité optimale.</p>

<p>Pour ça j’essaie d&#8217;appliquer ces trois méthodes :</p>

<h5 id="merge-request">Merge Request</h5>

<p>Je travaille le plus possible avec le <a title="Github Flow" href="https://guides.github.com/introduction/flow/index.html" target="_blank">workflow de github. </a>Tout mon code est crée sur de nouvelles branches avec Git et quand j&#8217;ai fini une fonctionnalité ou un fix je fais relire le tout par un collègue. Tout le code produit est relu, commenté, et n&#8217;est mergé que quand celui à qui est affecté la merge request n&#8217;est satisfait.</p>

<p>Ce système permet de produire du code bien meilleur, on sait que l&#8217;on va être relu, du coup on fait gaffe et on essaye de commenter un peu plus, de mettre des variables explicites etc&#8230;</p>

<p>Si jamais des erreurs se sont glissées, il y a de grandes chances que le mainteneur nous le fasse remarquer (autant sur le fond que sur la forme d&#8217;ailleurs)</p>

<p>Autre point positif de cette méthode, le mainteneur du code changeant tout le temps, toute l&#8217;équipe &#8220;voit passer&#8221; le nouveau code sur le projet. Cela réduit considérablement l&#8217;effort de maintenance.</p>

<h5 id="extreme-programming">Extreme Programming</h5>

<p>Depuis plusieurs mois j&#8217;essaye de mettre en place les règles de l&#8217;<a title="Extreme programming" href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Extreme_programming" target="_blank">extreme programming</a>. Au programme, pair programming, ne pas sur optimiser, garder le code le plus simple possible et impliquer toute l&#8217;équipe à ces problématiques.</p>

<p>La mise en place des tests automatisés est au programme, mais pour le moment ils ne sont pas encore écrit.</p>

<p>Les retombées sont impressionnantes, l&#8217;équipe est plus motivée, le code produit est de meilleure qualité car revu de manière régulière et le pair programming permet d&#8217;abattre plus rapidement les situations de blocages &#8211; sans avoir à faire des hacks tout moches que l&#8217;on aurait tendance à faire seul dans son coin!</p>

<h5 id="code-sniffer">Code Sniffer</h5>

<p>Enfin, dernier point plus technique, j&#8217;ai mis un code sniffer sur mon <a title="Vim" href="http://angezanetti.com/tag/vim/" target="_blank">éditeur de texte préféré</a>. Il râle si mon code n&#8217;est pas formaté comme il faut, et, du coup, je râle si le code que je récupère d&#8217;un collègue ne respecte pas les règles du standard.</p>

<p>Cela peut paraître anecdotique mais c&#8217;est primordial. Cela donne une base de code uniforme sur les milliers de lignes de code de nos applicatifs et cela facilite la maintenance.</p>

<h3 id="3-8211-je-suis-un-être-social">3 &#8211; Je suis un être social</h3>

<p>Autre point qui me tient particulièrement à cœur: <strong>l&#8217;échange.</strong></p>

<blockquote>
<p><em>Un développeur isolé est un développeur qui travaille mal.</em></p>
</blockquote>

<p>Moi qui n&#8217;ai jamais étudié la programmation à l&#8217;école (ou très peu) j&#8217;ai toujours codé en restant en contact avec des groupes de dev qui pouvait répondre à mes question et vide versa. C&#8217;est ce que je fais avec <a title="Stackoverflow" href="https://stackoverflow.com/users/1112901/angezanetti" target="_blank">StackOverflow</a>, sur <a title="IRC coworkinglille mutualab" href="http://www.coworkinglille.com/chat.html" target="_blank">IRC</a>, <a title="Développeur Web Lille" href="http://twitter.com/angezanetti" target="_blank">Twitter</a> etc&#8230;</p>

<p>C&#8217;est primordial pour moi, cela permet aussi de confronter les idées, d&#8217;aller chercher les best-pratices et &#8220;d&#8217;<em>aspirer</em>&#8221; une quantité d&#8217;expérience bien plus importante et de manière beaucoup plus interactive qu&#8217;en lisant des bouquins!</p>

<p>Par exemple, il y a peu j&#8217;ai du concevoir et coder une API RESTFull avec Symfony2. Au final j&#8217;ai du passer plus de 70% de mon temps à lire des posts de blogs sur le sujet, à échanger avec des pointures sur IRC et à chercher les meilleurs design pattern et les meilleurs bundle AVANT de commencer à coder.</p>

<p>Seul je n&#8217;aurai pas fait un dixième du résultat final et la qualité aurait été réellement en deçà de ce que j&#8217;ai finalement produit.</p>

<p>Voilà en substance comment je fais pour savoir si mon code est de bonne qualité, et vous quels sont vos #proTips pour produire du code de qualité ?</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Ce que change vraiment Internet</title>
            <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
            <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la &amp;#8220;révolution Internet&amp;#8221;
Les impacts sur notre société de l&amp;#8217;arrivée d&amp;#8217;internet sont nombreux. A tel que c&amp;#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n&amp;#8217;est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &amp;#8220;B.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la <em>&#8220;révolution Internet&#8221;</em></p>

<p>Les impacts sur notre société de l&#8217;arrivée d&#8217;internet sont nombreux. A tel que c&#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.</p>

<p>Mais ce n&#8217;est pas le cas de ce <a title="TED talk, Joi ITO" href="http://www.ted.com/talks/joi_ito_want_to_innovate_become_a_now_ist" target="_blank">TED talk de Joi Ito</a>, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &#8220;B.I.&#8221; !</p>

<iframe src="http://embed.ted.com/talks/lang/en/joi_ito_want_to_innovate_become_a_now_ist.html" width="854" height="480" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Non, ne faites pas de nos enfants des développeurs</title>
            <link>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</link>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 11:42:20 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</guid>
            <description>Depuis quelques mois on parle d&amp;#8217;apprendre à coder aux enfants comme une solution aux bouleversements d&amp;#8217;internet. Dernièrement il y a encore eu un article dans les Echos en ce sens.
Je ne suis pas un expert de l&amp;#8217;éducation mais j&amp;#8217;ai vraiment l&amp;#8217;impression que ce discours, souvent servi avec un arrière fond économique, se trompe de combat, je m&amp;#8217;explique:
La thèse soutenue par les défenseurs du &amp;#8220;code à l&amp;#8217;école&amp;#8221; est relativement simple:</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>Depuis quelques mois on parle d&#8217;apprendre à coder aux enfants comme une solution aux bouleversements d&#8217;internet. Dernièrement il y a encore eu un <a title="Apprendre a coder aux enfants" href="http://blogs.lesechos.fr/internetactu-net/apprendre-a-coder-pour-apprendre-a-a8819.html" target="_blank">article dans les Echos</a> en ce sens.</p>

<p>Je ne suis pas un expert de l&#8217;éducation mais j&#8217;ai vraiment l&#8217;impression que ce discours, souvent servi avec un arrière fond économique, se trompe de combat, je m&#8217;explique:</p>

<p>La thèse soutenue par les défenseurs du &#8220;code à l&#8217;école&#8221; est relativement simple:</p>

<blockquote>
<p>Notre futur sera rempli de machines, or les machines se programment donc il faut savoir programmer.</p>
</blockquote>

<p>L&#8217;idée est séduisante, mais comme beaucoup de sophismes la simplicité cache une réalité différente.</p>

<h3 id="enlever-la-8220-peur-8221-du-code">Enlever la &#8220;peur&#8221; du code</h3>

<p>Faire de nos enfants des développeurs est un erreur.</p>

<p>Évidemment, le fait que <strong>rien</strong> ne soit enseigné à l&#8217;école en terme de programmation informatique est une erreur. Il faut que nos enfants trifouillent les machines, jouent avec, ne serait-ce que pour enlever la peur de la ligne de code qui est souvent un frein à la compréhension de l&#8217;informatique.</p>

<p>Les <a title="Coding gouter" href="http://codinggouter.org/" target="_blank">codinggouter</a> font ça très bien, l&#8217;école devrait généraliser ce genre d&#8217;initiative, personne n&#8217;en doute. Il est important que les citoyens de demain comprennent globalement comment marchent les machines et ne crois plus, comme beaucoup de la génération X, que c&#8217;est &#8220;magique&#8221;</p>

<p>Ceci dit, développeur est un métier un peu plus complexe que seulement &#8220;<a title="pisser du code" href="http://fr.wiktionary.org/wiki/pisser_des_lignes_de_code" target="_blank"><em>pisser du code</em></a>&#8220;. Se mettre en tête qu&#8217;enseigner la programmation en dans le cursus des élèves fera exploser le nombre de développeurs est une erreur. Simplement prenons l&#8217;exemple des maths, nous en avons tous fait pendant années, vous connaissez des mathématiciens? Personnellement, pas un seul. Par contre des gens qui utilisent les maths dans leur boulot ou dans leur vie de tous les jours j&#8217;en connais un paquet !</p>

<p>L&#8217;informatique amène une problématique du même ordre, nous en avons besoin tous les jours, et de plus en plus. Il faut donc être capable de comprendre, et maîtriser les concepts de base.</p>

<p><em>(D&#8217;ailleurs il est hallucinant que personne ne nous apprenne jamais à taper sur un clavier par exemple)</em></p>

<h2 id="l-8217-enjeu-n-8217-est-pas-sur-le-code-mais-sur-le-réseau">L&#8217;enjeu n&#8217;est pas sur le code mais sur le réseau</h2>

<p>Sans vouloir vexer personne, ce débat de l&#8217;enseignement de la programmation à l&#8217;école est un combat du XXème sciècle, pas du XXIè.</p>

<p>La vrai révolution de ces dernières années ce n&#8217;est pas l&#8217;explosion du nombre des PCs, c&#8217;est l&#8217;arrivée massive dans nos vies du réseau mondial.</p>

<p>Internet est entrain de bouleverser le monde, nos quotidiens, et de remettre tout ce qui fait nos sociétés à plat.</p>

<p>Le travail change, la politique change, nos vies &#8220;privées&#8221; sont bouleversées et pour la première fois depuis que l&#8217;homme existe n&#8217;importe quel individu peut parler avec le monde entier.</p>

<p>Alors, oui, c&#8217;est vrai, Internet c&#8217;est peuplé de machines. C&#8217;est un protocole qui permet de faire discuter des machines. Savoir comment les machines discutent aide à comprendre notre monde mais l&#8217;enjeu est ailleurs.</p>

<h2 id="apprendre-à-apprivoiser-les-internets">Apprendre à apprivoiser les Internets</h2>

<p>Savoir coder est indispensable, de même que savoir nager.</p>

<p>Il est devenu indispensable de savoir taper une ou deux lignes de code, et bien pratique de savoir aligner deux trois lignes d&#8217;HTML ou de PHP. L&#8217;école devrait nous apprendre ça, c&#8217;est vrai</p>

<p>Mais elle devrait surtout nous apprendre a parler en public, à écrire pour être lu par nos concitoyens. L&#8217;école devrait apprendre à nos enfants comment gérer notre liberté d&#8217;expression qui est réellement effective que depuis qu&#8217;internet existe.</p>

<p>Elle devrait nous apprendre à gérer nos traces numériques. L&#8217;arrivée du big data et les enjeux sur notre vie privée devrait être enseigné à l&#8217;école, le bouleversement de nos politiques devrait être enseigné à l&#8217;école, etc &#8230;</p>

<p>Et, contrairement à ce qui est dit un peu partout, pas par des profs de maths ou de physique, c&#8217;est de profs d&#8217;histoire, de philo et de français dont on a besoin.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
