<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flash on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/flash/</link>
    <description>Recent content in Flash on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2012 07:37:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/flash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Convertir des îles Opensim ou SecondLife en collada</title>
      <link>https://angezanetti.com/convertir-des-iles-opensim-ou-secondlife-en-collada/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 07:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/convertir-des-iles-opensim-ou-secondlife-en-collada/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous connaissez Tipodean c&amp;#8217;est une startup dirigée par Chris Collins, un ancien Linden, et qui depuis quelques mois essaye de créer un viewer Unity pour OpenSim et SecondLife. Je vous en parlais en Juillet dernier, à l&amp;#8217;époque ce n&amp;#8217;était pas vraiment au point, c&amp;#8217;était de l&amp;#8217;alpha&amp;#8230;  Mais ils ont continué à travailler et ont annoncé le 3 janvier dernier la sortie d&amp;#8217;un site web qui permet de convertir directement le contenu SecondLife ou OpenSim pour l&amp;#8217;afficher dans le navigateur via Unity3d Ou Flash !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toujours pas de Flash pour la 3D ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/flash-mondes-virtuels-3d/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2010 14:41:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/flash-mondes-virtuels-3d/</guid>
      <description>Il y a presque deux je me posais la question d&amp;#8217;un monde virtuel en Flash. Alors bien sur cela existe, mais seulement en 2D 1/2. A moins de me tromper je ne crois pas qu&amp;#8217;il existe de monde virtuel en 3D et en Flash. Pourtant je suis sur qu&amp;#8217;il y a un potentiel énorme pour cette catégorie. En effet régulièrement quand je présente les univers virtuels à des clients potentiels, ou juste à des utilisateurs , il en ressort deux freins majeurs:  Il faut installer un &amp;#8220;truc&amp;#8221; que ce soit un client ou un plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de demain sera t-il en Flash?</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-monde-de-demain-sera-t-il-en-flash/</guid>
      <description>La 3d se développe, pas de doute la dessus. Cela fait au moins 10 ans et elle continuera de se développer encore et toujours. Mais sommes nous à un carrefour?
J&amp;#8217;ai en effet l&amp;#8217;impression que deux grandes tendances se dessinent actuellement dans ce qui fera le web 3d :
Les mondes virtuels qui ont besoin d&amp;#8217;un client externe pour fonctionner et les applications en flash.
Dans le premier cas on peut réellement parler d&amp;#8217;univers puisque la superficie virtuelle est énorme, dans le second on modélise une pièce, un magasin bref un site bien délimité et de petite taille.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>