<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Télétravail on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/t%C3%A9l%C3%A9travail/</link>
    <description>Recent content in Télétravail on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2011 14:37:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/t%C3%A9l%C3%A9travail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La technique Pomodoro</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-technique-pomodoro/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 14:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-technique-pomodoro/</guid>
      <description>Dans ma vie de freelance j&amp;#8217;ai toujours cherché des nouvelles méthodes pour organiser mon travail. Je dois souvent gérer en parallèle plusieurs dossiers, des gros, des petits, des courts, des longs etc&amp;#8230; J&amp;#8217;ai testé une liste hallucinante de techniques, des todolist, de GTD &amp;#8211; gets things done &amp;#8211; et de time tracker.
Malheureusement ça ne fonctionne jamais vraiment&amp;#8230;Ou du moins pas bien longtemps.
Mais depuis quelques semaines je me suis mis à la technique Pomodoro et, honnêtement, les retombées sont plutôt bonnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler efficacement à distance.</title>
      <link>https://angezanetti.com/travailler-efficacement-a-distance/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 16:28:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/travailler-efficacement-a-distance/</guid>
      <description>Depuis le début de mon activité de freelance je travaille à distance. Mes clients sont très rarement localisé dans le Nord de la France, il faut donc, à chaque fois, mettre en place de nouveaux outils pour avancer ensemble.
Pourtant cela ne marche pas tout le temps aussi bien, certaines fois c&amp;#8217;est même une catastrophe.Dans ce billet, je vais essayer de vous exposer mes clés pour une collaboration à distance efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le télétravail en France</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-teletravail-en-france/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 09:53:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-teletravail-en-france/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://www.pearson.fr/livre/?GCOI=27440100537440&#34;&gt;&lt;img class=&#34;alignleft&#34; style=&#34;margin: 5px;&#34; title=&#34;Télétravail en France&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/www.pearson.fr/Resources/Titles/27440100537440/Images/27440100537440M.gif?resize=124%2C188&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;124&#34; height=&#34;188&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Il y a quelques jours j&amp;#8217;ai reçu un mail de promotion pour un livre. Mon adresse mail est affichée sur mon blog , j&amp;#8217;ai ce genre de spam régulièrement mais pour une fois ce livre entrait dans mes cordes. J&amp;#8217;ai reçu le livre en question, je l&amp;#8217;ai lu et je vais vous en faire un résumé ici.
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  &lt;em&gt;Disclosure : Je ne considère pas ce billet comme un billet sponsorisé, je n&amp;#8217;ai reçu aucune forme de rémunération, juste un exemplaire du livre en question.&lt;/em&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Ce livre a pour titre :&lt;strong&gt; &amp;#8220;Le télétravail en France, les salariés sont prêts !&amp;#8221;&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Et c&amp;#8217;est précisément pour cette raison que j&amp;#8217;ai relancé la société éditrice pour en avoir un exemplaire dans les mains. Étant c&lt;strong&gt;onsultant mondes virtuels&lt;/strong&gt; la problématique du télétravail est au cœur de mon métier. Ce livre expose l&amp;#8217;état actuel du télétravail en France et tente de comprendre pourquoi nous sommes aussi en retard par rapport à nos voisins Européens.
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Pourtant, comme les auteurs le rappellent dans l&amp;#8217;introduction, le télétravail n&amp;#8217;est pas une notion nouvelle (on en parle depuis le début des années 90) et l&amp;#8217;amélioration des moyens de communication et l&amp;#8217;émergence et l&amp;#8217;adoption en masse des TIC devrait faire augmenter le nombre des personnes travaillant à distance.
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;_mcePaste&#34;&gt;
  Ce nombre augmente, mais pas aussi vite qu&amp;#8217;ailleurs, alors pourquoi?
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>