<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/code/</link>
    <description>Recent content in Code on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2014 11:42:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Non, ne faites pas de nos enfants des développeurs</title>
      <link>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 11:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/apprendre-a-coder-aux-enfants/</guid>
      <description>Depuis quelques mois on parle d’apprendre à coder aux enfants comme une solution aux bouleversements d’internet. Dernièrement il y a encore eu un article dans les Echosen ce sens.
Je ne suis pas un expert de l’éducation mais j’ai vraiment l’impression que ce discours, souvent servi avec un arrière fond économique, se trompe de combat, je m’explique:
La thèse soutenue par les défenseurs du “code à l’école” est relativement simple:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Vim comme éditeur LSL</title>
      <link>https://angezanetti.com/utiliser-vim-comme-editeur-lsl/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 09:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/utiliser-vim-comme-editeur-lsl/</guid>
      <description>Depuis quelques jours je suis de retour sur SecondLife le nez dans le code de la V2 de Dentallife. Pas mal d’eau a coulé sous les ponts depuis la conception et la réalisation de la V1, je me suis mis au Javascriptet à la programmation orientée objet.
Je vous laisse imaginer à quel point le retour au LSL est dur ! La pauvreté de ce langage est affligeante, sans parler du lag quand on veut échanger des infos avec un serveur externe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Boilerplate pour Three.js est sorti !</title>
      <link>https://angezanetti.com/un-boilerplate-pour-three-js-est-sorti/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 07:17:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/un-boilerplate-pour-three-js-est-sorti/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous connaissez HTML5 Boilerplate, c’est un outil inspiré de la méthode DRY « don’t repeat yourself ». Pour faire simple c’est un ensemble de fichiers qui constitue une base commune pour vos projets web. On trouve un fichier index.html avec les balises de base comme le doctype, le , les sections etc… De même, on trouve des fichiers JS communs comme la librairie Jquery. Bref, tout ce dont on a besoin quand on se lance dans un projet web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
