<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usages on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/usages/</link>
    <description>Recent content in Usages on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/usages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la “révolution Internet”
Les impacts sur notre société de l’arrivée d’internet sont nombreux. A tel que c’est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n’est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes “B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutenez Fenêtre sur Chambre</title>
      <link>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</guid>
      <description>Je vous avais présenté sur ce blog Fenêtre sur Chambreune initiative vraiment sympa qui permet aux enfants isolés dans des chambres stériles de pouvoir dialoguer, via Francogrid, avec d’autres enfants.
Le monde virtuel leur permet de s’évader un peu, de créer, de builder, bref de s’occuper l’esprit de d’avoir l’impression de s’évader un peu de leur quotidien.
Il se trouve que ce projet est lauréat pour le prix Orange Solidarité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenêtre sur chambre, quand les mondes virtuels prennent du sens</title>
      <link>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 11:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</guid>
      <description>J’ai découvert un super projet, qui se passe en ce moment sur Francogrid et qui, à mon avis, n’a pas la couverture qu’il mérite. Fenêtre sur Chambre – leur site est ici : http://fenetresurchambre.blogspot.com/– est un dispositif installé dans les chambres stériles d’enfants atteints de leucémie ou autre maladie du sang.
On comprend assez bien le but, il est tristement simple : pouvoir s’échapper d’un quotidien monotone et stressant grâce à un monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les multinationales s’intéressent aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 12:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Aujourd’hui deux news ont retenu mon attention dans le flot de mes news.
Deux “grosses” entreprises vont s’installer dans un monde virtuel, et pour de vrais usages.
 General Motor va utiliser les mondes virtuels pour tester ses prototypes. En fait ils vont faire beaucoup mieux puisqu’ils vont créer un scanner 3D permettant de mettre leurs protos dans un environnement en trois dimensions et ainsi faire les premiers tests sans avoir à mettre une voiture sur la route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le personnel de santé se forme avec les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; Le deuxième exemple &amp;lt;a href=&amp;quot;http://ow.ly/2UXQ&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;small&amp;gt;(source)&amp;lt;/small&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; concerne les &amp;lt;b&amp;gt;pharmaciens&amp;lt;/b&amp;gt;. Les étudiants sont amenés à préparer des médicaments, pas uniquement à les vendre aux clients. Ces préparations, toutes?, ce font dans des &amp;lt;b&amp;gt;salles &amp;lt;i&amp;gt;&amp;amp;#8220;blanches&amp;amp;#8221;&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;, des salles stérilisées. Évidemment ce genre de salle est plutôt cher et le plus souvent possible en fonctionnement, pas évident dans ce cas de figure de former des étudiants. Purdue University à donc choisi de représenté ces salles et d&amp;amp;#8217;entrainer les étudiants débutants dans ce type de salle virtuelle :&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;youtube-video&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;quot;text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; Les étudiants se déplacent &amp;amp; interagissent grâce à une manette de Wii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontre avec Jean Michel Flamant CEO d’Idees-3com</title>
      <link>https://angezanetti.com/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</guid>
      <description>&amp;lt;p style=&amp;quot;margin-bottom: 0cm;&amp;quot; align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;https://i0.wp.com/www.univ-lille1.fr/cre-innov/Index_fichiers/accueil_fichiers/e_fichiers/e3_fichiers/Idees-3com.jpg?w=676&amp;quot; style=&amp;quot;max-width: 800px;&amp;quot; data-recalc-dims=&amp;quot;1&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;margin-bottom: 0cm; text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p style=&amp;quot;margin-bottom: 0cm; text-align: justify;&amp;quot;&amp;gt; Première caractéristique de taille, tout ce que fait Idees-3com est accessible depuis le navigateur Internet. Il suffit de télécharger un plugin de quelques Mo. Deuxième avantage majeur tout est encapsulé dans du http, détail qui a son importance quand le réseau est protégé par un firewall restrictif – &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROI &amp; Second life</title>
      <link>https://angezanetti.com/roi-second-life/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2009 16:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/roi-second-life/</guid>
      <description>Pourquoi et comment s’implanter dans Second life est la question récurrente des entreprises tentée par l’aventure. Le ROI de l’implantation semble flou et dur de cerner vraiment les attentes des consommateurs/utilisateurs.
Si on se fie à cette courbe pourtant c’est le moment de tenter pour être bien placé quand les univers virtuels seront hypes.
C’est joli, il y a des chiffres et tout, ça fait serieux mais prenons cette info avec des pincettes… C’est d’ailleurs un peu pour cela que je blog cette courbe un mois après tout le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondes virtuels hypes ou utiles?</title>
      <link>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 14:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
