<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usages on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/usages/</link>
    <description>Recent content in Usages on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/usages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ce que change vraiment Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-internet/</guid>
      <description>Sur ce blog je parle beaucoup de révolution des méthodes de travail, et même plus généralement de la &amp;#8220;révolution Internet&amp;#8221;
Les impacts sur notre société de l&amp;#8217;arrivée d&amp;#8217;internet sont nombreux. A tel que c&amp;#8217;est complexe à expliquer à un novice. Surtout en 15min.
Mais ce n&amp;#8217;est pas le cas de ce TED talk de Joi Ito, en moins de 20 minutes il explique brillamment quel bouleversement énorme est entrain de se produire et pouruoi nous devons laisser tomber nos veilles méthodes &amp;#8220;B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutenez Fenêtre sur Chambre</title>
      <link>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/soutenez-fenetre-sur-chambre/</guid>
      <description>Je vous avais présenté sur ce blog Fenêtre sur Chambre une initiative vraiment sympa qui permet aux enfants isolés dans des chambres stériles de pouvoir dialoguer, via Francogrid, avec d&amp;#8217;autres enfants.
Le monde virtuel leur permet de s&amp;#8217;évader un peu, de créer, de builder, bref de s&amp;#8217;occuper l&amp;#8217;esprit de d&amp;#8217;avoir l&amp;#8217;impression de s&amp;#8217;évader un peu de leur quotidien.
Il se trouve que ce projet est lauréat pour le prix Orange Solidarité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenêtre sur chambre, quand les mondes virtuels prennent du sens</title>
      <link>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2011 11:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/fenetre-sur-chambre-mondes-virtuels-pour-public-empeches/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai découvert un super projet, qui se passe en ce moment sur Francogrid et qui, à mon avis, n&amp;#8217;a pas la couverture qu&amp;#8217;il mérite. Fenêtre sur Chambre &amp;#8211; leur site est ici : http://fenetresurchambre.blogspot.com/ &amp;#8211; est un dispositif installé dans les chambres stériles d&amp;#8217;enfants atteints de leucémie ou autre maladie du sang.
On comprend assez bien le but, il est tristement simple : pouvoir s&amp;#8217;échapper d&amp;#8217;un quotidien monotone et stressant grâce à un monde virtuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les multinationales s’intéressent aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 12:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/general-motor-auchan-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Aujourd&amp;#8217;hui deux news ont retenu mon attention dans le flot de mes news.
Deux &amp;#8220;grosses&amp;#8221; entreprises vont s&amp;#8217;installer dans un monde virtuel, et pour de vrais usages.
 General Motor va utiliser les mondes virtuels pour tester ses prototypes. En fait ils vont faire beaucoup mieux puisqu&amp;#8217;ils vont créer un scanner 3D permettant de mettre leurs protos dans un environnement en trois dimensions et ainsi faire les premiers tests sans avoir à mettre une voiture sur la route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le personnel de santé se forme avec les mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-personnel-de-sante-se-forme-avec-les-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Ce matin je suis tombé sur deux bonnes nouvelles dans mon agrégateur de flux. Les deux traitaient de problèmes de formation des personnels de santé et les résolvaient grâce aux mondes virtuels.   Le premier exemple (source) est celui de la formation des étudiants en paramédical de l&amp;#8217;université de Edge Hill University. Le sujet étant les accidentés ou les grands brulés il est difficile de pouvoir &amp;#8220;s&amp;#8217;entrainer&amp;#8221; sans compromettre la santé du patient, ou l&amp;#8217;éthique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontre avec Jean Michel Flamant CEO d’Idees-3com</title>
      <link>https://angezanetti.com/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rencontre-avec-jean-michel-flamant-ceo-didees-3com/</guid>
      <description>Lundi je me suis rendu dans les locaux d&amp;#8217;Idees-3com. Pour ceux qui ne connaissent pas cette entreprise lilloise, c&amp;#8217;est un vendeur de solution 3d. Ils vendent de la présentation d&amp;#8217;objet en 3d, du showroom virtuel &amp; du monde virtuel ! Nos centres d&amp;#8217;intérêt convergent à ceci près qu&amp;#8217;ils n&amp;#8217;utilisent pas les mondes virtuels grand public.Pour éviter de subir les contraintes imposée par les univers virtuels existant, Idees-3com mobilise son équipe de 12 personnes pour en créer un!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROI &amp; Second life</title>
      <link>https://angezanetti.com/roi-second-life/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2009 16:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/roi-second-life/</guid>
      <description>Pourquoi et comment s&amp;#8217;implanter dans Second life est la question récurrente des entreprises tentée par l&amp;#8217;aventure. Le ROI de l&amp;#8217;implantation semble flou et dur de cerner vraiment les attentes des consommateurs/utilisateurs.
Si on se fie à cette courbe pourtant c&amp;#8217;est le moment de tenter pour être bien placé quand les univers virtuels seront hypes.

C&amp;#8217;est joli, il y a des chiffres et tout, ça fait serieux mais prenons cette info avec des pincettes&amp;#8230; C&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs un peu pour cela que je blog cette courbe un mois après tout le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondes virtuels hypes ou utiles?</title>
      <link>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 14:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mondes-virtuels-hypes-ou-utiles/</guid>
      <description>Hype ou Utile c&amp;#8217;est la question que pose David Holloway (SL: Lowell Cremorne) dans son E-book maintenant gratuit. Et la réponse est plutôt étonante car il réponds par les deux. Simplement, les monde virtuels peuvent vous aider à ameliorer l&amp;#8217;image de votre marque tout en vous faisant gagner de l&amp;#8217;argent en économisant les déplacements de vos cadres pour les meetings mensuels par exemple.
Son E-book se finit par une présentation rapide de ce que lui considère comme les mondes virtuels adapatable au business.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>