<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interventions on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/interventions/</link>
    <description>Recent content in Interventions on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2010 16:47:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/interventions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retours sur mes interventions de la semaine (Médiathèque des Ulis et HETIC)</title>
      <link>https://angezanetti.com/intervention-hetic-epn-des-ulis/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/intervention-hetic-epn-des-ulis/</guid>
      <description>La semaine dernière, j&amp;#8217;étais à la médiathèque des Ulis pour presenter, à des animateurs d&amp;#8217;espaces publics numériques, les mondes virtuels et les seriousgame.
L&amp;#8217;affluence n&amp;#8217;était pas vraiment au rendez vous, la neige et Brice Hortefeux ont quelque peu fait barrière :) Mais peu importe l&amp;#8217;important n&amp;#8217;est pas le nombre mais bien la qualité des échanges ! Un peu le même cas de figure la veille ou j&amp;#8217;intervenais à l&amp;#8217;HETIC.
Vous trouverez ci dessous les slides de mon intervention aux Ulis :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à la prise en main du viewer 2 de Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 13:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-la-prise-en-main-du-viewer-2-de-second-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques semaines j&amp;#8217;ai donné une formation &lt;a title=&#34;BUG rennes&#34; href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;chez BUG&lt;/a&gt;, une association Rennaise qui est, selon ses membres, un &amp;#8220;élaboratoire numérique&amp;#8221;. Derrière ce terme obscur ce trouve en fait des passionnés de communication et d&amp;#8217;Internet. Leur mission est en fait de faire la communication des associations de leur région. Leur &lt;a href=&#34;http://assobug.tutuguri.net/portfolio.html&#34; title=&#34;Portfolio Bug &#34;&gt;portfolio&lt;/a&gt; est assez impressionnant d&amp;#8217;ailleurs !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis entrain de monter un projet avec eux, qui se déroulera dans SecondLife. Je me suis donc rendu sur place et je leur ai fait une introduction rapide aux mondes virtuels ainsi qu&amp;#8217;une formation aux bases du nouveau viewer de SL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et comme j&amp;#8217;ai l&amp;#8217;impression que ce viewer suscite pas mal de questions, j&amp;#8217;ai décidé de publier ici la première partie de ma présentation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacDonalds utilise un serious game pour former ses employés</title>
      <link>https://angezanetti.com/macdonalds-serious-game/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 13:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/macdonalds-serious-game/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le serious game est vraiment un secteur en pleine expansion. J&amp;#8217;ai trouvé une info sur le &lt;a href=&#34;http://www.korben.info/le-serious-game-de-mac-donalds.html?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+KorbensBlog-UpgradeYourMind+%28Korben%27s+Blog+-+Upgrade+Your+Mind%29&amp;amp;utm_content=Netvibes&#34;&gt;Korben.info&lt;/a&gt; qui confirme cette tendance. Mc Donalds Japon utiliserait un serious game sur NintendoDs pour former ses employés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors quels sont les avantages?&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://i1.wp.com/farm3.static.flickr.com/2188/2208592098_35ebddc991.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; title=&#34;Mc Donalds Serious game Japan&#34; src=&#34;https://i1.wp.com/farm3.static.flickr.com/2188/2208592098_35ebddc991.jpg?resize=500%2C333&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;333&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les profs se mettent aux mondes virtuels</title>
      <link>https://angezanetti.com/elearning-education-mondesvirtuels-assemblive/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2010 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/elearning-education-mondesvirtuels-assemblive/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Ce n&amp;#8217;est pas vraiment nouveau mais j&amp;#8217;ai vraiment l&amp;#8217;impression que le mouvement s&amp;#8217;accentue : les profs commencent à fouiller les mondes virtuels et à découvrir les possibilités qu&amp;#8217;ils offrent pour la formation.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Les plus actifs sont David Cordina &lt;a href=&#34;http://twitter.com/W2ydavid&#34;&gt;(@w2YDAvid&lt;/a&gt;), Jean-Paul Moiraud(&lt;a href=&#34;http://twitter.com/moiraud&#34;&gt;@moiraud&lt;/a&gt;) et bien sur &lt;a href=&#34;http://twitter.com/TaoVacano&#34;&gt;@TaoVacano &lt;/a&gt;qui est un des membres de Francogrid.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Des comptes rendus intéressant sont dispos sur le site de &lt;a href=&#34;http://davidcordina.free.fr/?p=441&#34;&gt;David&lt;/a&gt; ou sur celui de&lt;a href=&#34;http://sayapa.tumblr.com/post/458531402/plongee-en-apnee-dans-francogrid&#34;&gt; &amp;#8220;sayapa&amp;#8221;&lt;/a&gt;. Et il y a quelques jours l&amp;#8217;excellent BillautShow a invité Jean-Paul Moiraud pour nous présenter ses réflexions sur l&amp;#8217;utilisation des mondes virtuels dans une optique pédagogique :
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle méthode pour un apprentissage rapide des mondes virtuels?</title>
      <link>https://angezanetti.com/quelle-methode-pour-un-apprentissage-rapide-des-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/quelle-methode-pour-un-apprentissage-rapide-des-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Il y a une semaine j&amp;#8217;étais à Paris pour dispenser une formation dans une école de design. Je vous parlerais du projet plus tard car il n&amp;#8217;est pas encore fini, le but de mon intervention était vraiment axée sur l&amp;#8217;apprentissage des bases de SecondLife/Opensim, rien de super croustillant pour le moment donc.
Par contre ce qui est plutôt intéressant c&amp;#8217;est le processus de prise en main du viewer par les étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur ma formation pour l’Ecole de Design Nantes Atlantique</title>
      <link>https://angezanetti.com/retour-sur-ma-formation-pour-lecole-de-design-nantes-atlantique/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 11:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/retour-sur-ma-formation-pour-lecole-de-design-nantes-atlantique/</guid>
      <description>Cette semaine à été une semaine dédiée à la pédagogie. En effet depuis Lundi j&amp;#8217;ai formé l&amp;#8217;EDNA (Ecole de design de Nantes Atlantique) aux mondes virtuels. Pour être plus précis à Second Life &amp; Opensim. La formation fut assez classique : présentation des mondes virtuels, introduction à l&amp;#8217;utilisation du viewer puis initiation au build et au script LSL. Le tout sur 3 jours en « mode projet » en partant du principe que c&amp;#8217;est en codant que l&amp;#8217;on devient codeur :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à l’école d’architecture de Bordeaux</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-lecole-darchitecture-de-bordeaux/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 12:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-lecole-darchitecture-de-bordeaux/</guid>
      <description>Au mois de Novembre dernier je m&amp;#8217;étais rendu à Bordeaux pour former des étudiants de l&amp;#8217;Institut des Sciendes de l&amp;#8217;Information et de la Communication (ISIC). Ma formation à porté ces fruits puisqu&amp;#8217;a la suite de plusieurs mois de veille technologique sur SL, ils ont rédigé le cahier des charges pour une université virtuelle.C&amp;#8217;est l&amp;#8221;école d&amp;#8217;Architecture &amp;amp; de Paysage de Bordeaux qui réalisera le pendant numérique de l&amp;#8217;ISIC. Je ne suis pas sur de pouvoir vous livrer ici les détails du document transmis aux architectes mais je peux vous dire que l&amp;#8217;implantation à été pensée, réfléchie et que les atouts/pièges de SL ont été cernés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation à L’HETIC</title>
      <link>https://angezanetti.com/formation-a-lhetic/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/formation-a-lhetic/</guid>
      <description>Le Mardi 13 Janvier dernier je me suis rendu a l&amp;#8217;HETIC. Pour ceux qui ne savent pas ou qui aurait la flemme de cliquer sur le lien précédent l&amp;#8217;HETIC est l&amp;#8217;abréviaition de Hautes Etudes des Technologies de l&amp;#8217;Information et de la Communication.
Cette école forme des futurs managers TIC, qui feront le web de demain. CMS &amp; médias sociaux font parti de leur quotidien, du web 2.0 dans tous les sens mais rien en univers virtuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bordeaux3 sur Second Life</title>
      <link>https://angezanetti.com/bordeaux3-sur-second-life/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 11:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/bordeaux3-sur-second-life/</guid>
      <description>Vendredi était une bonne journée, une très bonne journée même. J&amp;#8217;étais à l&amp;#8217;ISIC ( Institut des Sciences de L&amp;#8217;information &amp; de la Communication) de Bordeaux pour parler des Univers Virtuels, de leurs usages et des applications possible pour une université. Le responsable du projet, Mr Amar Lakel, a eu l&amp;#8217;idée folle de créer un espace sur Second Life pour en faire un lieu de rencontre pour les étudiants, un lieu de récolte d&amp;#8217;informations ou de documentation, un lieu de découverte de la fac aussi peut être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontre avec Loïc Haÿ</title>
      <link>https://angezanetti.com/rencontre-avec-loic-hay/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2008 17:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rencontre-avec-loic-hay/</guid>
      <description>Me voila de retour fin du week-end tour de France.
J&amp;#8217;en ai profité pour faire un détour par Paris pour pouvoir rencontrer Loïc Haÿ, cofondateur du Metalab avec Hugues Aubin. Il m&amp;#8217;avait proposé une rencontre RL pour mettre en place un module formation au sein du Metalab3D, en effet les acteurs publics qui s&amp;#8217;installent sur Second Life sont bien souvent pris au dépourvu et généralement opte pour 2 solutions :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le e-learning est bon pour la planète</title>
      <link>https://angezanetti.com/le-e-learning-est-bon-pour-la-planete/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2008 21:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/le-e-learning-est-bon-pour-la-planete/</guid>
      <description>Je suis parti en week end donc pas vraiment le temps de me mettre à fond sur ce blog.
 J&amp;#8217;ai quand même eu la possibilité de faire un tour sur mes blogs habituels ( merci a netvibes ) J&amp;#8217;y ai decouvert un article de David Castera &amp;#8211; alias Emen Tal In World &amp;#8211; sur la volonté de l&amp;#8217;architecte en chef de CISCO de réduire de façon consequente &amp;#8211; 50%- ses réunions RL par des meetings SL ou web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mise en place du cursus formation LSL</title>
      <link>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/mise-en-place-du-cursus-formation-lsl/</guid>
      <description>Ca y est la formation sur Second Life est en route , j&amp;#8217;ai crée lundi le cursus pour la formation LSL.
 Elle est destinée aux &amp;#8220;primo-accedants&amp;#8221; qui souhaitent avoir une réelle marge de manoeuvre après leur parachutage &amp;#8211; souvent brutal &amp;#8211; dans les métaverses.  Je me suis éffectivement rendu compte que les entreprises qui s&amp;#8217;occupait de l&amp;#8217;integration dans les mondes virtuels se &amp;#8216; tirent la bourre&amp;#8217; pour avoir des clients, ils créent les bâtiments et bien souvent les clients n&amp;#8217;entendent plus parler d&amp;#8217;eux apres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>