<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WordPress on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/wordpress/</link>
    <description>Recent content in WordPress on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2019 20:22:07 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Develop a Wordpress Theme locally With Docker</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/develop-wordpress-theme-with-docker/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 20:22:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/develop-wordpress-theme-with-docker/</guid>
      <description>In the last few days, I had to put my hands into Wordpress again. When I was a freelancer, 5 years ago, a major part of my job was to develop themes &amp;amp; plugins for Wordpress. I stopped when I started to work for SellSecure.
There is no way I install MAMP on my mac! In 5 years a LOT of things changed in my way to work. The biggest one is probably Docker, of course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Switching From Wordpress to a static website (hugo)</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/switching-from-wordpress-gohugo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 08:56:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/switching-from-wordpress-gohugo/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m a big fan of Wordpress, I started using it almost 10 years ago, I also created/adapted a ton of plugins/themes during the first part of my career. It&amp;rsquo;s a wonderful tool to create a website in a few minutes, the back-office is really easy for the non-techs people. But, it&amp;rsquo;s also a pain in the a** to maintain, you have to have a SQL database, to update the plugins on a regular basis, you need to check the spam folder, etc…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eviter les attaques par bruteforce sur WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/eviter-proteger-premunir-attaques-hack-bruteforce-blog-site-wordpress/</guid>
      <description>A l’heure où j’écris cet article ce blog subit une attaque de type bruteforce depuis plusieurs heures. C’est donc le moment idéal pour faire un petit tutosur comment se protéger de ce type d’attaques dont les sites WordPresssont de plus en plus la cible.

Bruteforce ? Les attaques bruteforce sont les attaques les plus basiques et les plus stupides du monde. Prenez un site que vous voulez attaquer et qui est protégé par mot de passe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer SPIP vers WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/migrer-spip-vers-wordpress/</guid>
      <description>Il y a quelques jour on m’a confié une super mission: migrer un blog SPIP vers un WordPress!
J’ai cherché un peu partout une solution simple et clé en main. Visiblement cela n’existe pas vraiment… Il y a bien Korbenqui à fait un article la dessus, mais son code n’est plus dispo.
J’ai été cherché du côté de la communauté SPIP – ils sont super sympas d’ailleurs n’hésitez pas à aller leur faire un coucou sur IRC !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP-CLi un outil idéal pour maintenir votre site WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/wp-cli-outil-ideal-maintenance-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 16:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/wp-cli-outil-ideal-maintenance-wordpress/</guid>
      <description>En ce moment je suis entrain de monter une offre commerciale de maintenance dédiée aux sites WordPress. Les mises à jour sont bien souvent pas faites par le propriétaire du blog et cela entraine des failles de sécurité importantes. Mais le problème est toujours le même: on oublie, on à pas envie, pas le temps ou on est pas compétent pour le faire ou pour réparer en cas de casse…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lier automatiquement les pseudo Twitter dans vos pages et articles WordPress sans plugin</title>
      <link>https://angezanetti.com/lier-twitter-wordpress-dans-articles-sans-plugins/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 07:37:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lier-twitter-wordpress-dans-articles-sans-plugins/</guid>
      <description>Petite astuce trouvée sur le net ce matin qu’il fallait que je vous partage. Je suis un gros utilisateur de Twitter, et j’essaye d’être un bloggeur régulier. Rien de plus naturel donc de vouloir lier les deux. J’ai essayé beaucoup de choses, des plugins, des widgets mais rien ne m’a jamais convaincu.
Plus j’avance dans ma pratique de WordPress et plus j’essaye de limiter au maximum le nombre de plugin et les widgets sont bien souvent ignorés par mes lecteurs – c’est d’ailleurs pour cette raison que je n’ai plus de sidebar sur mon thème !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apéro WordPress à Lille</title>
      <link>https://angezanetti.com/apero-wordpress-lille-developement/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 10:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/apero-wordpress-lille-developement/</guid>
      <description>Le 14 Mars prochain, au Café Morel de Lille, aura lieu le premier apéro Wordpress Lillois. Au programme, présentation du plugin de newsletter Wysijaet de son équipe de 4 personnes qui développe cet outil depuis plusieurs années en télétravail. Intéressant de voir une startup dont l’activité est centrée sur un seul plugin WordPress.
Il y aura aussi une partie présentation de WordPress, une partie question réponses et bien sur le tout autour d’une bière, Nord de la France oblige.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BackWPup, le plugin qui sauvegarde votre WordPress à votre place !</title>
      <link>https://angezanetti.com/backwpup-le-plugin-qui-sauvegarde-votre-wordpress-a-votre-place/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 14:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/backwpup-le-plugin-qui-sauvegarde-votre-wordpress-a-votre-place/</guid>
      <description>Je ne sais pas comment vous fonctionnez, si vous aussi vous mettez des post-its partout pour essayer de vous rappeler de faire “ABSOLUMENT” la sauvegarde de vos sites/blogs. Moi je crois avoir à peu près tout tenté, rien n’y fait j’oublie. J’ai toujours un truc urgent à faire, j’ai jamais envie de me connecter à phpmyadmin pour faire un dump de ma bdd.
Comme ce blog tourne sur une serveur mutualisé je peux pas mettre de Cronen place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réduire le spam sur son site WordPress</title>
      <link>https://angezanetti.com/reduction-spam-wordpress-sans-plugin-htaccess/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 14:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/reduction-spam-wordpress-sans-plugin-htaccess/</guid>
      <description>Encore une petite note sur WordPress, suite au mail d’un lecteur qui m’a prévenu que le formulaire de commentaire renvoyait systématiquement vers une page 404…
J’ai regardé et, effectivement, il y avait une erreur dans mon .htaccess, fichier que j’avais modifié il y a quelques temps pour réduire le spam ! Bon, le fait est que cela avait bien fonctionné, un peu trop même :)
Explications : WordPress est victime de son succès, bien souvent les blogs qui utilisent cette plateforme sont la cible de robots spammeurs qui attaquent directement wp-comment-post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pagination WordPress sans plugin</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-pagination-wordpress-sans-plugin/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 07:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-pagination-wordpress-sans-plugin/</guid>
      <description>Encore une petite astuce WordPress trouvée sur catswhocodecette fois. WordPress par défaut ne supporte pas de pagination avec le numéro des pages, notre moteur de bog préféré ne propose que des liens Prec/Suiv. Evidemment une multitude de plugins ont fleuris pour combler cette lacune.
Mais comme souvent avec les plugins, il y en a des plus ou moins bon, plus ou moins codés avec les pieds. J’évite donc au maximum l’utilisation de ses petits bouts de code.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
