<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entrepreneur on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/entrepreneur/</link>
    <description>Recent content in Entrepreneur on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 20:26:36 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.com/tags/entrepreneur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>New project: Logology</title>
      <link>https://angezanetti.com/posts/logology-meaningful-logos-for-startups/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:26:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/posts/logology-meaningful-logos-for-startups/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve been working in the tech industry for more than 10 years now. I Started as a contractor, then worked in a big company.
I learned so much.
In tech, but also, thanks to the years I spent in the silicon valley, in marketing, product and strategy. So when I quit my last company, I didn&amp;rsquo;t want to apply to a regular job. I did not want to be a freelancer either.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence de Zuckerberg à voir!</title>
      <link>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 03:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/conference-de-zuckerberg-a-voir/</guid>
      <description>Je suis tombé sur cette vidéo Facebook cet après midi. Dans un groupe orienté entreprenariat, je l&amp;#8217;ai ouvert pour voir. J&amp;#8217;ai pas réussi à la refermer, et elle dure 30 minutes.
Zuck nous parle de sa vision, de comment des gens comme lui essaye de changer le monde et quels sont ces objectifs pour notre société.
Ca fait d&amp;#8217;ailleurs écho à un billet qui doit toujours être dans mes brouillons et qui s&amp;#8217;appelait pompeusement &amp;#8220;Les entrepreneurs changent le monde&amp;#8221;, ce gars là en fait partie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis à San Francisco !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 20:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-suis-a-san-francisco/</guid>
      <description>Plusieurs mois après le billet qui l&amp;#8217;annonçait, ça y est j&amp;#8217;y suis ! Je suis à San Francisco, dans la Silicon Valley pour tester notre produit sur le marché US ! Nous sommes dans un accélérateur TheRefiners, ils nous aident à faire grossir notre réseau ici et à nous adapter aux moeurs américains!
Cela fait un bien fou de se retrouver dans une ambiance d&amp;#8217;entrepreneurs, des gens motivés par leurs projets qui sont là pour avancer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je n’ai qu’un seul client et il s’appelle Coworking</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-nai-quun-seul-client-et-il-sappelle-coworking/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 14:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-nai-quun-seul-client-et-il-sappelle-coworking/</guid>
      <description>L&amp;#8217;année 2013 touche à sa fin et je fais le bilan de mon activité. Durant ce bilan, je me suis rendu compte d&amp;#8217;un fait marquant: 100 % de mon chiffre d&amp;#8217;affaire de freelance provient du CoworkingLille. 100%!  Tous les clients avec lesquels j&amp;#8217;ai travaillés en 2013 sont des coworkers Lillois ou ce sont des clients qui ont été orientés vers moi par ce réseau. J&amp;#8217;ai d&amp;#8217;ailleurs presque arrêté de faire des articles sur mon blog &amp;#8211; qui me ramenait pas mal de clients jadis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour sortir du lot mettez vous dans une niche !</title>
      <link>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 16:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pour-sortir-du-lot-mettez-vous-dans-une-niche/</guid>
      <description>Depuis que les mondes virtuels sont en baisse, que je ne peux plus vivre avec cette activité il m&amp;#8217;a fallu changer de cap, me recycler.
Et je me suis perdu.

Devant la palette de technologies, d&amp;#8217;outils qui sont disponibles j&amp;#8217;ai testé pas mal de trucs: NodeJS, WebGL, Ruby on Rails, WordPress, Jekyll, Symfony, Zend et à chaque fois il faut apprendre de nouveau les bases du framework, recommencer à comprendre les grands concepts etc&amp;#8230; Si j&amp;#8217;ai testé autant de technos c&amp;#8217;est que j&amp;#8217;aime ça, découvrir de nouveaux outils m&amp;#8217;a toujours plu et, au delà du défi &amp;#8220;geek&amp;#8220;, ça permet aussi d&amp;#8217;améliorer sa compréhension de l&amp;#8217;univers du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi les freelances sont aussi déprimés… ou pas</title>
      <link>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 10:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pourquoi-les-freelances-sont-aussi-deprimes-ou-pas/</guid>
      <description>Je suis tombé hier, au fil de ma veille, sur un article de fastcompany qui a pour titre : &amp;#8220;Why freelancers are so depressed&amp;#8221;.
Un bon gros titre qui fait peur, qui fait buzzer et pleurer dans les chaumières, on se croirait sur TF1. Je vais me permettre dans ce billet de répondre à ce post, parce que je suis freelance depuis presque 5 ans maintenant et aussi parce les problématiques des nouvelles formes de travail m&amp;#8217;intéressent beaucoup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les news de la rentrée</title>
      <link>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 09:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rentree-2012-projets-grandsensemble-maintenantautravail-dentallife/</guid>
      <description>Mon blog est en sommeil depuis plusieurs mois. Je le sais, ce n&amp;#8217;est pas une volonté de ma part mais plus un manque de temps. Dur de tenir le rythme d&amp;#8217;article que je m&amp;#8217;étais imposé depuis son lancement. J&amp;#8217;ai été pas mal occupé durant l&amp;#8217;été, pas mal de changement et des projets en cours !
3 mois de changements à rattraper en un post cela ne va pas être facile, je vais essayer de faire court :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire Play : Un barcamp au coworkinglille le 29/09/11</title>
      <link>https://angezanetti.com/faire-play-coworkinglille/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 12:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/faire-play-coworkinglille/</guid>
      <description>Jeudi prochain aura lieu le barcamp FairePlay au CoworkingLille.
C&amp;#8217;est un barcamp un peu spécial car il sera réalisé en même temps dans 3 lieux différents : CoworkingLille à Lille, Les petits débrouillards en région parisienne et dans un espace de coworking porté par l&amp;#8217;agence Groupe AOS à Abidjan.
Les thèmes sont d&amp;#8217;actualité puisque l&amp;#8217;on parlera de comment «Travailler autrement», «Entreprendre autrement», «Apprendre autrement». Ces thématiques sont-elles justifiées autrement que par le marketing des outils ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’interview de Philip Rosedale par Kevin Rose</title>
      <link>https://angezanetti.com/linterview-de-philip-rosedale-par-kevin-rose/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 08:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/linterview-de-philip-rosedale-par-kevin-rose/</guid>
      <description>Je ne sais pas si vous êtes comme moi, mais les interventions de Philip Rosedale m&amp;#8217;ont toujours marquées. Quand il était CEO de LindenLabs, ses interventions étaient suivies de près et, clairement, il avait la capacité de partager une vision de son entreprise. Depuis, il a quitté la tête de LindenLabs et à monté une startup nommée LoveMachineInc, tout un programme :)
J&amp;#8217;ai découvert, grâce à Robert Vinet, une superbe vidéo interview de Rosedale par Kevin Rose &amp;#8211; Fondateur de Digg et présentateur de TechTV.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>