<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web 2.0 on Xavier Coiffard</title>
    <link>https://angezanetti.github.io/tags/web-2.0/</link>
    <description>Recent content in Web 2.0 on Xavier Coiffard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://angezanetti.github.io/tags/web-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Je veux devenir un Ninja !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/je-veux-devenir-un-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/je-veux-devenir-un-ninja/</guid>
      <description>Je pense que vous avez remarqué, depuis mon retour de vacances je blog moins. Mon fil twitter est toujours aussi actif mais ce blog, lui, était un peu en veille. Deux raisons à cela, mais pas d&amp;#8217;inquiétude ce sont des bonnes nouvelles !
Premièrement à mon retour de vacances j&amp;#8217;ai été super pris par 2 gros projets. Le genre de projets super excitant, qui vous prend beaucoup temps mais qui est tout aussi passionnant que chronophage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : Pierre Bellanger – Communiquer avec Internet</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/communiquer-avec-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 11:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/communiquer-avec-internet/</guid>
      <description>La vidéo de ce vendredi est une intervention des fameuses conférences ERNEST &amp;#8211; poisson rouge qui, pour une raison obscure, est l&amp;#8217;emblème de l&amp;#8217;ENS :) &amp;#8211;
Cette conférence est celle de Pierre Bellanger, PDG de Skyrock. Il nous explique comment communiquer sur/avec Internet. Vu l&amp;#8217;expérience du Monsieur et le statut de Skyrock (pas loin de 160 millions de visiteurs/mois), j&amp;#8217;ai pensé qu&amp;#8217;il pouvait être interressant d&amp;#8217;entendre ces conseils. Fianlement je ne me lasse pas de la réécouter, je vous en fait donc profiter :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous voulez un expert en identité numérique ? Prenez un freelance</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 06:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  L&amp;#8217;idée de ce billet m&amp;#8217;est venue hier lorsque je refaisais une beauté au&lt;a href=&#34;http://www.bibliotheque-francophone.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; blog de la Biblio&lt;/a&gt;. Le nom de domaine du site à été changé et le look avec.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Par la même occasion j&amp;#8217;ai crée &lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/pages/Bibliotheque-Francophone-du-metaverse/112863278739730&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;une page Facebook&lt;/a&gt;, remis sur pied le &lt;a href=&#34;http://twitter.com/BibliothequeFr&#34;&gt;compte Twitte&lt;/a&gt;r et mis en place un système de modération des commentaires du blog de façon à ce qui soit publié sur le blog soit plus &amp;#8220;corporate&amp;#8221;. Pas question de mettre une censure en place juste de mettre des barrières en plus contre ceux qui veulent nous vendre du viagra :)Tout ces petites actions bout à bout feront l&amp;#8217;identité de la biblio sur le web.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je me suis proposé pour faire cela car toutes ces procédures me sont familières. Et, finalement, cette démarche de mise en place de son &lt;strong&gt;identité numérique&lt;/strong&gt; est commune à tous les freelances. Tous ceux qui bossent sur le web du moins. Par forcement pas choix d&amp;#8217;ailleurs mais simplement parce que quand on est tout seul il faut bien se débrouiller pour faire son trou, se faire connaître et reconnaître.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test du viewer 2.0 de Secondlife</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/viewer-2-0-secondlife-test/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 07:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/viewer-2-0-secondlife-test/</guid>
      <description>Hier j&amp;#8217;ai passé tout l&amp;#8217;après midi avec deux gourous du web : Loïc Haÿ -que certains appellent Mr Widget :p- , Hugues Aubin &amp;#8211; le président de la bibliothèque Francophone. En pendant tout ce temps nous avons testé les possibilités du nouveau viewer de Second Life. Les releases notes de ce nouveau viewer, le 2.0! , sont ici.
Je vais donc longuement vous parlé des test de LA fonctionnalité nouvelle : l&amp;#8217;internet sur les prims.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’identité numérique cette inconnue</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/lidentite-numerique-cette-inconnue/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 09:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/lidentite-numerique-cette-inconnue/</guid>
      <description>Il y a quelques jours j&amp;#8217;ai eu une discussion avec un ami de mon petit frère qui veut devenir webmaster. Il voulait se renseigner sur les différents statuts et comme je suis un expert sur le statut d&amp;#8217;auto entrepreneur. Mon frère nous a mis en relation !
Le fait est que le débat à vite tourner sur son identité numérique, qui avait l&amp;#8217;air particulièrement absente d&amp;#8217;ailleurs. Ce garçon sort pourtant d&amp;#8217;une école d&amp;#8217;informatique et d&amp;#8217;une formation professionalisante en plus, mais non on ne leur a pas appris que l&amp;#8217;essentiel pour se démarquer pour exister c&amp;#8217;est l&amp;#8217;identité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire écolo grâce au web</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/construire-ecolo-grace-au-web/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 19:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/construire-ecolo-grace-au-web/</guid>
      <description>Pour ceux qui ne le savent pas encore je suis en saison en Corse. Une saison c&amp;#8217;est dur, cela demande pas mal de sacrifice &amp;#8211; comme celui de quitter son chez soi &amp;#8211; et le rythme est souvent hard. J&amp;#8217;ai donc peu de temps pour me sortir de ce tourbillon aquatique et reprendre contact avec le monde du web.
Il se trouve que cet après midi fut consacré uniquement à cela : sortir du tourbillon et me poser avec une poignée de personnes pour se relaxer un peu avant la folle semaine qui nous attends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter ou RSS?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/twitter-ou-rss/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 11:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/twitter-ou-rss/</guid>
      <description>Une chose est sûre, les flux RSS sont méconnus. Seuls les bloggeurs, geeks et autres professionnels de l&amp;#8217;Internet connaissent ce moyen simple de se tenir informé des dernières news. Mais rien n&amp;#8217;y fait ça n&amp;#8217;accroche pas. C&amp;#8217;est pourtant pas faute d&amp;#8217;évangéliser, d&amp;#8217;expliquer, de faire des vidéos, mais non, le grand public ne se met pas aux RSS. Les non initiés me prennent pour un extraterrestre quand je leur parle d&amp;#8217;aggrégateur de flux RSS&amp;#8230; J&amp;#8217;ai beau leur expliquer que ça facilite la vie rien n&amp;#8217;y fait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Hacké?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/google-hacke/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2009 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/google-hacke/</guid>
      <description>Depuis quelques heures toute page ouverte après un recherche Google ce termine obligatoirement par ceci :   Est-ce le fruit d&amp;#8217;un hacker? Cela me semble pas très crédible, ou alors il est vraiment balèze. A première vu c&amp;#8217;est général, les hollandais ont le même soucis&amp;#8230;
Beaucoup comme moi ont mis beaucoup d&amp;#8217;info plus ou moins personnelle dans le géant de l&amp;#8217;internet. C&amp;#8217;est dans ces moments là que l&amp;#8217;on se dit que ça craint un peu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quels outils 2.0 utilisez vous?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 08:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</guid>
      <description>Pour prolonger la première conférence d&amp;#8217;hier a Autrans 2009 sur le Top 15 des reseaux sociaux, je vous livre mon top 4 ( hé oui pas plus )
Et vous ?
  N&amp;#8217;hésitez pas à contribuer sur Seesmic ou dans les commentaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi tout ça?</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/pourquoi-tout-ca/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 14:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/pourquoi-tout-ca/</guid>
      <description>Je suis depuis quelques mois le nez plongé dans le web 2.0, celui sur lequel on se fait des amis et qui nous rend la navigation beaucoup plus simple.
En théorie.
Depuis le mois de Janvier je me suis inscrit à beaucoup d&amp;#8217;applications en ligne. Ma boîte mail déborde de message de confirmation d&amp;#8217;inscription et mon blog est de plus en plus fouilli je trouve.

En plus je commence à douter de l&amp;#8217;efficacité de ma démarche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Life et le web 2.0</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/second-life-et-le-web-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 08:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/second-life-et-le-web-2-0/</guid>
      <description>La nouvelle version du client est arrivée depuis hier, c&amp;#8217;est la fameuse version qui permet d&amp;#8216;afficher du HTML sur les prims et de streamer autre chose que du .mov
Enfin le web devient accessible pour tous, ce n&amp;#8217;est pas trop tôt. Bref, j&amp;#8217;ai beaucoup réfléchi aux applications que l&amp;#8217;on pourrait tirer de cette fonctionnalité. J&amp;#8217;ai bien sur pensé au web2.0 qui me passionne depuis quelques temps.
J&amp;#8217;ai cherché ce qui se faisait déjà, notamment en matière de Blog, tweeter ou de réseaux sociaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les réseaux sociaux pour les métaverses débarquent sur le web!</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 11:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/les-reseaux-sociaux-pour-les-metaverses-debarquent-sur-le-web/</guid>
      <description>Deux sites ont attirés mon attention dans ma blogroll, myRl &amp;amp; Teleporteur.com.
Ces deux sites proposent des services bien connus des internautes adepte du web 2.0 : garder le contact avec ces &amp;#8220;amis&amp;#8221;, partager, voter etc&amp;#8230;.
Les deux sites sont en cours de construction.
myRL est clairement en beta, il faut un code pour y accéder. J&amp;#8217;ai fait la demande hier, rien de neuf pour l&amp;#8217;instant ( Hugo si tu as des précisions à apporter il me semble que tu as un compte myRL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis sur Seesmic !</title>
      <link>https://angezanetti.github.io/je-suis-sur-seesmic/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.github.io/je-suis-sur-seesmic/</guid>
      <description>Je me suis inscrit hier sur un nouveau site ( version alpha pour l&amp;#8217;instant ) seesmic. Les créateurs sont deux français expatrié aux USA. Le concept est plutôt simple, c&amp;#8217;est du chat mais en vidéo, il suffit d&amp;#8217;enregistrer sa petite vidéo directement sur le site et hop elle est publique !
Ça donne bien évidemment lieu de d&amp;#8217;interminable débats plus ou moins élevés mais c&amp;#8217;est vraiment fun !
C&amp;#8217;est un joli aboutissement du web 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>