<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web 2.0 on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/web-2.0/</link>
    <description>Recent content in Web 2.0 on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/web-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Je veux devenir un Ninja !</title>
      <link>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/je-veux-devenir-un-ninja/</guid>
      <description>Je pense que vous avez remarqué, depuis mon retour de vacances je blog moins. Mon fil twitter est toujours aussi actif mais ce blog, lui, était un peu en veille. Deux raisons à cela, mais pas d’inquiétude ce sont des bonnes nouvelles !
Premièrement à mon retour de vacances j’ai été super pris par 2 gros projets. Le genre de projets super excitant, qui vous prend beaucoup temps mais qui est tout aussi passionnant que chronophage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vidéo du Vendredi : Pierre Bellanger – Communiquer avec Internet</title>
      <link>https://angezanetti.com/communiquer-avec-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 11:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/communiquer-avec-internet/</guid>
      <description>La vidéo de ce vendredi est une intervention des fameuses conférences ERNEST – poisson rouge qui, pour une raison obscure, est l’emblème de l’ENS :) –
Cette conférence est celle de Pierre Bellanger, PDG de Skyrock. Il nous explique comment communiquer sur/avec Internet. Vu l’expérience du Monsieur et le statut de Skyrock (pas loin de 160 millions de visiteurs/mois), j’ai pensé qu’il pouvait être interressant d’entendre ces conseils. Fianlement je ne me lasse pas de la réécouter, je vous en fait donc profiter :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous voulez un expert en identité numérique ? Prenez un freelance</title>
      <link>https://angezanetti.com/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 06:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/expert-personnal-branding-identitenumerique-freelance/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test du viewer 2.0 de Secondlife</title>
      <link>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 07:02:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/viewer-2-0-secondlife-test/</guid>
      <description>Hier j’ai passé tout l’après midi avec deux gourous du web : Loïc Haÿ-que certains appellent Mr Widget :p- , Hugues Aubin – le président de la bibliothèque Francophone. En pendant tout ce temps nous avons testé les possibilités du nouveau viewer de Second Life. Les releases notes de ce nouveau viewer, le 2.0! , sont ici.
Je vais donc longuement vous parlé des test de LA fonctionnalité nouvelle : l’internet sur les prims.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’identité numérique cette inconnue</title>
      <link>https://angezanetti.com/lidentite-numerique-cette-inconnue/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 09:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/lidentite-numerique-cette-inconnue/</guid>
      <description>Il y a quelques jours j’ai eu une discussion avec un ami de mon petit frère qui veut devenir webmaster. Il voulait se renseigner sur les différents statuts et comme je suis un expert sur le statut d’auto entrepreneur. Mon frère nous a mis en relation !
Le fait est que le débat à vite tourner sur son identité numérique, qui avait l’air particulièrement absente d’ailleurs. Ce garçon sort pourtant d’une école d’informatique et d’une formation professionalisante en plus, mais non on ne leur a pas appris que l’essentiel pour se démarquer pour exister c’est l’identité numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire écolo grâce au web</title>
      <link>https://angezanetti.com/construire-ecolo-grace-au-web/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 19:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/construire-ecolo-grace-au-web/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter ou RSS?</title>
      <link>https://angezanetti.com/twitter-ou-rss/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 11:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/twitter-ou-rss/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; Twitter serait-il au RSS ce que les blogs sont aux sites vitrines? Pensez vous qu&amp;amp;#8217;un service comme Twitter, avec plus de normes, pourra se substituer aux flux RSS?&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Hacké?</title>
      <link>https://angezanetti.com/google-hacke/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2009 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/google-hacke/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quels outils 2.0 utilisez vous?</title>
      <link>https://angezanetti.com/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 08:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/quels-outils-2-0-utilisez-vous/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi tout ça?</title>
      <link>https://angezanetti.com/pourquoi-tout-ca/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 14:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/pourquoi-tout-ca/</guid>
      <description>Je suis depuis quelques mois le nez plongé dans le web 2.0, celui sur lequel on se fait des amis et qui nous rend la navigation beaucoup plus simple.
En théorie.
Depuis le mois de Janvier je me suis inscrit à beaucoup d’applications en ligne. Ma boîte mail déborde de message de confirmation d’inscription et mon blog est de plus en plus fouilli je trouve.
En plus je commence à douter de l’efficacité de ma démarche.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
