<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microsoft on /AngeZanetti.com</title>
    <link>https://angezanetti.com/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in Microsoft on /AngeZanetti.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2011 12:13:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://angezanetti.com/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La révolution Kinect en images</title>
      <link>https://angezanetti.com/la-revolution-kinect-en-images/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 12:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/la-revolution-kinect-en-images/</guid>
      <description>Le kinect est, ou sera, une vraie révolution de nos usages. Pour la première fois depuis l’invention de l’informatique on peut intéragir avec un matériel informatique sans avoir besoin d’une souris, d’un clavier ou de paramétrage compliqués. Alors bien sur cela existait avant, mais la vraie révolution Kinect c’est de l’avoir mis à disposition du grand public pour un prix dérisoire.
Je ne sais pas si vous vous rappelez mais il y a quelques mois j’ai monté un dispositif pour l’exposition sur le jeu vidéo GAME1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avatar Kinect, la réponse de Microsoft aux mondes virtuels ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 18:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/avatar-kinect-la-reponse-de-microsoft-aux-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Encore un effet WaahhOoOoo avec le Kinect, depuis sa sortie on devrait être habitué mais non. Chaque semaine les hackeurs s’en donnent à coeur joie et augmente la possibilité de ce nouveau joujou. C’était d’ailleurs le sujet du postque j’ai écrit il y quelques jours.
Mais cette fois c’est une sortie officielle dont je voudrais vous parler. Il s’agit d’Avatar Kinect. C’est facile à comprendre, mais ça risque de changer la façon d’appréhender les mondes virtuels, les seriousgame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kinect, interface de demain ?</title>
      <link>https://angezanetti.com/kinect-interface-de-demain-mondes-virtuels/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 09:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/kinect-interface-de-demain-mondes-virtuels/</guid>
      <description>Depuis quelques jours je “louche” sur des vidéos qui me font plus ou moins rêver. Si vous suivez ce blog depuis longtemps vous savez que l’un des freins majeur à l’essor des mondes virtuels, et de la 3D en général, est la complexité des interfaces.
Souvent, il faut être un geek, un bidouilleur, ou au moins un habitué des jeux vidéos pour manipuler, se déplacer et créer des espaces en 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumeur persistante : LindenLabs serait en discussion avec Microsoft?</title>
      <link>https://angezanetti.com/rumeur-lindenlabs-microsoft/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2010 12:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://angezanetti.com/rumeur-lindenlabs-microsoft/</guid>
      <description>Depuis hier ma timeline twitters’affole, une rumeur court et n’a toujours pas été démentie par LindenLabs. Apparement la firme éditrice de SecondLife aurait discuter avec Microsoft pour un éventuel rachat.
Alors bien sur il faut mettre du conditionnel mais vu l’ampleur de la rumeur et le nombre de sites sérieux qui la relaye je doute… D’après TechEye.netMicrosoft aurait même fait une offre. Les Lindens de leur coté se refusent à communiquer sur le sujet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
